<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<wpml>
  <posts>
    <post>
      <id>16db93c8-8230-4366-90d6-6cab04566c47</id>
      <title><![CDATA[Baupatenschaft für Ronald McDonald Haus in Hamburg-Altona]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-07-16T13:03:34</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>In einem Ronald McDonald Haus finden Eltern und Geschwister schwer kranker Kinder ein vorübergehendes Zuhause, das ihnen Geborgenheit und etwas Normalität bietet. Durch die unmittelbare Nähe zum Krankenhaus können sie Kräfte sparen und sind ausgeruhter, wenn sie sich um das kranke Kind kümmern. Die konstante Anwesenheit von Eltern und Geschwistern fördert den Heilungsprozess des kranken Kindes.</p>
<p>Wir sind stolz darauf, das Ronald McDonald Haus Hamburg-Altona bei seinem Erweiterungsbau zu unterstützen und damit die Kapazität des Hauses zu erweitern. Das Apartment ist der Klinik Asklepios direkt angegliedert. So kann noch mehr Familien bei der Genesung und Heilung des Kindes geholfen werden. Es ist uns eine Herzensangelegenheit, dieses wunderbare Projekt zu unterstützen!</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/240617_scheckuebergabe_smart_parking-v3.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Baupatenschaft für Ronald McDonald]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Smart Parking Germany unterstützt das Ronald McDonald Haus in Hamburg Altona mit einer Baupatenschaft.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Baupatenschaft für Ronald McDonald Haus in Hamburg-Altona]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>1cea3407-f3fb-4e24-b518-58ba8404e376</id>
      <title><![CDATA[Beachten Sie immer die Schilder auf den Parkplätzen!]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-29T03:47:35</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Die Schilder auf den Parkplätzen geben grundsätzlich an, ob und wie lange Sie parken dürfen. Je nach Standort variieren die Regeln. Ein paar einfache Tipps helfen Ihnen, die Regeln auf dem jeweiligen Parkplatz zu verstehen und somit Bußgelder zu vermeiden. Lesen Sie die Schilder von oben nach unten. Oben steht meist ein „P“, das bedeutet, dass Sie dort parken dürfen. Darunter wird die Parkdauer angegeben, z.B. 1, 2, 3 oder 4 Stunden. Auf einigen Schildern wird die Zeit in Minuten angegeben, z. B. 120 Minuten für eine Parkdauer von 2 Stunden. Manchmal ist auf den Schildern auch angegeben, an welchen Wochentagen diese Regeln gelten.</p>
<p style="font-weight: 400;">Schilder in roter Farbe weisen darauf hin, dass das Parken in der Parkbucht nicht erlaubt ist, weil der Platz z.B. für Anlieferungen genutzt wird. Manchmal unterscheiden sich die Schilder auf privaten von denen auf öffentlichen Parkplätzen. Außerdem verwenden viele Parkplätze die automatische Kennzeichenerfassung ANPR (Automatic Number Plate Recognition), bei der das Kennzeichen bei der Ein- und Ausfahrt gescannt wird. Auf diese Weise wird registriert, wie lange Sie sich auf dem Parkplatz aufgehalten haben und ob Sie sich an die Regeln des Parkplatzes gehalten haben - also ob Sie sich an die vorgegebene Parkzeit gehalten haben und ob Sie falls notwendig ein Ticket gezogen haben. Ein häufiger Irrtum ist es, dass ein Fahrer sein Auto innerhalb eines Parkplatzes „umparkt“, weil er glaubt, dass er dadurch 2 Stunden mehr Zeit hat. Das funktioniert jedoch nicht, da die ANPR-Kameras die Ankunfts- und Abfahrtszeiten erfassen, um die Einhaltung der festgelegten Zeiten zu gewährleisten.</p>
<p style="font-weight: 400;">Achten Sie beim Parken auf einem Parkplatz auf die Beschilderung, um Bußgelder zu vermeiden. Smart Parking stellt immer eine mehr als angemessene Anzahl von Schildern für die Größe des zu verwaltenden Parkplatzes auf.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-sp-german-parking-sign-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Geschäftsführer  - Themenpark]]></name>
          <position><![CDATA[Geschäftsführer ]]></position>
          <company><![CDATA[Themenpark]]></company>
          <quote><![CDATA[Ich empfehle Smart Parking sehr gerne weiter. Wir haben immer reibungslos und transparent zusammengearbeitet. Mit dem neuen Parksystem wollten wir vor allem erreichen, die Abhängigkeit von der Hardware vor Ort zu reduzieren und das Bezahlen per App weiter zu fördern. Wir haben bereits einen starken Anstieg der App-basierten Zahlungen festgestellt, was durch die klare und transparente Beschilderung unterstützt wurde.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Achten Sie beim Parken auf Schilder | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Deutliche und sichtbare Schilder auf Parkplätzen | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Beachten Sie immer die Schilder auf den Parkplätzen!]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>7c21c8f5-6665-4579-b138-c5b7e7761845</id>
      <title><![CDATA[Bei Parkplätzen in der Innenstadt stehen die faire Nutzung und der freie Zugang für die Kunden im Vordergrund]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-17T23:29:25</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Wenn Parkplätze knapp sind, wird das Parken teuer. Liegt Ihr Parkplatz in der Innenstadt? Dann sollte Ihr Partner für das Parkraummanagement Sie optimal unterstützen.</p>
<p style="font-weight: 400;">Smart Parking nutzt zur Überwachung der Parkplätze moderne Technologien und stellt sicher, dass sie von den Menschen genutzt werden, für die die Parkplätze vorgesehen sind. Die effizienteste Methode zum Schutz der Parkplätze ist der Einsatz von ANPR-Kameras (Automatic Number Plate Recognition) an den Ein- und Ausfahrten. Wenn die Regeln auf dem Parkplatz missachtet werden und länger als erlaubt geparkt wird, wird die Zahlungsaufforderung per Post verschickt. Dadurch werden verbale oder physische Übergriffe verhindert, wenn Parkkontrolleure Strafzettel verteilen. So wird die Sicherheit erhöht und der Parkplatz gut verwaltet.</p>
<p style="font-weight: 400;">Das Hauptziel bei der Verwaltung von Parkplätzen ist es, sicherzustellen, dass Kunden, Mieter, Eigentümer usw. einen Parkplatz zur Verfügung haben, wenn sie ihn benötigen. Wir von Smart Parking bieten mit unserer Technologie eine stressfreie Lösung, um Fremdparken zu verhindern und eine optimale Auslastung der Parkplätze zu fördern. Das wiederum führt zu einer Erhöhung der Einnahmen für die Unternehmen vor Ort.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-city-centre-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Filialleiter - Feinkostgeschäft im Stadtzentrum]]></name>
          <position><![CDATA[Filialleiter]]></position>
          <company><![CDATA[Feinkostgeschäft im Stadtzentrum]]></company>
          <quote><![CDATA[Wir sind sehr zufrieden mit Parksystem, das Sie installiert haben. Wir registrieren keine Fremdparker mehr auf unserem Parkplatz. Der für uns zuständige Kundenbetreuer ist fantastisch, sehr schnell, hilfsbereit und äußerst schnell. Die Installation war einfach und sehr professionell; der gesamte Prozess war sehr einfach für uns. Wir sind mit dem Service sehr zufrieden und können Smart Parking nur weiterempfehlen.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkplatz in der Innenstadt | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[So halten Sie Fremdparker von Ihrem Parkplatz fern | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Bei Parkplätzen in der Innenstadt stehen die faire Nutzung und der freie Zugang für die Kunden im Vordergrund]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>0892e2cb-f351-4d65-abd3-9f5aa903ca74</id>
      <title><![CDATA[Besucherparkplätze – jederzeit für Ihre Besucher gesichert]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T04:48:04</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Bei Smart Parking stehen wir oft vor der Herausforderung, unseren Privatkunden wie Gebäudeverwaltern oder Wohnungsbaugesellschaften zu helfen, einen Parkplatz mit vielen Stellplätzen, aber nur wenigen wertvollen Besucherparkplätzen zu verwalten. Besucherparkplätze werden oft unrechtmäßig genutzt, weil Besucher sie z. B. dauerhaft belegen oder Geschäftsleute diese aufgrund des günstigen Standortes unrechtmäßig nutzen. Deshalb sind diese Parkplätze oft schwer zu verwalten. Smart Parking bietet eine intelligente Technologie, die Gebäudeverwaltern und Wohnungsbaugesellschaften hilft dieses Problem zu lösen.</p>
<p style="font-weight: 400;">Mit dem richtigen System werden Eigentümer darüber informiert, wie diese wertvollen Besucherparkplätze zuverlässig verwaltet werden, so dass jeder die vom Gebäudeverwalter festgelegten Regeln kennt. Dadurch wird sichergestellt, dass rechtmäßige Besucher einen freien Parkplatz finden, wenn sie einen Mieter oder Eigentümer in der Wohnanlage besuchen wollen.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-kid-parking-scooter-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Hausverwalter - Gebäudekomplex]]></name>
          <position><![CDATA[Hausverwalter]]></position>
          <company><![CDATA[Gebäudekomplex]]></company>
          <quote><![CDATA[Ich unterstütze die Arbeit von Smart Parking von ganzem Herzen. Zählen Sie auf mich, wenn es darum geht, unsere begrenzten Besucherparkplätze vor Pendlern und Fremdparkern zu schützen. ]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Besucherparkplätze Wohngebäude | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Besucher freuen sich über freie Parkplätze | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Besucherparkplätze – jederzeit für Ihre Besucher gesichert]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>37bd0d9a-10fc-4863-9872-53a7d3478614</id>
      <title><![CDATA[Die Auswahl eines guten Parkplatzbetreibers]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T04:35:26</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Wenn Ihr Parkplatz komplett belegt ist, Regeln missachtet werden oder Parktickets nicht rechtzeitig bezahlt werden, brauchen Sie ein effektiveres Management vor Ort. Wie wählen Sie Ihren Partner aus? Dies kann durch Mund-zu-Mund-Propaganda geschehen oder dadurch, dass Ihnen ein gut geführter Parkplatz in Ihrer Nähe auffällt und Sie die Smart-Parking-Schilder auf dem Parkplatz gesehen haben. Ihr Verwalter hat vielleicht nach „Parkplatzbetreiber in meiner Nähe“ gegoogelt und nimmt dann Kontakt auf, um eine Auswahl zu treffen.</p>
<p style="font-weight: 400;">Wir bei Smart Parking sind führend im Bereich Parkraummanagement und -lösungen. Unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter und ihre ausgefeilten Prozesse machen den Unterschied in der Parkraumbewirtschaftung aus. Die Effizienz Ihrer Parkfläche hängt nicht nur von den Lösungen ab, die Sie verwenden. Auch die Wahl des Parkraumbewirtschafters spielt eine entscheidende Rolle bei der Maximierung des Potenzials. Sprechen Sie mit Smart Parking über</p>
<ul>
<li>Prämiertes Kundenmanagement</li>
<li>Marktführende Daten und Reports</li>
<li>Zukunftsweisende Technologie</li>
<li>Mehr als 30 Jahre Branchenerfahrung</li>
<li>Ein freundliches Gesicht, das immer für Sie da ist</li>
</ul>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-resized-question-mark-photo-choosing-a-good-car-park-operator.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Leiter Handelspartnerschaften  - Supermarktkette]]></name>
          <position><![CDATA[Leiter Handelspartnerschaften ]]></position>
          <company><![CDATA[Supermarktkette]]></company>
          <quote><![CDATA[Nach eher entmutigenden Erfahrungen mit verschiedenen Parkraumbetreibern haben wir uns an Smart Parking gewandt, um zu sehen, ob sie mehr bieten können als die bisherigen Anbieter. Von Anfang an waren sie offen und engagiert, und ihr Fachwissen und ihre praktische Herangehensweise an passende Lösungen für jeden einzelnen Standort gaben uns neues Vertrauen in den Prozess. Nach vielen erfolgreichen Installationen bis heute kann ich sagen, dass wir eine ausgezeichnete Beziehung zu dem Team von Smart Parking haben. Ihr offener, ehrlicher und transparenter Serviceansatz hat den gesamten Prozess zu einem Kinderspiel gemacht hat. Wir können unseren Kunden jetzt ein deutlich besseres Parkerlebnis bieten und freuen uns darauf, unsere Partnerschaft mit Smart Parking auch in Zukunft fortzusetzen.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Wahl des Parkplatzbetreibers | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[So finden Sie Ihren Partner für Parkraumbewirtschaftung | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Die Auswahl eines guten Parkplatzbetreibers]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>ee38d6e5-f5da-4a08-a6d4-227600582570</id>
      <title><![CDATA[Einkaufszentren – So nutzen Sie Ihren Parkplatz optimal für Ihre Kunden]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T04:27:55</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Der erste Eindruck Ihres Kunden bei der Ankunft in Ihrem Einkaufszentrum ist von entscheidender Bedeutung. Häufig geht es um die Frage, wie sicher und ohne Stress geparkt werden kann. Ein gut verwalteter Parkplatz ist für alle Beteiligten entscheidend, und Smart Parking bietet alle Lösungen, die Sie dabei unterstützen. Die Daten, die wir Ihnen als Geschäftsinhaber oder Einzelhändler zur Verfügung stellen können, helfen Ihnen, fundierte Entscheidungen über Ihre Kunden zu treffen. Ein Beispiel sind Informationen über die Verweildauer der Kunden und Muster der wöchentlichen / monatlichen / jährlichen Nutzung.</p>
<p style="font-weight: 400;">Smart Parking verwaltet derzeit große Anzahl von Parkplätzen für den Einzelhandel und verfügt über das nötige Fachwissen, um mit Ihnen zusammenzuarbeiten und sinnvolle Lösungen für Engpässe zu finden. Unser professionelles Team findet Lösungen, die sowohl für Ihre Kunden als auch für Ihre Mitarbeiter spürbare Verbesserung darstellen. Lassen Sie sich von uns durch verschiedene Möglichkeiten zur Verbesserung Ihrer Geschäftsabläufe und zur Steigerung der Kundenzufriedenheit navigieren.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/retail-park-low-res-photo.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Direktor - Einkaufszentrum]]></name>
          <position><![CDATA[Direktor]]></position>
          <company><![CDATA[Einkaufszentrum]]></company>
          <quote><![CDATA[Wir vertrauen auf Smart Parking aufgrund der Professionalität, Flexibilität und herausragenden Kenntnisse der Parkbranche. Sie kennen die Branche nicht nur in- und auswendig, sondern sind auch Teil der Organisationen, die die Parkbranche für die Zukunft gestalten. Wir haben festgestellt, dass Smart Parking zukunftsweisende Technologien einsetzt und dass wir sehr schnell auf wichtige KPI-Daten zugreifen können. Wir können Fahrzeugzahlen, Verweilzeiten und Handelsmuster einfach analysieren. Unser Ansprechpartner bei Smart Parking besucht uns regelmäßig, was hilfreich ist, wenn wir operationelle Probleme haben oder Fragen zu Tickets aufkommen. Ich habe im Laufe der Jahre mit vielen Parkhausunternehmen zusammengearbeitet und kann Smart Parking sehr gerne weiterempfehlen.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkplatzlösungen für Einkaufszentrum | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Kundenorientierte Parkraumbewirtschaftung eines Einkaufszentrums | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Einkaufszentren – So nutzen Sie Ihren Parkplatz optimal für Ihre Kunden]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>0aedcffb-0adf-4aeb-ac99-a335406ab6a2</id>
      <title><![CDATA[Fast-Food Restaurants – Festlegung spezieller Anforderungen an Parkplätze]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T04:44:38</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Wir haben die perfekten Parkplatzlösungen für den optimalen Betrieb von Fast-Food-Restaurants. Das Ergebnis sind höhere Umsätze, zufriedenere Kunden und Mitarbeiter sowie weniger Aufwand für den Eigentümer/Manager bei Parkproblemen. Ein weiterer Vorteil ist die Reduzierung von rücksichtslosem Verhalten und Fremdparkern.</p>
<p style="font-weight: 400;">Dies sind nur einige der Lösungen, die wir anbieten:</p>
<ul>
<li>Kostenloses Parken für Gäste für einen festgelegten Zeitraum (vom Eigentümer/Manager festgelegt)</li>
<li>Verlängerung der Freiparkdauer (z. B. für Kindergeburtstage) dank unserer Smart-Tablet-Lösung</li>
<li>Die Mitarbeiter-/Lieferantenparkplätze werden über unsere Plattform verwaltet</li>
<li>Option für zusätzliches kostenpflichtiges Parken über die Freiparkdauer hinaus</li>
</ul>
<p style="font-weight: 400;">Fast-Food-Restaurants liegen oft an zentralen Kreuzungen und in belebten Gegenden. Dies verleitet dazu, den Parkplatz für andere Zwecke zu nutzen, zum Beispiel zum Einkaufen/Pendeln, ohne die Absicht im Restaurant zu essen. Ohne eine effiziente Bewirtschaftung werden diese Parkplätze häufig überlastet, was den Zutritt der Gäste erschwert. Dies führt zu Kundenbeschwerden und beeinträchtigt die Geschäftsergebnisse.</p>
<p style="font-weight: 400;">Smart Parking erfindet das Parkerlebnis seit über 30 Jahren neu. Sie können dabei helfen, unbefugtes Parken an Ihrem Standort zu verhindern.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-hamburger-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Direktor &amp; Franchisenehmer  - Fast-Food-Kette]]></name>
          <position><![CDATA[Direktor &amp; Franchisenehmer ]]></position>
          <company><![CDATA[Fast-Food-Kette]]></company>
          <quote><![CDATA[Seit Smart Parking die Verwaltung meines Parkplatzes übernommen hat, habe ich eine enorme Verbesserung des Serviceniveaus sowie der Steuerung und Kontrolle des Parkplatzes festgestellt.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Freie Parkplätze für Gäste | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Fast-Food Restaurants sichern freie Parkplätze für ihre Gäste | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Fast-Food Restaurants – Festlegung spezieller Anforderungen an Parkplätze]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>5c67c066-4086-40e9-b3ad-d8989bf689a9</id>
      <title><![CDATA[Freie Parkplätze für Ihre Gäste | Smart Parking]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-12-02T04:48:02</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Die Zufriedenheit Ihrer Kunden und die Wahl für ein Restaurant hängt schon davon ab, wie einfach es ist, dort einen Parkplatz zu finden. Die meisten Gastronomiebetriebe bieten Ihren Gästen Parkmöglichkeiten. Oft werden diese Parkplätze leider auch von Personen genutzt, die Ihr Restaurant nicht besuchen, weil sie z.B. mit ihren Kindern einen Ballettkurs in der Nähe besuchen oder in der nahe gelegenen Einkaufsstraße einkaufen gehen. Smart Parking bietet eine wirksame Methode, damit Ihr Parkplatz Ihren Gästen vorbehalten bleibt. Auch ohne teure Schranken und ohne Parkscheinautomat kann die Ihr Parkplatz einfach und nachhaltig bewirtschaftet werden.</p>
<p style="font-weight: 400;">Die Zufriedenheit der Gäste hat für einen Gastwirt in der Regel oberste Priorität. Die Sicherheit, einen freien Parkplatz zu finden, ist entscheidend für den ersten Eindruck über das Restaurant. Danach sind der Gastwirt und sein Personal für das Ambiente, das Essen, die Getränke und den Service zuständig. Smart Parking ist Experte für die Verwaltung von Parkplätzen. Unsere moderne Technologie ist genauso flexibel wie die Wünsche unserer Kunden. Wenn z.B. nur wenige Parkplätze zur Verfügung stehen, können Sie eine maximale Parkdauer von zwei oder drei Stunden festlegen, um den Kundenumsatz zu sichern. Dies trägt dazu bei, die Rentabilität Ihres Restaurants zu verbessern und eine pulsierende Atmosphäre zu schaffen.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-cocktails-drinks-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Franchisenehmer - Restaurant]]></name>
          <position><![CDATA[Franchisenehmer]]></position>
          <company><![CDATA[Restaurant]]></company>
          <quote><![CDATA[Seit der Einführung des Systems von Smart-Parking hat sich die Verfügbarkeit von Parkplätzen deutlich verbessert. Wir sind sehr zufrieden damit, wie gut es funktioniert.

]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Freie Parkplätze für Ihre Gäste | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Die Kundenzufriedenheit Ihrer Gäste beginnt mit dem freien Parkplatz vor Ihrem Restaurant | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Freie Parkplätze für Ihre Gäste | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>17269580-85ee-46e5-b84d-143d794f57bf</id>
      <title><![CDATA[Freie Parkplätze für Ihre Patienten | Smart Parking]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-12-02T04:56:10</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Ihr Parkplatz ist für viele Menschen - Patienten, Mitarbeiter und Besucher – sehr wertvoll. Oft nehmen aber die Parkplatzprobleme zu viel Zeit und Energie des Empfangspersonals in Anspruch. Daher ist es besser, wenn ein spezialisiertes Unternehmen wie Smart Parking die Parkplatzprobleme für Sie löst. Oft gibt es nicht genug Parkplätze für alle. Dann ist es wichtig, dass alle Parkplätze optimal genutzt werden. Smart Parking überwacht die gerechte Nutzung der Parkplätze.</p>
<p style="font-weight: 400;">Die auf Ihre Wünsche abgestimmte Parkraumbewirtschaftung könnte z.B. kostenlose Parkplätze für das Personal und eine begrenzte Parkdauer für Patienten vorsehen, passend zu deren Terminen. Nach dieser kostenlosen Parkzeit müssen alle Patienten und Besucher für das Parken bezahlen. Auf diese Weise wird sichergestellt, dass beliebte Parkplätze nicht für Arzttermine genutzt werden und das Auto dort für längere Zeit steht, um anschließend einzukaufen oder andere Dinge zu erledigen.</p>
<p style="font-weight: 400;">Außerdem kann Ihr Parkplatz eine wertvolle Einnahmequelle sein. Angesichts des hohen Parkdrucks sind gebührenpflichtige Parkplätze sowohl für das Personal als auch für die Patienten ein Muss. Durch eine gute Parkraumbewirtschaftung haben die Patienten einen besseren Zugang zu den verfügbaren Parkplätzen, so dass es unwahrscheinlicher ist, dass sie zu spät zu ihren Terminen kommen. Das Personal kann in Whitelists für kostenloses Parken aufgenommen werden oder flexible Wochen- oder Monatsparktickets erhalten. Smart Parking bietet eine maßgeschneiderte Lösung für die Parkplatzverwaltung in Ihrem Gesundheitszentrum.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-medical-centre-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Manager - Gesundheitszentrum]]></name>
          <position><![CDATA[Manager]]></position>
          <company><![CDATA[Gesundheitszentrum]]></company>
          <quote><![CDATA[Sofort nach der Implementierung des Systems von Smart Parking, war der Unterschied nicht nur spürbar, sondern unglaublich. Auf unserem Parkplatz waren sichtbar mehr Plätze frei und sowohl unsere Patienten als auch wir waren sehr zufrieden.
]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Freie Parkplätze für Ihre Patienten | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Unser flexibles Parksystem berücksichtigt alle Interessen, sowohl von Patienten, Besuchern als auch unseren Mitarbeitern | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Freie Parkplätze für Ihre Patienten | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>e1b8c321-4fc6-45a7-b16e-3194548dff96</id>
      <title><![CDATA[GJ23 Bekanntgabe der Ergebnisse]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-02-02T14:40:54</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Unser Hauptaugenmerk liegt auf der Erreichung von 1.500 Standorten bis Juni 2025 und wir sind auf dem besten Weg, diesen Meilenstein zu übertreffen.</p>
<p>Zu den Highlights gehören:</p>
<ul>
<li>    Gruppenumsatz von 45,1 Mio. (46,1 Mio, plus 21 %)</li>
<li>    Bereinigtes EBITDA von 11,5 Mio. (11,8 Mio. plus 35 %)</li>
<li>    Bereinigte EBITDA-Marge von 25,5 % (plus 266 Basispunkte)</li>
<li>    Wachstum bei Parkverstößen weltweit um 29%</li>
<li>    Wachstum in APAC/Deutschland bei Parkverstößen um 271%</li>
<li>    1.112 ANPR-Standorte der Gruppe insgesamt unter Verwaltung</li>
<li>    Barmittel in Höhe von 10,7 Mio. zur Eigenfinanzierung von organischem Wachstum, Expansion in neue Gebiete und ergänzenden Akquisitionsmöglichkeiten</li>
</ul>
<p>    (Alle Umsatzzahlen sind in konstanten Wechselkursen angegeben (GJ 22 Wechselkurs))</p>
<p>Unser Hauptaugenmerk liegt weiterhin auf der Erreichung von 1.500 Standorten bis Juni 2025, und wir sind auf dem besten Weg, diesen Meilenstein zu übertreffen.</p>
<p>Unsere Wachstumsstrategie bleibt intakt, und mit unserer Bilanz und unserem positiven Cashflow sind wir gut kapitalisiert, um organische und anorganische Chancen zu nutzen, sobald sie sich ergeben.</p>
<p>Smart Parking freut sich darauf, seine Aktionäre in naher Zukunft über die positiven Fortschritte auf dem Laufenden zu halten, und dankt den globalen Teams für die herausragenden Ergebnisse.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/fy23-investor-presentation_featured.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[GJ23 Bekanntgabe der Ergebnisse]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Smart Parking freut sich über die Fortschritte des Geschäftsjahres 2023, das in einem herausfordernden makroökonomischen Umfeld Rekordergebnisse lieferte.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[GJ23 Bekanntgabe der Ergebnisse]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>026684ea-bda2-452b-acac-cd1a2781dc69</id>
      <title><![CDATA[GJ24 Bekanntgabe der Ergebnisse]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-11T12:31:45</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Im GJ24 übernahmen wir zwei Unternehmen in Großbritannien und Deutschland und expandierten nach Dänemark.</p>
<ul>
<li>Umsatz der Gruppe von $54,3 Mio.m<sup>1</sup><span> </span>(plus 21%)</li>
<li>Bereinigtes EBITDA von $14,7Mio.<sup>2</sup> (plus 28%)</li>
<li>Bereinigte EBITDA-Marge von 27%<sup>2</sup> (plus 150 BPS)</li>
<li>Wachstum bei Parkverstößen weltweit um 22%</li>
<li>Wachstum in APAC/Deutschland bei Parkverstößen um 271%</li>
<li>Bereinigter Free Cashflow von $12,2 Mio.<sup>3</sup> (plus 40%)</li>
<li>Verwaltung von 1.424 ANPR-Standorten der Gruppe insgesamt</li>
<li>Liquide Mittel in Höhe von $7,2 Mio. zur Eigenfinanzierung von organischem Wachstum, Expansion in neue Märkte und ergänzenden Akquisitionsmöglichkeiten</li>
<li>Organisches Wachstum, ergänzt durch zwei Akquisitionen in Großbritannien und Deutschland.</li>
<li>Aufnahme der Geschäftstätigkeit in Dänemark im Januar 2024</li>
</ul>
<p>Das Unternehmen freut sich auch mitteilen zu können, dass wir unsere Wachstumsdynamik für das Geschäftsjahr 25 mit einem Umsatz von $5,5 Mio. im Juli fortgeführt haben, was einem Anstieg von 34 % gegenüber dem Plan entspricht.</p>
<p><a href="/{localLink:umb://media/3da9288af146415a87d1f47f6cc4cc77}" title="2024 07 FY24 Investor Preso Final Compressed">Hier finden Sie unsere GJ 24 Investorenpräsentation</a></p>
<p><a href="/{localLink:umb://media/114726a705ff47269828a6c59b652fe3}" title="SPZ 2024 Prelim Annual Report FINAL">Hier finden Sie unseren vorläufigen Abschlussbericht für das GJ24</a></p>
<ol>
<li>Ausgenommen Umsatz von $0,1 Mio. aus dem neuen Markt in Dänemark und $0,2 Mio. an Zinserträgen.</li>
<li>Ausgenommen $0,6 Mio. Investitionen in den neuen Markt in Dänemark, $0,2 Mio. für die Analyse neuer Gebiete und andere nicht-operative/einmalige Positionen.</li>
<li>Ausgenommen Dänemark und außerordentliche Positionen, um einen vergleichbaren Vergleich mit den Plandaten zu ermöglichen.</li>
</ol>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/fy24-cover-pic-1.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Group CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[Group CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Smart Parking ist erfreut über unsere Fortschritte im Geschäftsjahr 24, in dem wir Rekordergebnisse erzielten, und wir freuen uns darauf, im Geschäftsjahr 25 weiteres Wachstum und eine überzeugende Geschäftsentwicklung zu erzielen. Unser Fokus liegt nach wie vor auf der Erreichung von 1.500 Standorten bis Dezember 2024 und wir sind auf dem besten Weg, diesen Meilenstein zu übertreffen. 

Unsere Wachstumsstrategie bleibt unverändert, und mit unserer Bilanz und unserem positiven Cashflow sind wir gut aufgestellt, um organische und anorganische Chancen zu nutzen, sobald sie sich eröffnen. Ich freue mich darauf, unsere Aktionäre in naher Zukunft über die positiven Fortschritte auf dem Laufenden zu halten, und möchte unserem globalen Team für seine hervorragenden Leistungen in diesem Jahr danken.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[GJ24 Bekanntgabe der Ergebnisse]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[GJ24 Bekanntgabe der Ergebnisse]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>ca9c607f-7663-4936-b587-5c86f36b61f2</id>
      <title><![CDATA[Hauptversammlung Präsentation 2024]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-21T00:50:51</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Smart Parking freut sich bekannt geben zu können, dass wir unser langfristiges Ziel von 1.500 verwalteten ANPR-Standorten bis Dezember 2024 erreicht haben, und setzt sich als neues Ziel für organisches Wachstum 3.000 Standorte.</p>
<p style="font-weight: 400;">Einige Highlights:</p>
<ul>
<li>Erwartetes Wachstum in Q1 2025 mit hoher Präsenz in neuen Märkten.</li>
<li>Vorzeitiges Erreichen des langfristigen Zieles von 1.500 ANPR-Standorten durch verbesserte Vertriebskapazitäten und starker Präsenz in neuen Märkten.</li>
<li>Anzahl der ANPR-Standorte im Jahresvergleich (YTD): Großbritannien: 1.180, Neuseeland: 195, Deutschland: 71, Dänemark: 12, Australien: 71.</li>
<li>Verbessertes Profitabilitätswachstum in Deutschland und verbesserte Leistung in Dänemark - Profitabilität in 2025 erwartet.</li>
<li>Hoher Auftragsbestand mit weiteren 30 fertiggestellten Standorten, die auf die Inbetriebnahme warten.</li>
<li>Gutes Wachstum bei der Erteilung von PBNs (Bußgeldern) in allen Regionen.</li>
<li>Erhöhung der Bußgelder im Vereinigten Königreich (26.532) ggü. Vorjahr (PCP) um 15%.</li>
<li>287 verhängte Bußgelder in Neuseeland und Deutschland vor allem aufgrund neuer Standorte.</li>
<li>Start der Verhängung von Bußgeldern in Dänemark im Juni 2024 - neue Verträge mit Einzelhändlern und der Gastronomie erhöhen die Anzahl der Standorte.</li>
<li>Angleichung des geografischen Mix der PBNs, da die neuen Märkte ihren Anteil erhöhen.</li>
</ul>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/agm-main-image-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Präsentation Hauptversammlung 2024 | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Hauptversammlung 2024 – vorzeitige Erreichung der langfristigen Ziele durch starkes Wachstum | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Hauptversammlung Präsentation 2024]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>36b2c1cb-8df0-4467-b4bb-88b554e06780</id>
      <title><![CDATA[Hotelparkplätze – wie Sie eine hohe Zufriedenheit Ihrer Gäste bei der An- und Abreise gewährleisten]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T04:39:35</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Ihr Hotelgast möchte erstens wissen, ob bei seiner Ankunft noch ein Parkplatz frei ist und zweitens, dass die Bezahlung einfach ist (falls erforderlich). Hotelparkplätze sind wertvolle Vermögenswerte, doch ihre Verwaltung kann sich schwierig gestalten. Das Personal an der Rezeption ist oft sehr beschäftigt und hat andere wichtige Aufgaben zu erledigen. Die intelligenten Parklösungen von Smart Parking tragen dazu bei, Unsicherheiten abzubauen und die Zufriedenheit der Gäste zu steigern. Das Personal an der Rezeption kann über das integrierte Kundenportal die Fahrzeuge der Gäste bei ihrer Ankunft registrieren und die Dauer ihres Aufenthalts erfassen, auch wenn sie ihr Fahrzeug vor Ort nutzen möchten.</p>
<p style="font-weight: 400;">Das System von Smart Parking stellt keine Unannehmlichkeit für die Gäste dar. Darüber hinaus verhindern die ANPR-Kameras (Automatic Number Plate Recognition) das unbefugte Parken von Fahrzeugen auf dem Hotelparkplatz. Das hat den Vorteil, dass die Parkplätze für zahlende Gäste freigehalten werden.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-hotel-lobby-resized-small.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Hotelmanager - Hotelgruppe]]></name>
          <position><![CDATA[Hotelmanager]]></position>
          <company><![CDATA[Hotelgruppe]]></company>
          <quote><![CDATA[Wir sind sehr zufrieden mit dem Service von Smart Parking. Die Installation verlief reibungslos und sehr schnell. Nach der Installation hatten wir keine Probleme und wenn wir Hilfe brauchten, bekamen wir immer Unterstützung. Ihr Engagement hat unser Kundenerlebnis insgesamt verbessert und wir könnten nicht glücklicher sein.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Freie Parkplätze für Hotelgäste | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[So halten Sie Ihre Hotelparkplätze für Gäste frei | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Hotelparkplätze – wie Sie eine hohe Zufriedenheit Ihrer Gäste bei der An- und Abreise gewährleisten]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>6ecf22f3-08ad-4b05-aacf-3af3af60f464</id>
      <title><![CDATA[ParkInnovation wird Teil von Smart Parking]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2023-08-22T15:58:36</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p><strong>Gemeinsam in die Zukunft!</strong></p>
<p>Auswirkungen, im Zuge der Übernahme, wird es für die ParkInnovation GmbH, deren Mitarbeiter:innen und Kundenkreis nicht geben. So wird sie Namen und Rechtsform beibehalten. Ganz im Gegenteil, denn die enge Zusammenarbeit der Teams von Smart Parking und ParkInnovation soll neue Wachstumsimpulse für die Parkraumbewirtschaftung bringen. „Das Team von ParkInnovation hat große Leidenschaft für seine Arbeit bewiesen. Daher freuen wir uns auf den Zuwachs und auf die Stärke, die sich aus der Kombination unserer Fähigkeiten und Kompetenzen ergeben. Unsere Kundschaft kann in Zukunft wählen, ob sie ihren Parkraum durch das Scannen mit einer Kamera oder über die Parkscheibenlösung schützen wollen. Damit werden wir ein noch besseres Kundenerlebnis und eine höhere Kundenzufriedenheit erreichen […]“, freut sich Emil Strobl, Geschäftsführer von Smart Parking Germany und nun auch Geschäftsführer von ParkInnovation, auf die Zusammenarbeit mit den neuen Kolleg:innen.</p>
<p>Auch Paul Gillespie, Vorstandsvorsitzender der Smart Parking Gruppe, ist beeindruckt von dem guten Image und den anerkannten Leistungen der ParkInnovation für die Parkraumbewirtschaftung. „Unsere Unternehmen verfolgen die gleiche strategische Ausrichtung und stehen für das gleiche Wertesystem ein: Wir legen einen starken Fokus auf persönliche und langfristige Kunden- und Mitarbeiterbeziehungen. Eine Übernahme auf Augenhöhe! Deshalb sind wir davon überzeugt, dass wir so unsere Position in der Branche weiter ausbauen und unser Wachstumspotential maximieren können […]", so Gillespie.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/hand-shake-low-res.jpg</featured_image>
      <categories>Pressemitteilung,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Paul Gillespie, CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[Paul Gillespie, CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Smart Parking Germany ist davon überzeugt, dass die Übernahme neue Möglichkeiten eröffnen wird, die Produkte und Dienstleistungen der Parkraumüberwachung in Deutschland zu verbessern und den Kunden einen noch besseren Service zu bieten.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[ParkInnovation wird Teil von Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Mit der Übernahme der ParkInnovation GmbH durch die Tochter Smart Parking Germany GmbH zum 13.07.2023 wird die Marktposition in Deutschland ausgeweitet.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[ParkInnovation wird Teil von Smart Parking]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>b791c031-188c-4ea9-b00b-d36cd389bd90</id>
      <title><![CDATA[Parkplätze für Veranstaltungen]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T02:43:26</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Bei Smart Parking sorgen wir dafür, dass sich Ihre Gäste aus den richtigen Gründen an ihre besondere Veranstaltung erinnern. Mit über 30 Jahren Erfahrung in der Verwaltung von Veranstaltungsparkplätzen konzentrieren wir uns darauf, Ihren Besuchern ein reibungsloses und stressfreies Parkerlebnis zu bieten.</p>
<p style="font-weight: 400;">Bei Smart Parking sorgen wir dafür, dass sich Ihre Gäste aus den richtigen Gründen an ihren besonderen Anlass erinnern. Mit über 30 Jahren Erfahrung in der Verwaltung von Veranstaltungsparkplätzen konzentrieren wir uns darauf, Ihren Besuchern ein reibungsloses und stressfreies Parkerlebnis zu bieten. Das Erlebnis Ihrer Kunden beginnt mit der Zufahrt Ihres Parkplatzes und endet mit der Abfahrt. Deshalb ist es wichtig, dass Ihre geschätzten Gäste das Parken als unkompliziert und problemlos wahrnehmen.</p>
<p style="font-weight: 400;">Smart Parking ist für die Kontrolle Ihres Parkplatzes bestens gerüstet - mit modernster Technologie, einer führenden Berichtsplattform, erfahrenen Kundenbetreuern und mobilen Parkplatzkontrolleuren. Unser Ziel ist es, Fremdparker abzuhalten, damit Parkplätze für rechtmäßige Parkende frei bleiben. Eine unserer Methoden ist die Installation von ANPR-Kameras (Automatic Number Plate Recognition), um die Einhaltung der Regeln sicherzustellen. Wir installieren diese Technologie kostenlos für Sie.</p>
<p style="font-weight: 400;">Wir haben das hohe Parkvolumen zu Spitzenzeiten fest im Griff, damit Sie sicher sein können, dass Ihr Parkplatz gut verwaltet wird. Mit flexiblen Zahlungsoptionen ist es auch möglich, neue Einnahmequellen für Ihren Parkplatz zu erschließen. Unsere marktführenden Technologien und Dienstleistungen unterstützen einige der renommiertesten Veranstaltungsorte des Landes.</p>
<p> </p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/events-lr-v.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Geschäftsführer - Großer Versanstaltungsort]]></name>
          <position><![CDATA[Geschäftsführer]]></position>
          <company><![CDATA[Großer Versanstaltungsort]]></company>
          <quote><![CDATA[Seit der Einführung der Parkraumbewirtschaftung durch Smart Parking an unserem Standort konnten wir das Fremdparken auf unseren Parkplätzen erheblich reduzieren, sodass unsere Kunden jetzt einen Parkplatz finden können. Auch die uns zur Verfügung gestellten Daten und Berichte sind von unschätzbarem Wert und die Zusammenarbeit zwischen uns könnte nicht besser sein.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkplätze für Veranstaltungen | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Parkraumbewirtschaftung für Veranstalter großer Events | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Parkplätze für Veranstaltungen]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>672f90b8-c141-41b3-93c9-7696361df6d3</id>
      <title><![CDATA[Parkplatz belegt, aber nicht von Ihren Kunden? Wir machen Ihren Parkplatz frei!]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-17T10:23:17</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Oft werden Parkplätze genutzt ohne die Absicht, die dazugehörigen Geschäfte oder Betriebe aufzusuchen. Manchmal liegt der Parkplatz einfach praktisch für Pendler, um den nächsten Zug oder Bus zu erreichen oder sich für eine Fahrgemeinschaft zu treffen. Leider kann es bei mangelnder Parkraumüberwachung dann zu einer missbräuchlichen Parkplatznutzung kommen.</p>
<p>Solche Parkplätze sollten effektiv und ordnungsgemäß bewirtschaftet werden. Geschäftsinhaber möchten sicherstellen, dass die eigenen Kunden einen freien Parkplatz finden, wenn sie ihr Unternehmen besuchen. Smart Parking erfasst die Kennzeichen an der Zu- und Ausfahrt des Parkplatzes. Dadurch können wir die Zeit, die ein Fahrzeug auf dem Parkplatz verbringt, nachvollziehen und sicherstellen, dass die vom Grundstückseigentümer oder Hausverwalter festgelegten Regeln eingehalten werden.</p>
<p>Unsere marktführenden Technologien und Dienstleistungen werden die Effizienz Ihres Parkhauses verändern. Ganz einfach: Die Parkraumbewirtschaftung schützt Parkplätze und damit auch ihre Umsätze.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/german-car-park-full-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Klinikinhaber - Gesundheitszentrum]]></name>
          <position><![CDATA[Klinikinhaber]]></position>
          <company><![CDATA[Gesundheitszentrum]]></company>
          <quote><![CDATA[Als ich meine Geschäftsräume kaufte, glaubte ich zunächst, dass der private Parkplatz eine unglaubliche Bereicherung für meine Kunden und mein Unternehmen sei, insbesondere weil er sich in einer erstklassigen Lage befindet. Es stellte sich jedoch heraus, dass unser Privatparkplatz von vielen Parkenden zum kostenlosen ganztägigen Parken missbraucht wurde. Frustrierend war, dass wir den Parkplatz selten für uns selbst und vor allem für unsere Kunden nutzten. Sobald wir Smart Parking engagierten, war der Unterschied nicht nur spürbar, sondern auch unglaublich. Unser Parkplatz war sichtlich leerer, so dass unsere Patienten und Besucher als auch wir immer einen freien Parkplatz finden konnten. Wir waren überglücklich.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkplatz belegt, aber nicht von Ihren Kunden? Wir machen Ihren Parkplatz frei!]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Parkplatz belegt, aber nicht von Ihren Kunden? Wir machen Ihren Parkplatz frei!]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>6693afd2-bc67-4c9a-b779-6f7dfa41e09f</id>
      <title><![CDATA[Parkplatzbewirtschaftung auf Datenbasis]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T02:55:14</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Wichtige Geschäftsentscheidungen werden viel effizienter, wenn Sie über die richtigen Informationen verfügen. Auf Ihrem Parkplatz verwalten Sie 20 oder bis zu 1000 Stellplätze? Die Methode, mit der Sie dies tun, hängt von vielen verschiedenen Faktoren ab, die mit dem Standort des Parkplatzes und der Hauptnutzung zusammenhängen. Es müssen Entscheidungen getroffen werden, z.B. wie viel pro Stunde berechnet werden soll und ob 1, 2 oder 3 Stunden kostenlos geparkt werden darf. Andere Faktoren, ob z.B. Parkuhren oder eher ANPR-Kameras (Automatic Number Plate Recognition) zum Erfassen von Fahrzeugen bei der Ein- und Ausfahrt verwendet werden sollen.</p>
<p style="font-weight: 400;">Abhängig von Ihren Anforderungen bietet Smart Parking unterschiedliche Lösungen an. Mit unseren Systemen verfügen Sie über extrem gute Daten, die Ihnen dabei helfen, die notwendigen Entscheidungen über die von Ihnen verwalteten Parkplätze zu treffen. Wir können Aufschluss über die Anzahl der parkenden Autos pro Tag und die durchschnittliche Aufenthaltsdauer geben und auch wie viele Personen die Parkgebühren umgehen. Wir verfügen über mehr als 30 Jahre Erfahrung in der Verwaltung von Parkplätzen.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/data-post-pic-v2-lower-res.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Geschäftsführer - Freizeitpark]]></name>
          <position><![CDATA[Geschäftsführer]]></position>
          <company><![CDATA[Freizeitpark]]></company>
          <quote><![CDATA[Das Niveau der Datenberichte und -analysen von Smart Parking ermöglicht die Entwicklung einer umfassenden Business Intelligence über den Standort, die unsere künftigen Geschäftsentscheidungen unterstützen wird. Die verfügbaren Informationen sind von unschätzbarem Wert. Vielen Dank, Smart Parking.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkplatzbewirtschaftung auf Datenbasis | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Umfassende Datenbasis ermöglicht effiziente Parkplatzbewirtschaftung | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Parkplatzbewirtschaftung auf Datenbasis]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>2abe8d9d-7941-4413-9d2f-b88737be4c1b</id>
      <title><![CDATA[Reservierungsoption für Parkplätze]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-29T04:09:28</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Kann Smart Parking die Reiseplanung zu einem Hotel, einem Konzert oder einer Sportveranstaltung erleichtern? Ja, denn unser Angebot für die Parkraumbewirtschaftung bietet alle Services, die Sie brauchen. In einer immer hektischer werdenden Welt möchten manche organisierte Menschen ihren Parkplatz im Voraus reservieren.  Die Kunden wünschen dies aus verschiedenen Gründen:</p>
<ul>
<li>Die frühzeitige Buchung bietet manchmal günstigere Tarife.</li>
<li>Sie schätzen die Sicherheit, dass bei ihrer Ankunft ein Parkplatz frei ist.</li>
<li>Die Nutzung einer App wird als unkompliziert und gut organisiert empfunden.</li>
</ul>
<p style="font-weight: 400;">Auch der Parkplatzbesitzer profitiert von frühzeitigen Reservierungen der Parkplätze, wenn z. B. regelmäßig an bestimmten Wochentagen oder am Wochenende Parkplätze nicht belegt werden. Smart Parking kann dazu beitragen, mehr Einnahmen aus diesen ungenutzten Parkplätzen zu erzielen. Die Vorteile für die Eigentümer sind:</p>
<ul>
<li>Sie können mehr Einnahmen aus ihren Parkplätzen erzielen, wenn diese ungenutzt oder nicht ausgelastet sind.</li>
<li>Sie können Monats-/Wochenkarten für Stammkunden anbieten.</li>
<li>Das Angebot flexibler, kostenpflichtiger Parkoptionen über eine App erhöht die Kundenbindung und zieht sogar potenzielle Neukunden auf den Parkplatz.</li>
</ul>
<p style="font-weight: 400;">Smart Parking verfügt über die Technologie, um die Einnahmen für jeden Parkplatz zu erhöhen und den Komfort für die Kunden zu erhöhen.</p>
<p style="font-weight: 400;"> </p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-women-looking-at-laptop-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Reservierungsoption für Parkplätze | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Zusätzliche Einnahmen für Ihren Parkplatz durch die Reservierungsoption für Ihre Kunden | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Reservierungsoption für Parkplätze]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>532645af-4db9-47a4-a8dd-db1d61c11af4</id>
      <title><![CDATA[Schutz Ihrer Parkplätze]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-23T05:14:25</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Die Parkraumüberwachung dient dem Schutz wertvoller Parkplätze für Kunden und Mitarbeiter. Aber auch besonders ausgewiesene Parkplätze, einschließlich Parkplätze für Behinderte, Eltern mit Kindern, Ladevorgänge und Parkverbotszonen werden freigehalten.</p>
<p>Die Suche nach einem Parkplatz kann frustrierend sein. Wenn dazu noch Autofahrer Parkbuchten nutzen, die nicht für sie vorgesehen sind, oder Parkverbote missachten, kann sich der Frust noch erhöhen. Behinderte Autofahrer und Eltern mit Kindern benötigen mehr Platz zum Ein- und Aussteigen, Lieferverkehr muss zeitnah abgefertigt werden und Rettungsfahrzeuge benötigen durchgehend freie Zufahrt. Es liegt auf der Hand, dass sich diese Probleme ohne die Durchsetzung der Vorschriften und ein wirksames Parkraummanagement noch verschärfen.</p>
<p>Häufig sind es die Mitarbeiter vor Ort, die sich mit verärgerten und wütenden Menschen auseinandersetzen müssen, wenn die ausgewiesenen Parkplätze unrechtmäßig belegt sind.  Behinderte Fahrer benötigen Lösungen, die sicherstellen, dass sie immer problemlos parken können. Smart Parking verfügt über wirksame Kontrollsysteme, die den Missbrauch von Parkplätzen verhindern. Das hilft sowohl den Mitarbeitern als auch den Autofahrern.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-blue-disabled-bay-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Regionalleiter  - Fitnessstudios]]></name>
          <position><![CDATA[Regionalleiter ]]></position>
          <company><![CDATA[Fitnessstudios]]></company>
          <quote><![CDATA[Vielen Dank an Smart Parking. Wir hatten spezifische Herausforderungen, die sich von
Standort zu Standort unterschieden, da die Mitarbeiter anderer Unternehmen die Parkplätze belegten, Behindertenparkplätze unrechtmäßig genutzt wurden und dies zu Problemen für die Teams vor Ort führte. Von Anfang an war das Team von Smart Parking sehr hilfsbereit und hat eine maßgeschneiderte Lösung für uns gefunden... und war geduldig, als wir unsere Meinung änderten! Die Arbeit vor Ort störte den Betrieb nicht, und ich freue mich sagen zu können, dass alle Mitglieder bisher ein großartiges Feedback gegeben haben, da wir sofortige Ergebnisse gesehen haben. Die Nachbetreuung war großartig und alle Fragen wurden sofort beantwortet.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Schutz Ihrer Parkplätze | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Schützen Sie besonders ausgewiesene Parkplätze | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Schutz Ihrer Parkplätze]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>b2d6544d-5a47-4864-a2a8-a46d2c3cf7b2</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking Deutschland erschließt einen weiteren großen Standort]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2023-08-22T16:12:38</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Nach der Markteinführung im Januar 2022 geht unsere Expansion in Deutschland mit der Gewinnung und Installation neuer Standorte zügig voran.</p>
<p>Dank unserer langjährigen Erfahrung im Bereich der technologiegestützten Parkraumbewirtschaftung und eines hochqualifizierten Vertriebsteams konnte Smart Parking seinen Marktanteil in kurzer Zeit landesweit ausbauen.<br />Dank eines guten Managements und eines starken Projektfokus wurde der jüngste Standort in Berlin innerhalb einer Woche nach der Kundenunterzeichnung installiert und in Betrieb genommen - eine Vorlaufzeit, die der Konkurrenz weit voraus ist.</p>
<p>Deutschland ist nur das jüngste Land, in dem wir unsere Managed Services ausbauen. 2021 wird das ANPR-Modell auch in Neuseeland und Australien eingeführt. Diese drei Schlüsselregionen ergänzen unser Geschäft in Großbritannien, wo wir seit über 10 Jahren unsere technologieorientierte Managed-Services-Abteilung betreiben.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/test-image.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Emil Strobl, Geschäftsführer - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[Emil Strobl, Geschäftsführer]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Da ich seit vielen Jahren in der Parkraumbewirtschaftung tätig bin, war es sowohl aufregend als auch herausfordernd, ein Unternehmen wie Smart Parking in einem neuen Gebiet einzuführen. Obwohl wir ein globales Unternehmen sind, wurde das deutsche Geschäft von dem breiteren Smart Parking Team in Großbritannien, Australien und Neuseeland voll unterstützt und ich freue mich darauf, das Unternehmen im Jahr 2022 und darüber hinaus zu neuen Höhen zu führen.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Weitere große Standorte in Deutschland]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Nach der Markteinführung im Januar 2022 geht unsere Expansion in Deutschland mit der Gewinnung und Installation neuer Standorte zügig voran.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking Deutschland erschließt einen weiteren großen Standort]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>63542d24-3408-4802-a85e-47afdf68056a</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking erfolgreich gegen Wettbewerbsverzerrung]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-01-08T15:18:36</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Bitte klicken Sie auf den untenstehenden Link, um unsere Pressemitteilung anzuzeigen:</p>
<p><a href="/{localLink:umb://media/685f24f0824f49e6b958fda61657c0e2}" title="PR Smartparking Beschluss Steuer"><strong><img src="?rmode=max&amp;width=289&amp;height=33" alt="" width="289" height="33" data-udi="umb://media/327449c17b4042d79216a9e40dfb3d4c" /></strong></a></p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/pr-smartparking_beschluss-steuer.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Erfolgreich gegen Wettbewerbsverzerrung]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Mit Simmons &amp; Simmons hat sich Smart Parking erfolgreich dafür eingesetzt, dass die deutschen Unternehmen der Branche gleiche Steuern für Kontrollgebühren zahlen.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking erfolgreich gegen Wettbewerbsverzerrung]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>a5d9ac74-bb97-404c-a638-f3e3b29c0abc</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking expandiert nach Dänemark]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-02-26T11:36:30</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Nach dem erfolgreichen Start von Smart Parking Deutschland im Jahr 2022 sieht Smart Parking auch für Dänemark, dass das Land über die notwendige Infrastruktur und günstige Marktbedingungen verfügt und gleichzeitig vor Herausforderungen durch Staus in sog. Smart Cities steht, die mit den Expansionsplänen der Gruppe auf dem europäischen Festland harmonieren.</p>
<p>Michael Pagh-Schou wird das neue Team in Dänemark als Geschäftsführer leiten. Er bringt umfangreiche Erfahrungen in der Parkraumbewirtschaftung mit, da er zuvor eine leitende Position in einem großen Unternehmen der Parkraumbewirtschaftung in Dänemark innehatte. Darüber hinaus verfügt Michael Pagh-Schou über umfassende Kenntnisse im Aufbau von Unternehmen von der Gründung an und hat einen Master-Abschluss in International Business and Management von der Copenhagen Business School.</p>
<p>Das internationale Team von Smart Parking wird Dänemark technologisch durch unsere marktführende SmartCloud-Managementplattform unterstützen. Das beinhaltet Workflow- und Compliance-Management, automatische Nummernschilderkennung (ANPR) und dynamische mobile Anwendungen.</p>
<p>Smart Parking konzentriert sich darauf, die wichtigsten Angebote - ANPR Managed Parking Services und SmartCloud Hub Lösungen - auf dem dänischen Markt zu lancieren. Dies ist ein neues und spannendes Kapitel im Wachstum von Smart Parking, da wir in die Zukunft blicken, um unsere Zielmärkte zu erweitern und unsere globale Präsenz zu vergrößern.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/vision-house-hq.png</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Nach der erfolgreichen Expansion unseres Managed-Services-Geschäfts nach Neuseeland, Australien und Deutschland haben wir eine reproduzierbare Wachstumsstrategie entwickelt, die es uns ermöglicht, unser technologiebasiertes Geschäftsmodell in neuen Gebieten einzuführen. Dänemark, das ein äußerst attraktives Geschäftsumfeld und einen großen Zielmarkt bietet, ist ein hervorragender Standort für die Fortsetzung unserer europäischen Expansion. Außerdem haben wir mit Michael Pagh-Shou eine sehr erfahrene und qualifizierte Führungspersönlichkeit, die sich mit Leidenschaft für den Erfolg unserer organischen Wachstumsstrategie in dieser Region einsetzt.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Expansion nach Dänemark]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Smart Parking, der führende Anbieter von Parktechnologie und -dienstleistungen, setzt seinen Wachstumskurs fort und expandiert nach Dänemark.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking expandiert nach Dänemark]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>21091a39-f7a8-4109-8d67-44aff03d3971</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking expandiert nach Deutschland]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2023-10-11T15:26:29</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Smart Parking hat festgestellt, dass Deutschland über die wünschenswerte Infrastruktur, die Hindernisse für intelligente Städte und attraktive Marktbedingungen verfügt, die die Wachstumsziele der Gruppe auf dem europäischen Festland unterstützen werden.</p>
<p>Das neue deutsche Team wird von Emil Strobl in der Rolle des Geschäftsführers geleitet. Emil Strobl bringt umfangreiche Erfahrungen in der Parkraumbewirtschaftung mit, da er zuvor die Position des Chief Operating Officers eines großen Unternehmens der Parkraumbewirtschaftung in Deutschland innehatte. Darüber hinaus hate Emil Strobl mehrere leitende Positionen bei der METRO AG inne, die sich mit der Geschäftsentwicklung und der Leitung internationaler Markteintritte in Asien, Afrika und dem Nahen Osten befassten.</p>
<p>Das globale Technologie-Entwicklungsteam von Smart Parking wird in Deutschland Unterstützung bei allen technologischen Anforderungen bieten. Von unserer marktführenden SmartCloud-Managementplattform und den Workflow-Systemen für die Durchsetzung der Vorschriften, bis hin zum kompletten Compliance-Management, der automatischen Nummernschilderkennung und mobilen Anwendungen.</p>
<p>Smart Parking Germany konzentriert sich dabei auf die automatischen Nummernschilderkennung durch infrarotgestützte Kamera-Technologie für den deutschen Markt. Dies ist ein neues und spannendes Kapitel im Wachstum von Smart Parking, da wir in die Zukunft blicken, um unsere adressierbaren Märkte zu erweitern und unsere globale Präsenz zu vergrößern.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/germany-ho.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Paul Gillespie, CEO - Smart Parking Gruppe]]></name>
          <position><![CDATA[Paul Gillespie, CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking Gruppe]]></company>
          <quote><![CDATA[Nach der raschen und erfolgreichen Expansion unseres Parkraum-Managements nach Neuseeland und Australien im Jahr 2021 haben wir eine wiederholbare Wachstumsstrategie entwickelt, die es uns ermöglicht, unser erfolgreiches, technologiebasiertes Geschäftsmodell in neuen Gebieten einzuführen. Deutschland mit seinen attraktiven Rahmenbedingungen und seinem großen adressierbaren Markt ist ein hervorragender Ort, um unsere Expansion auf dem europäischen Festland zu starten. Darüber hinaus haben wir mit Emil Strobl eine erfahrene und fähige Führungskraft, die sich auf die Umsetzung unserer organischen Wachstumsstrategie und die Bewertung von Konsolidierungsmöglichkeiten in der Region konzentriert.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Expansion nach Deutschland]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Smart Parking eröffnet mit der Expansion nach Deutschland neue Möglichkeiten der Parkraumbewirtschaftung für viele Branchen.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking expandiert nach Deutschland]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>f1e28357-b192-48e7-9c96-c613c4adf70e</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking feiert sein 30-jähriges Bestehen]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2023-08-22T16:30:07</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Smart Parking, einer der führenden Parkhausbetreiber im Vereinigten Königreich, gibt sein 30-jähriges Bestehen im Parkgeschäft bekannt.</p>
<p>Smart Parking wurde 1992 als kleiner Parkplatzbetreiber unter dem Namen Perth Car Parks Ltd. gegründet. Zu diesem Zeitpunkt war das Unternehmen noch klein, aber es war stolz darauf, seinen Kunden einen Service zu bieten, auf den sie sich verlassen konnten. Im Jahr 2003 wurde das Technologieunternehmen in Neuseeland gegründet, was später den Weg für die Back-End-Lösungen ebnete, die intern entwickelt und nun den Kunden angeboten werden.</p>
<p>In den Jahren 2012/13 wurde das Unternehmen nach der Übernahme von Town &amp; City Parking in Smart Parking umbenannt; viele Mitglieder des Teams von Town &amp; City Parking arbeiten noch heute bei Smart Parking. Auszeichnungen für langjährige Betriebszugehörigkeit von über 20 Jahren sind für Teammitglieder innerhalb des Unternehmens keine Seltenheit.</p>
<p>Im Januar 2013 wurde Paul Gillespie zum CEO von Smart Parking ernannt. Unter seiner Führung ist das Unternehmen im Laufe der Jahre weiter stark gewachsen und hat 2021 neue Niederlassungen in Neuseeland und Australien und Anfang 2022 in Deutschland eröffnet. Im gleichen Zeitraum wurden durch den Kauf von Enterprise Parking Solutions im Jahr 2021 und NE Parking im Jahr 2022 auch neue Unternehmen erworben. In den letzten Tagen gab Smart Parking auch die Übernahme der in Deutschland ansässigen Park Innovation GmbH bekannt.</p>
<p>Das Team von Smart Parking besteht aus sehr erfahrenen Parkierungsexperten, die End-to-End-Lösungen für das Parkraummanagement anbieten. Ihre Systeme sind für jede Größe skalierbar und helfen Grundstückseigentümern und -verwaltern, die volle Kontrolle über ihre Anlagen zurückzugewinnen.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/1686816883844-low-res.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Paul Gillespie, CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[Paul Gillespie, CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Smart Parking hat in den letzten Jahren ein außergewöhnliches Wachstum und eine außergewöhnliche Entwicklung erlebt. Auch in Zukunft werden wir uns darauf konzentrieren, unseren Kunden ein konkurrenzloses System und einen Service zu bieten, auf den sie sich wirklich verlassen können. Das Unternehmen ist nichts ohne seine Mitarbeiter, und es sind die Mitarbeiter, die das Unternehmen auf die nächste Stufe unserer Reise führen werden.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[30-jähriges Bestehen]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Smart Parking, einer der führenden Parkhausbetreiber im Vereinigten Königreich, gibt sein 30-jähriges Bestehen im Parkgeschäft bekannt.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking feiert sein 30-jähriges Bestehen]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>d030baa3-4cff-4315-a2c0-575a62ac1004</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking trifft die britische Botschaft im deutschen Headquarter]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-04-24T09:06:09</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Wir hatten die Ehre, bedeutende Gäste im Smart Parking HQ zu empfangen! Denn die britische Botschaft wollte erfahren, wie Smart Parking in Zusammenarbeit mit Hellmann Worldwide Logistic die Herausforderungen beim Import von High-End-Kameras aus Großbritannien nach Deutschland gelöst hat. Mittels dieser speziellen Kameras, mit selbst entwickelten und produzierten Komponenten „Made in Europe“, setzt die Smart Parking Gruppe eine ihrer relevantesten Missionen um – die essenziellen Datenschutzanforderungen unserer Kunden im hohen Maße zu erfüllen. Es war eine aufschlussreiche Diskussion voller innovativer Lösungen und kollaborativem Geist. Gemeinsam ebnen wir den Weg für einen reibungsloseren grenzüberschreitenden Handel und die Stärkung internationaler Partnerschaften. Wir bedanken uns bei unseren geschätzten Gästen - Herrn Nick Russell, Generalkonsul der britischen Botschaft, Herrn David Johnston, Berater für internationalen Handel der britischen Botschaft, Herrn Mark Roberts, Vorstandsmitglied der Britischen Handelskammer und Herrn Sebastian Furmanski, Area Sales Executive von Hellmann - für den anregenden Austausch und bei dem Team von Hellmann für die großartige Kooperation mit Smart Parking bei der Überwindung logistischer Hürden. Innovative Lösungen - dafür steht Smart Parking!</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/german-britische-1.png</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Smart Parking trifft die britische Botschaft im deutschen Headquarter]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking trifft die britische Botschaft im deutschen Headquarter]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>6f6b02c2-c74f-4e69-a1b4-2a775b17035c</id>
      <title><![CDATA[SmartCloud Hub für fundierte Analysen]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-11T04:02:06</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Stellen Sie sich vor, Sie hätten alle relevanten Daten über Ihren Parkplatz auf Ihrem Bildschirm. Diese Analyse bietet Ihnen</p>
<ul>
<li>einen Überblick über die Aktivität auf Ihrem Parkplatz - die Anzahl der ein- und ausfahrenden Fahrzeuge</li>
<li>die aktuelle Parkdauer und gebührenpflichtiges Parken</li>
<li>Einnahmen</li>
<li>tägliche, wöchentliche oder monatliche Statistiken über die Parkvorgänge</li>
</ul>
<p style="font-weight: 400;">Das alles bietet Ihnen Smart Parking als Grundlage, damit Sie die richtigen Geschäftsentscheidungen treffen und Ihren Parkplatz so verwalten können, wie Sie es wünschen. Durch die SmartCloud-Hub-Technologieplattform ist die Zusammenarbeit mit Smart Parking sehr einfach, um das Fremdparken auf Ihren Parkplätzen und die Überschreitung von Parkzeiten zu reduzieren. Hausverwalter und Eigentümer erhalten zusätzliche flexible Optionen:</p>
<ul>
<li>Die Möglichkeit, "Ausnahmelisten" (Whitelists) selbst zu verwalten, z.B. für Mitarbeiterparkplätze</li>
<li>Fahrzeuge können von Ihren eigenen Mitarbeitern für einen begrenzten Zeitraum zum Hub hinzugefügt werden, z.B. wenn ein Bauunternehmer für einige Tage/Wochen dort arbeiten muss</li>
<li>Berichte über Ihren Standort sind einfach zu drucken und zu verstehen</li>
<li>Entwickelt mit Google Cloud</li>
<li>Serverlose, sichere, Cloud-basierte Plattform mit Zugriff über Standard-Webbrowser</li>
</ul>
<p style="font-weight: 400;">Der SmartCloud Hub ist ein einzigartiges Angebot im Bereich der Parkraumbewirtschaftung. Er wurde exklusiv für unsere Kunden entwickelt und bietet Ihnen direkten Zugang zu Informationen. Er bietet Flexibilität und Schnelligkeit, was in dieser Branche sehr wichtig ist.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/smart-hub-lr.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Leiter Netzwerkprozesse &amp; Strategie  -  Logistik]]></name>
          <position><![CDATA[Leiter Netzwerkprozesse &amp; Strategie ]]></position>
          <company><![CDATA[ Logistik ]]></company>
          <quote><![CDATA[Die intelligente Cloud-Plattform von Smart Parking ermöglicht uns den Zugriff auf eine Vielzahl unterschiedlicher Datensätze von jedem unserer Standorte, so dass wir einige Geschäftsprozesse überprüfen und fundiertere betriebliche Entscheidungen treffen können.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[SmartCloud Hub für fundierte Analysen | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Bessere betriebliche Entscheidungen über Ihre Parkplätze aufgrund der Daten der SmartCloud Hub | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[SmartCloud Hub für fundierte Analysen]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>8a8c8068-793c-4b59-8784-e7f113c18e3f</id>
      <title><![CDATA[So maximieren Sie die Umsätze Ihres Unternehmens]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-23T05:46:01</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Ihr Parkplatz ist ein wichtiger Pfeiler für Ihren Erfolg. Wenn Sie Ihren Kunden eine längere kostenlose Parkzeit anbieten, steigt die Wahrscheinlichkeit, dass sie in den umliegenden Geschäften Geld ausgeben. Dadurch profitieren die Geschäfte und Mieter von einer höheren Kundenfrequenz. Smart Parking unterstützt Sie bei der Erreichung dieses Ziels durch eine sorgfältige Verwaltung der „Parkregeln“. Die Regeln auf den Parkplätzen werden vom Eigentümer oder Verwalter festgelegt. Sie können zum Beispiel vorsehen, dass das Parken für 3 Stunden kostenlos ist und bei einer längeren Parkzeit eine Gebühr erhoben wird. In diesem Szenario profitieren die lokalen Geschäfte von zufriedenen Kunden, die kostenlos parken können, und von flexiblen Optionen für diejenigen, die länger parken möchten.  Darüber hinaus gibt es eine klare Einnahmequelle aus den gebührenpflichtigen Parkplätzen vor Ort.</p>
<p>Unser Ziel ist es, benutzerfreundliche Parkplätze mit vielen verschiedenen Zahlungsmöglichkeiten anzubieten, um den Kunden ein stressfreies Erlebnis zu bieten, damit sie gerne wiederkommen. Durch die Installation von ANPR-Kameras zur automatischen Kennzeichenerfassung an den Ein- und Ausfahrten der Parkplätze wird überprüft, ob sich die Autofahrer an die für den jeweiligen Parkplatz geltenden Regeln gehalten haben. Smart Parking installiert diese Kameras zu geringen Kosten oder kostenlos für den Eigentümer und verwaltet die Mitarbeiterparkplätze über eine „Whitelist“, um die korrekte Nutzung sicherzustellen.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-euro-sign-gold-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Leiter Einkaufsabteilung - Gruppe Einkaufszentren]]></name>
          <position><![CDATA[Leiter Einkaufsabteilung]]></position>
          <company><![CDATA[Gruppe Einkaufszentren]]></company>
          <quote><![CDATA[Die Schaffung einer flexiblen Parklösung sorgt für ein unvergessliches Erlebnis und dafür,
dass die Kunden immer wieder kommen.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Umsatzmaximierung durch Parkplätze | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Maximieren Sie Ihren Umsatz durch die passende
Parkraumbewirtschaftung | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[So maximieren Sie die Umsätze Ihres Unternehmens]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>b8cb5adb-cfa5-4c49-b7cc-ec6e1cc19dd9</id>
      <title><![CDATA[Ungestörter Verkehrsfluss durch ANPR]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-21T00:56:32</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Smart Parking ist führender Anbieter von Technologien für moderne Parkplätze. Wir können Kameras zur automatischen Nummernschilderkennung (Automatic Number Plate Recognition, ANPR) installieren, um Fahrzeuge bei der Ein- und Ausfahrt auf Ihrem Parkplatz zu erfassen. Dies bedeutet, dass Sie keine hinderliche Schrankenanlage an der Ein- und Ausfahrt Ihres Parkplatzes benötigen. ANPR-Technologie bietet viele Vorteile:</p>
<ul>
<li>Der Kunde hat einen einfachen, ungehinderten Zugang zum Parkplatz.</li>
<li>Die Frustration, in einer Schlange warten zu müssen, weil ein Autofahrer die Schranke nicht bedienen kann oder nicht bezahlt hat, entfällt vollständig.</li>
<li>Ihre Kosten für die Anschaffung und Wartung einer Schranke fallen nicht an.</li>
<li>Der Einsatz der modernen Technologie führt zu geringeren Lohnkosten.</li>
<li>Die ANPR-Lösung wird oft ohne Kosten für den Grundstückseigentümer installiert.</li>
<li>ANPR-Überwachung ist weltweit eine sehr erfolgreiche und bewährte Methode der Parkraumbewirtschaftung.</li>
</ul>
<p style="font-weight: 400;">Sie können sich um Ihr Geschäft kümmern, während unsere modernen Kameras dafür sorgen, dass Ihr Parkplatz bei jedem Wetter funktioniert.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-lightbulb-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Marketingleiter - Großer Fußballverein]]></name>
          <position><![CDATA[Marketingleiter]]></position>
          <company><![CDATA[Großer Fußballverein]]></company>
          <quote><![CDATA[Unser Parkplatz ist für den Betrieb des Fußballvereins von entscheidender Bedeutung, nicht nur an Spieltagen, sondern auch bei anderen Veranstaltungen. Der Verkehrsfluss und die richtige Nutzung während der Stoßzeiten können einen großen Einfluss auf das Parken der Besucher und damit auf deren Gesamterlebnis haben. Seit der Einführung des Systems von Smart Parking auf unseren Parkflächen haben wir einen gleichmäßigeren Verkehrsfluss und weniger Staus an den Ein- und Ausfahrten zu verzeichnen. Die Parkplatzsituation hat sich seit der Installation des neuen Systems deutlich verbessert hat. Das freut uns sehr. Wir haben auch Zugriff auf die Datenplattform, über die wir unsere Parkplätze verwalten und Daten über die Parkplatzauslastung abrufen können.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Ungestörter Verkehrsfluss durch ANPR | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Moderne Technologie ANPR: Der Verkehrsfluss wird nicht gestört, eine Schranke an der Ein- und Ausfahrt Ihrer Parkfläche ist nicht erforderlich. | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Ungestörter Verkehrsfluss durch ANPR]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>da89cc72-d6af-4449-963a-841f0b09ee84</id>
      <title><![CDATA[Wie Fremdparken reduziert werden kann]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-11T03:55:12</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Für viele Parkplatzbesitzer ist es eine tägliche Herausforderung, ein gutes Parkraummanagement zu betreiben. Es gibt viele Möglichkeiten, wie sich unberechtigtes Parken negativ auf den Betrieb eines Parkplatzes auswirken kann, der für Ihre geschätzten Kunden vorgesehen ist. Durch die enge Zusammenarbeit mit unseren Kunden verstehen wir die Herausforderungen an ihrem Standort genau. Einige der häufigsten Probleme, bei deren Lösung wir helfen, sind:</p>
<ul>
<li>Die Kunden zahlen für ein Parkticket, das jedoch abläuft. Dadurch gehen Einnahmen verloren.</li>
<li>Die Besucher entscheiden sich, kein Ticket für die auf dem Parkplatz verbrachte Zeit zu lösen, wodurch Einnahmen verloren gehen.</li>
<li>Eltern-Kind-Parkplätze und Behindertenparkplätze werden durch Falschparker belegt, obwohl sie für diejenigen gedacht sind, die sie am dringendsten benötigen.</li>
<li>Die gemeinsame Nutzung eines Parkplatzes durch mehrere Geschäften erfordert die Gewährleistung einer gerechten Aufteilung.</li>
<li>Die Vergabe von Mitarbeiterparkplätzen erfordert ein flexibles Verwaltungssystem.</li>
</ul>
<p style="font-weight: 400;">Ein effizientes Parkraummanagement wird das Falschparken erheblich reduzieren. Ist der Parkplatz gebührenpflichtig, kann der Eigentümer seine Einnahmen kontrollieren und schützen. Ein weiterer Vorteil einer guten Parkraumbewirtschaftung ist, dass in der Regel mehr Parkplätze für die Kunden zur Verfügung stehen. Das hilft den anliegenden Geschäften, ihre Umsatzziele zu erreichen. Smart Parking setzt unterschiedliche Technologien ein, um das Parken für alle Beteiligten so einfach wie möglich zu gestalten.</p>
<p style="font-weight: 400;"> </p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-frustrated-driver-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Pfarrer - Kirche]]></name>
          <position><![CDATA[Pfarrer]]></position>
          <company><![CDATA[Kirche]]></company>
          <quote><![CDATA[Bevor wir eine Partnerschaft mit Smart Parking eingingen, hatten wir ständig Probleme mit unberechtigten Nutzern unseres Parkplatzes. Manchmal war es so schlimm, dass unsere Mitarbeiter und Besucher versuchen mussten, woanders zu parken. Das Team von Smart Parking nahm sich die Zeit, uns kennen zu lernen und unsere Problematik zu verstehen. Nach einer Ortsbesichtigung entwickelten sie einen Vorschlag, der es uns ermöglichen würde, unsere Parkplätze dann zu nutzen, wenn wir sie brauchen, und in der Zeit, in der wir nicht da sind, Geld für die Kirche zu verdienen. Nachdem wir uns geeinigt hatten, wurde das gesamte System schnell und effizient installiert. Es war für uns kostenfrei und funktioniert einwandfrei. Wir können Smart Parking jedem empfehlen, der einen Parkplatz hat, oder einer Organisation, die mit ihren Parkplätzen Geld verdienen möchte, wenn sie nicht genutzt werden.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Fremdparken reduzieren | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[So reduzieren Sie Fremdparker auf Ihrem Parkplatz und erwirtschaften Umsatz | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Wie Fremdparken reduziert werden kann]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>39fd367f-1080-4b1e-bee1-866a90f8cabc</id>
      <title><![CDATA[Wie können die Autofahrer es verstehen und respektieren, dass ein Parkplatz Privatbesitz ist?]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-17T23:41:38</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Parkplätze sind wertvolle Grundstücke und häufig für lokale Geschäfte, Unternehmen, Kneipen, Gesundheitszentren, Hotels usw. reserviert. Oft herrscht Verwirrung, wenn Autofahrer „annehmen“, dass auf Ihrem Parkplatz die gleichen Regeln wie im öffentlichen Raum gelten. Die Regeln können sich aber völlig von denen unterscheiden, die die Stadtverwaltung im selben Stadtteil anwendet. Der Grundstückseigentümer hat das Recht zu bestimmen, wie lange ein Autofahrer sein Fahrzeug auf seinem Privatparkplatz abstellen darf.</p>
<p style="font-weight: 400;">Smart Parking nutzt modernste Technologien und erfolgreiche Parksysteme für eine optimale Verwaltung und Bewirtschaftung von Parkplätzen. Wenn Unternehmen als Parkplatzinhaber den Parkenden z.B. eine Stunde freies Parken ermöglichen möchten und die Verlängerung der Parkdauer kostenpflichtig sein soll, kann Smart Parking dies ermöglichen. Wenn die Kunden Ihres Geschäftes den Parkplatz nach z.B. drei Stunden für die nächsten Kunden freimachen sollen, ist auch dies möglich.</p>
<p style="font-weight: 400;">Eine sichtbare und klare Beschilderung weist Autofahrer zudem darauf hin, welche Regeln sie auf dem Parkplatz befolgen müssen. Sie würden ja auch nicht erwarten, dass jemand sein Auto den ganzen Tag in Ihrer Einfahrt parkt, ohne Sie vorher um Erlaubnis zu fragen. Das Gleiche gilt für das Parken auf einem Privatparkplatz, aber natürlich in größerem Umfang. Wenn Sie dort parken, akzeptieren Sie die Regeln des Eigentümers, die durch das technische Know-how von Smart Parking durchgesetzt werden.</p>
<p style="font-weight: 400;"> </p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-car-on-driveway-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Geschäftsführer - Einkaufszentrum]]></name>
          <position><![CDATA[Geschäftsführer]]></position>
          <company><![CDATA[Einkaufszentrum]]></company>
          <quote><![CDATA[Wir beauftragen Smart Parking aufgrund der Professionalität, Flexibilität und der ausgezeichneten Kenntnisse in der Parkraumbewirtschaftung. Sie kennen nicht nur die Branche von Grund auf, sondern sind eine der Organisationen, die die Parkraumbewirtschaftung für die Zukunft gestalten. Wir haben festgestellt, dass Smart Parking über die Technologie der Zukunft verfügt und wir in der Lage sind, sehr schnell auf wichtige KPI-Daten zuzugreifen. Unser Kundenbetreuer besucht uns regelmäßig, was sehr beruhigend ist, wenn wir Probleme mit dem Betrieb oder den „Knöllchen“ haben. Ich habe im Laufe der Jahre mit vielen Parkplatzbetreibern zusammengearbeitet und kann Smart Parking nur wärmstens empfehlen.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Ihr Parkplatz – Ihre Regeln | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Wir setzen Ihre Regeln auf Ihrem Parkplatz um | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Wie können die Autofahrer es verstehen und respektieren, dass ein Parkplatz Privatbesitz ist?]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>ba347514-8f53-4c45-b7de-164e7efa82d5</id>
      <title><![CDATA[Wie Sportvereine ihren Parkplatz effektiv verwalten]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T03:00:07</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Sind Sie Verwalter eines Sportclubs, eines Jachthafens, eines Golfclubs oder vielleicht einer Rennbahn? Dann verwalten Sie auch die Parkplätze, die sorgfältig bewirtschaftet werden müssen, damit die Mitglieder bei ihrer Ankunft einen freien Parkplatz vorfinden. Die Verfügbarkeit von freien Parkplätzen für Mitglieder ist ein Garant für einen guten Start in ihrem geliebten Club. Für ein Clubmitglied gibt es nichts Frustrierenderes, als bei der Ankunft festzustellen, dass die wertvollen Parkplätze von Kunden der nahegelegenen Geschäfte oder Pendlern belegt wurden, die nichts mit dem Parkplatz ihres Clubs zu tun haben.</p>
<p style="font-weight: 400;">Bei Smart Parking arbeiten wir mit vielen verschiedenen Kunden zusammen, so dass wir unser System an die Anforderungen Ihres Parkplatzes anpassen können. Je nach Standort und Problemstellung erfolgt die Installation oft kostenlos für Sie als Eigentümer. Dank der Fachkompetenz unseres Teams finden sie eine Lösung für Ihre Parkfläche.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/golf-car-park-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Vereinsvorstand - Sportverein]]></name>
          <position><![CDATA[Vereinsvorstand]]></position>
          <company><![CDATA[Sportverein]]></company>
          <quote><![CDATA[Wir wollten Sie nur über das tolle Feedback informieren, das wir seit der Einführung des Systems erhalten haben. Unsere älteren Mitglieder sind so froh, dass sie jetzt sicher auf dem Parkplatz parken können, da das System Fremdparker vom Parken abhält. Wir sind äußerst zufrieden mit dem System, vielen Dank an das gesamte Team.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkraumbewirtschaftung für Vereine | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Freie Parkplätze werden für Vereinsmitglieder reserviert | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Wie Sportvereine ihren Parkplatz effektiv verwalten]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>aa7627a6-7a3d-438a-a874-055416a821c0</id>
      <title><![CDATA[Ziel war eine geringere Abhängigkeit von Parkautomaten und eine stärkere Nutzung von Apps und Bezahlsystemen.]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-14T04:31:24</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p style="font-weight: 400;">Ein großer Freizeitparkbetreiber wollte die Kundenparkplätze modernisieren, um sie für alle Beteiligten einfacher und flexibler zu gestalten. Die Lösung bestand in der Verringerung der Parkuhren vor Ort. Durch das zusätzliche Angebot intuitiver Bezahlmethoden per Smartphone, die von der jüngeren Generation der Freizeitbegeisterten häufig bevorzugt werden, trug Smart Parking zur Modernisierung des Standorts bei. Diese Aufwertung steigerte auch die App-basierten Zahlungen um etwa 300 %.</p>
<p style="font-weight: 400;">Der Kunde wünschte außerdem Zugang zu den datenbasierten Analysen, die Smart Parking über den Standort bereitstellt. Aufgrund dieser neuen und verbesserten Datenbasis ist der Kunde nun in der Lage, umfangreiche Erkenntnisse über die Bewegungen auf seiner Parkfläche zu gewinnen. Dies wird wiederum eine große Hilfe bei künftigen Geschäftsentscheidungen sein.</p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/istock-willen-lake-resized-69.jpg</featured_image>
      <categories>Fallstudie,News</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Geschäftsführer  - Freizeitpark]]></name>
          <position><![CDATA[Geschäftsführer ]]></position>
          <company><![CDATA[Freizeitpark]]></company>
          <quote><![CDATA[Während der Vorbereitungsphase erwies sich Smart Parking als unglaublich effizient und professionel. Sie haben den Übergang von unserem vorherigen Betreiber sehr gut gemeistert. Aufgrund des regelmäßigen Kontakts und der Treffen mit der Geschäftsleitung von Smart Parking sind wir sicher und zuversichtlich, dass sie auch weiterhin unsere Wahl als Betreiber bleiben.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkplatz Freizeitpark | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Optimierung der Parkraumbewirtschaftung eines Freizeitparks | Smart Parking]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Ziel war eine geringere Abhängigkeit von Parkautomaten und eine stärkere Nutzung von Apps und Bezahlsystemen.]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>b549fa37-e8ed-460a-bd29-88442cff7c8f</id>
      <title><![CDATA[Zufriedene Kunden durch erfolgreiche Parkraumbewirtschaftung]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-05-31T10:36:37</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Deshalb haben die Unternehmen die Reißleine gezogen und die Smart Parking Germany mit der Parkraumbewirtschaftung beauftragt:<br />• Einfach. Es werden die Kennzeichen der ein- und ausfahrenden Fahrzeuge gescannt (keine Aufnahmen der Insassen).<br />• Abgestimmt. Als kostenlose Freiparkdauer haben sich die Geschäfte auf 120 min geeinigt.<br />• Fair. Die hohe Anzahl von 15 Schildern weist fair und unübersehbar auf die neue Regelung hin und übertrifft damit auch die Mindestanforderung deutscher Gerichte für die Beschilderung der Parkraumbewirtschaftung.<br />• Flexibel. Die ansässigen Modehäuser ermöglichen eine Verlängerung der kostenlosen Höchstparkdauer durch die Eingabe des Kennzeichens in Tablets, die den Modehäusern von Smart Parking bereitgestellt wurden.<br />• Individuell. Die Mitarbeiter der ansässigen Geschäfte parken kostenlos, da sie auf einer Whitelist eingetragen sind.</p>
<p>Mit dieser Regelung ermöglichen die Unternehmen ihren Kunden wieder freies Parken als Voraussetzung für ihren Einkauf, denn der Parkplatz wird nicht mehr durch "Tagesparker" belegt.</p>
<p>Die Auftraggeber fanden sich in der von Smart Parking Germany ausgearbeiteten Lösung alle wieder und sind sehr zufrieden.<br />Den Artikel in „Die Glocke“ vom 22.05.2024 finden Sie hier -&gt; <a href="https://www.die-glocke.de/kreis-warendorf/oelde/artikel/120-minuten-regel-bei-kundenparkplaetzen-in-oelde-1716388706" title="Artikel">https://www.die-glocke.de/kreis-warendorf/oelde/artikel/120-minuten-regel-bei-kundenparkplaetzen-in-oelde-1716388706</a></p>]]></post_content>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkraumbewirtschaftung-oelde-teaser-v2.jpg</featured_image>
      <categories>News,Pressemitteilung</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Zufriedene Kunden durch erfolgreiche Parkraumbewirtschaftung]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Zufriedene Kunden durch erfolgreiche Parkraumbewirtschaftung]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
  </posts>
</wpml>
