<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<wpml>
  <posts>
    <post>
      <id>ff843d7e-42b0-4cb7-8ae3-dbbe6aef09e5</id>
      <title><![CDATA[5 enkle trin til at forbedre parkeringsflowet på din parkeringsplads]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-10-31T10:32:25</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>At skabe en gnidningsfri parkeringsoplevelse handler ikke kun om at tilbyde nok pladser – det handler også om at gøre det nemt for dine parkanter at navigere, parkere og komme videre uden problemer. Desværre kan små forhindringer i parkeringsflowet hurtigt føre til frustration og dårlig parkantoplevelse. Men ved at tage nogle enkle parkeringsvenlige tiltag i brug, kan du markant forbedre de parkerendes oplevelse på din parkeringsplads.</p>
<h2>1. Klar og tydelig skiltning</h2>
<p class="p1">En af de mest almindelige fejl, som skaber forvirring og frustration hos parkant<strong>er</strong>ne, er manglende eller uklar skiltning. Når bilister ikke ved, hvor de skal køre hen, hvor de kan finde en ledig plads, eller hvad parkeringsreglerne er på området, kan det føre til både fejlparkering, unødvendige køer og i sidste ende uheldige afgifter.</p>
<p class="p1"><strong>Løsning</strong>: Sørg altid for, at skiltningen er synlig, intuitiv og nem at forstå. Eventuelle henvisningsskilte skal placeres strategisk, så bilister nemt kan finde vej til både indgange, udgange, handicappladser, ladestandere m.m.</p>
<h2>2. Brug teknologi til pladsoptimering</h2>
<p class="p1">Fysisk kontrollerede eller overvågede parkeringspladser har sjældent konkret indsigt i, hvordan parkeringsområdet reelt benyttes, og hvornår det er mest fyldt. Men ved brug af kamerateknologi og nummerpladescanning (ANPG) kan man få præcise data om alle ind- og udkørsler – 24/7, 365 dage om året. Med denne viden ved hånden kan man nemt se, i hvilke perioder parkeringsområdet er mest optaget, og hvornår der er godt med ledige pladser. Det betyder, at man nemmere kan opsætte de regler, der skal være gældende på pladsen for både at optimere udnyttelsen og indtjeningen.</p>
<p class="p1"><strong>Løsning</strong>: Smart Parking er førende inden for brugen af kamerateknologi og en lang række andre intelligente og digitale parkeringsløsninger, som hele tiden sikrer fuld indsigt samt maksimal kontrol og automatisering.</p>
<h2>3. Gør det nemt at parkere</h2>
<p class="p1">Det skal være nemt at parkere – hurtigt og enkelt at komme ind og ud af området. Kø-skabende bomanlæg er derfor sjældent den optimale løsning. Det skal også være let at betale for sin parkering, hvis dette er påkrævet. Endelig er det vigtigt, at parkeringspladsen er indrettet på en måde, der gør det nemt at navigere og parkere præcist i de enkelte båse.</p>
<p class="p1"><strong>Løsning</strong>: En nummerpladescannerløsning (ANPG) kan i de fleste tilfælde erstatte bomanlæg og dermed sikre et bedre parkeringsflow og rotation på pladsen. Sørg også for, at hver bås er tilstrækkeligt bred og tydeligt markeret, så parkanten nemt kan parkere korrekt.</p>
<p class="p1">Desuden kan betalingsautomater erstattes af betalingsapps som EasyPark eller lignende. På den måde slipper parkanten for at stå i kø ved automaten og aflevere en fysisk billet i forruden. Med en app-løsning kan man nemt forlænge eller forkorte sit betalte ophold direkte fra sin telefon.</p>
<p class="p1">Smart Parkings løsninger benytter begge disse teknologier for at sikre en problemfri parkeringsoplevelse.</p>
<h2>4. Væk med P-skiven og de fysiske P-tilladelser</h2>
<p class="p1">Vi kender alle situationen: at få en P-afgift, fordi man har glemt at sætte P-skiven korrekt. Med en nummerpladescannerløsning er P-skiven helt overflødig, da scanneren automatisk registrerer alle ind- og udkørsler i realtid.</p>
<p class="p1">Fysiske P-tilladelser medfører ofte besvær og tung administration – især når der opstår behov for en lånebil eller en midlertidig gæstetilladelse. Alt dette bliver langt nemmere med digitale tilladelser, der kan styres online eller via apps på mobil eller tablet.</p>
<p class="p1"><strong>Løsning</strong>: Smart Parking tilbyder fleksible registreringsmuligheder, både via online- og app-løsninger samt QR-koder, som kan tilpasses den enkelte parkeringsplads og dens brugere. Med disse løsninger kan du nemt administrere tilladelser og skabe en mere brugervenlig parkeringsoplevelse.</p>
<h2>5. Digital overvågning og kontrol</h2>
<p class="p1">For at minimere misbrug og sikre, at parkeringsområdet primært benyttes af de rette brugere, er det nødvendigt med overvågning og, hvis nødvendigt, kontrol. Mange steder anvender man stadig fysiske vagter til at tjekke, om bilerne parkerer korrekt i forhold til pladsens regler. Denne type kontrol er ofte stikprøvebaseret og derfor sjældent en effektiv måde at holde misbruget nede på.</p>
<p class="p1"><strong>Løsning</strong>: Ved brug af digital kontrol, såsom nummerpladescannere, kan området overvåges konstant – 24/7, 365 dage om året – hvilket skaber den mest pålidelige beskyttelse af parkeringspladsen. Smart Parking er et af de få parkeringsselskaber i verden, der har specialiseret sig i brugen af nummerpladescannere og avancerede digitale løsninger, som er designet til at sikre en optimal parkantoplevelse. Vores system opsamler værdifulde data og giver kunderne et solidt grundlag for at optimere både brug og indtjening på deres parkeringsområde.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Er din parkeringsplads lidt af en udfordring at navigere? Her får du 5 helt simple trin til at få parkeringsflowet til at glide og gøre både kunder og ansatte glade. Det handler om alt fra klar skiltning til smarte digitale løsninger, der gør parkeringen nemmere og sparer tid. Med et par justeringer kan du skabe en mere effektiv og behagelig oplevelse for alle – og få det bedste ud af parkeringsområdet. ]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/anpr-car-park.png</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[5 enkle trin til at forbedre parkeringsflowet på din parkeringsplads]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[5 enkle trin til at forbedre parkeringsflowet på din parkeringsplads]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>945549b6-c06b-4024-a896-cffd83bfa396</id>
      <title><![CDATA[Beskyt dine parkeringspladser til besøgende – så de altid er tilgængelige]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-18T12:12:09</post_date>
      <post_content><![CDATA[<h2>Udfordringerne med besøgsparkering</h2>
<p>Besøgspladser kan blive misbrugt på mange måder. Nogle beboere får besøg af venner, der parkerer i længere perioder, mens håndværkere og andre erhvervsdrivende bruger pladserne, når de arbejder i nærheden. Resultatet? Gæsterne, som pladserne faktisk er tiltænkt, har ofte svært ved at finde en ledig plads.</p>
<h2>Løsningen: Effektiv teknologi til styring af besøgsparkering</h2>
<p>Med Smart Parking’s teknologi kan ejendomsadministratorer og boligforeninger få kontrol over besøgspladserne og sikre, at de bliver brugt korrekt. Ved hjælp af vores løsninger kan beboere og gæster nemt informeres om parkeringsreglerne, og pladserne kan reserveres til reelle besøgende. Det betyder, at når en gæst kommer for at besøge en ven i komplekset, vil der være en plads klar til dem.</p>
<h2>Fordele for beboere og besøgende</h2>
<p>Når besøgsparkering styres effektivt, oplever både beboere og gæster en bedre service og færre konflikter omkring parkering. Smart Parking’s løsninger gør det nemt at følge de regler, som ejendomsadministratoren har fastlagt, så gæster føler sig velkomne med en dedikeret parkeringsplads ved deres ankomst.</p>
<p>Er du interesseret i at sikre, at besøgsparkering altid er tilgængelig for dine gæster? Kontakt Smart Parking for at høre mere om, hvordan vores løsninger kan hjælpe din ejendom med at beskytte de værdifulde besøgspladser.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[I mange boligområder er parkeringspladser til besøgende en begrænset ressource, og det kan være en udfordring at sikre, at de er tilgængelige, når gæsterne ankommer. Hos Smart Parking hjælper vi ofte boligforeninger og ejendomsselskaber med at håndtere parkeringspladser, hvor få og værdifulde besøgspladser desværre tit bliver misbrugt.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/0_3.jpg</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Beskyt besøgsparkering – altid tilgængelige pladser med Smart Parking]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Undgå misbrug af besøgsparkering i boligområder. Smart Parking sikrer, at pladserne bruges korrekt med effektiv teknologi og klare regler. Få mere ro og bedre service for både beboere og gæster.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Beskyt dine parkeringspladser til besøgende – så de altid er tilgængelige]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>2fc9ed54-bbc1-41a0-b1f0-dfb168cea783</id>
      <title><![CDATA[Parkeringsdata til at træffe bedre forretningsbeslutninger]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-10T05:36:48</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p class="p1">At træffe de rigtige forretningsbeslutninger bliver langt nemmere, når du har de rette data i hånden. Uanset om du som grundejer administrerer en parkeringsplads med 20 pladser, 1000 pladser eller et sted midt imellem, afhænger din tilgang af mange forskellige faktorer. Det kan være alt fra parkeringspladsens beliggenhed til dens primære formål.</p>
<p class="p1">Der er mange beslutninger, du skal tage – f.eks. hvor meget du skal opkræve per time, og om du vil tilbyde 1, 2 eller 3 timers gratis parkering. Derudover skal du overveje valg af betalingsautomater og om du vil implementere ANPR (Automatisk Nummerpladegenkendelse) for at registrere biler ved ind- og udkørsel.</p>
<p class="p1">Hos Smart Parking skræddersyr vi løsninger baseret på dine behov. Vores systemer giver dig adgang til præcise og brugbare data, der hjælper dig med at træffe velinformerede beslutninger om din parkeringsplads. Vi tilbyder indsigt i nøgleområder såsom: hvor mange biler der bruger pladsen dagligt, den gennemsnitlige parkeringslængde, og hvor mange der undgår at betale parkeringsafgift.</p>
<p class="p1">Med over 30 års erfaring i parkeringsbranchen er vi din pålidelige partner, når det handler om effektiv parkeringsstyring.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking giver dig de data, du har brug for til at optimere din parkeringsplads. Få indsigt i biltrafik, parkeringstid og betalingsmønstre – alt skræddersyet til dine behov med over 30 års erfaring bag os.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/data-post-pic-v2-lower-res.jpg</featured_image>
      <categories>Cases,Nyheder</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkeringsdata til at træffe bedre forretningsbeslutninger]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Parkeringsdata til at træffe bedre forretningsbeslutninger]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>c1767e3f-d0ce-4991-9de7-6fd79589643c</id>
      <title><![CDATA[De bedste tips til effektiv parkeringsstyring]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-02T08:19:13</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Effektiv parkeringsstyring er nøglen til at maksimere indtægter, forbedre brugeroplevelsen og reducere driftsomkostninger. Som ejer af en parkeringsplads er der flere praktiske råd og strategier, du kan implementere for at optimere styringen og driften af din parkeringsplads. I denne artikel deler vi nogle af de bedste tips til effektiv parkeringsstyring.</p>
<h2><strong>Implementer et moderne parkeringssystem</strong></h2>
<p>Moderne parkeringssystemer kan gøre administrationen af parkeringspladsen mere effektiv.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Automatiserede betalingssystemer</strong>: Indfør digitale betalingssystemer som mobile apps og selvbetjeningsautomater. Det reducerer køer og behovet for personale.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Smart parkeringssensorer</strong>: Brug sensorer til at overvåge ledige pladser i realtid og give bilister opdateret information om tilgængelighed.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Forbedr skiltning og vejvisning</strong></h3>
<p>God skiltning og klar vejvisning kan forbedre trafikflowet og reducere frustration blandt bilister.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Tydelige skilte</strong>: Sørg for, at alle skilte er lette at læse og forstå. Brug universelle symboler og klare instruktioner.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Elektroniske skilte</strong>: Overvej elektroniske skilte, der kan opdateres i realtid for at give information om ledige pladser og rutevejledning.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Optimér pladsudnyttelsen</strong></h3>
<p>Effektiv udnyttelse af pladsen er afgørende for at maksimere kapaciteten på din parkeringsplads.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Tænk vertikalt</strong>: Hvis muligt, invester i multietagers parkeringsstrukturer eller automatiserede parkeringssystemer.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Justér parkeringslayoutet</strong>: Regelmæssig evaluering og justering af parkeringspladsens layout kan hjælpe med at forbedre kapaciteten og sikkerheden.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Implementer dynamisk prissætning</strong></h3>
<p>Dynamisk prissætning kan hjælpe med at regulere efterspørgslen og øge indtægterne.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Tid-baseret prissætning</strong>: Tilpas priserne efter tidspunktet på dagen, ugen eller sæsonen for at afspejle efterspørgslen.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Begivenhedsbaseret prissætning</strong>: Juster priserne under særlige begivenheder eller højtider for at maksimere indtægterne.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Forbedr sikkerheden</strong></h3>
<p>En sikker parkeringsplads tiltrækker flere brugere og beskytter dine aktiver.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Overvågningskameraer</strong>: Installer overvågningskameraer for at forhindre kriminalitet og forbedre sikkerheden.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Belysning</strong>: Sørg for, at parkeringspladsen er godt oplyst for at øge sikkerheden og gøre området mere trygt for brugerne.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Adgangskontrol</strong>: Implementer adgangskontrolsystemer for at begrænse adgang til autoriserede personer.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Tilbyd ekstra tjenester</strong></h3>
<p>Tilbydelse af ekstra tjenester kan forbedre brugeroplevelsen og differentiere din parkeringsplads fra konkurrenterne.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Elbilopladning</strong>: Tilbyd opladningsstationer for elbiler for at tiltrække ejere af elbiler.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Bilvask og vedligeholdelse</strong>: Overvej at tilbyde bilvask, vedligeholdelsestjenester eller andre bekvemmelighedstjenester.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Shuttle service</strong>: Tilbyd shuttle service til nærliggende destinationer som indkøbscentre, kontorbygninger eller lufthavne.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Indsaml og brug data</strong></h3>
<p>Dataindsamling og analyse kan hjælpe dig med at træffe informerede beslutninger og optimere driften.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Parkeringsdata</strong>: Indsamle data om belægningsgrader, betalingsmønstre og brugernes adfærd.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Brugerfeedback</strong>: Indhent feedback fra brugerne for at identificere områder med forbedringspotentiale.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Vedligehold parkeringspladsen regelmæssigt</strong></h3>
<p>Regelmæssig vedligeholdelse sikrer, at parkeringspladsen forbliver i god stand og undgår dyre reparationer.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Inspektioner</strong>: Udfør regelmæssige inspektioner for at identificere og udbedre slid og skader.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Rengøring</strong>: Hold parkeringspladsen ren og fri for affald for at forbedre æstetikken og sikkerheden.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><strong>Kommunikér klart med brugerne</strong></h3>
<p>Klar og effektiv kommunikation med brugerne kan forbedre deres oplevelse og reducere misforståelser.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Informationstavler</strong>: Opsæt informationstavler med vigtige oplysninger som åbningstider, priser og kontaktoplysninger.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Digital kommunikation</strong>: Brug mobilapps og hjemmesider til at give opdateret information og lette kommunikationen med brugerne.</p>
</li>
</ul>
<p>Effektiv parkeringsstyring kræver en kombination af teknologi, strategi og opmærksomhed på detaljer. Ved at implementere disse tips og strategier kan du forbedre driften af din parkeringsplads, øge indtægterne og tilbyde en bedre oplevelse for brugerne. For yderligere rådgivning og skræddersyede løsninger, <a href="/{localLink:umb://document/108a3a4f1f944695b49d60bc4e4c2a7d}" title="Kontakt Os">kontakt os</a>.</p>
<p>Med disse råd i baghovedet er du godt på vej til at skabe en mere effektiv og brugervenlig parkeringsplads, der lever op til moderne standarder og forventninger.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Effektiv parkeringsstyring handler om at maksimere indtægter, forbedre brugeroplevelsen og reducere driftsomkostninger ved at implementere moderne teknologier, optimere pladsudnyttelse, indføre dynamisk prissætning, forbedre sikkerheden, tilbyde ekstra tjenester, indsamle data og sikre regelmæssig vedligeholdelse. Klar kommunikation med brugerne er også afgørende for succes.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkering.png</featured_image>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[De bedste tips til effektiv parkeringsstyring]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[De bedste tips til effektiv parkeringsstyring]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>4f5bbe75-cea7-4251-be65-2caf81d333ec</id>
      <title><![CDATA[Effektive parkeringsløsning til fastfoodrestauranter]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-18T12:16:45</post_date>
      <post_content><![CDATA[<h2>Løsninger til parkering hos fastfoodrestauranter</h2>
<p>For at sikre, at parkeringspladsen fungerer optimalt for både gæster og personale, tilbyder vi en række løsninger, der kan tilpasses restauranternes behov:</p>
<ul>
<li><strong>Gratis parkering i en bestemt tidsperiode</strong>: Ejeren eller manageren kan fastsætte en tidsbegrænset gratis parkering til gæster.</li>
<li><strong>Forlænget gratis parkering</strong>: For eksempel ved børnefødselsdage, hvor vores tablet-løsning gør det nemt at give længere parkeringstid uden ekstra omkostninger.</li>
<li><strong>Personalets og leverandørers parkering</strong>: Vores teknologi gør det enkelt at administrere pladser dedikeret til personale og leverancer.</li>
<li><strong>Mulighed for betalingsparkering</strong>: Efter den gratis periode kan gæster vælge at forlænge deres parkering mod betaling.</li>
</ul>
<h2>Hvorfor er parkeringsstyring vigtigt for fastfoodrestauranter?</h2>
<p>Fastfoodrestauranter ligger ofte i travle områder og på hjørner af større vejkryds – det gør dem til attraktive parkeringsmuligheder for folk, der ikke er kunder, men som parkerer for at handle eller pendle. Uden ordentlig styring bliver parkeringspladsen hurtigt overfyldt af uvedkommende, hvilket kan føre til utilfredse kunder og tabt omsætning.</p>
<h2>Over 30 års erfaring med optimering af parkeringsoplevelser</h2>
<p>Hos Smart Parking har vi over 30 års erfaring med at forbedre parkeringsforholdene for vores kunder. Vi hjælper med at håndtere uautoriseret parkering og sørger for, at din parkeringsplads er tilgængelig for dem, der faktisk besøger din restaurant.</p>
<p>Er du klar til at få styr på parkeringen og sikre, at dine kunder altid har en plads? Kontakt Smart Parking og hør, hvordan vi kan hjælpe dig med at skabe en optimal parkeringsløsning for din fastfoodrestaurant.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Fastfoodrestauranter har særlige behov, når det kommer til parkering – det er her, Smart Parking kan hjælpe. Med vores skræddersyede parkeringsløsninger kan restauranter optimere både drift og kundeoplevelse. Resultatet? Højere omsætning, gladere kunder og personale samt færre udfordringer med parkeringsproblemer. ]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/0_2.jpg</featured_image>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Effektive parkeringsløsning til fastfoodrestauranter]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Effektive parkeringsløsning til fastfoodrestauranter]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>d17d2bc6-2899-4950-ba81-8ea6a60a883d</id>
      <title><![CDATA[Er der moms på parkering? Alt hvad du behøver at vide]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-07-29T07:59:02</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p data-pm-slice="1 1 []">Er der moms på parkering? Dette er et spørgsmål, som mange danskere stiller sig selv, når de parkerer deres bil på offentlige eller private parkeringspladser. Moms er en afgift, som normalt pålægges varer og tjenester, men er parkering også omfattet af momsreglerne?</p>
<p>Ifølge Skattestyrelsen er parkering på offentlige parkeringspladser normalt momsfritaget. Dette betyder, at der ikke skal betales moms af parkeringsafgiften. Der er dog visse undtagelser, hvor moms kan pålægges, f.eks. hvis parkeringen er en del af en samlet ydelse, som også omfatter andre momsfrie ydelser.</p>
<p>På private parkeringspladser kan moms derimod pålægges, hvis udlejeren af parkeringspladsen er momsregistreret og udlejningen af parkeringspladserne er en del af virksomhedens momspligtige aktiviteter. Det er derfor vigtigt at undersøge, om der er moms på parkering, når man parkerer på en privat parkeringsplads.</p>
<h2>Grundlæggende om moms på parkering</h2>
<p>Moms er en afgift, der pålægges varer og tjenesteydelser i Danmark. Momsen er en procentdel af prisen på varen eller tjenesteydelsen, og den betales af den person eller virksomhed, der køber varen eller tjenesteydelsen.</p>
<p>Når det kommer til parkering, er der moms på parkering i visse tilfælde. Hvis en virksomhed tilbyder parkering som en del af en tjenesteydelse, skal der betales moms på parkeringen. Dette gælder for eksempel for parkering på en parkeringsplads, der er tilknyttet en lufthavn, et shoppingcenter eller et hotel.</p>
<p>Hvis parkeringen derimod er en separat ydelse, som en virksomhed tilbyder, er der ikke moms på parkeringen. Dette gælder for eksempel for parkering på en offentlig parkeringsplads eller en parkeringsplads, der drives af en privatperson.</p>
<p>Det er vigtigt at bemærke, at der kan være undtagelser og særlige regler for moms på parkering afhængigt af virksomhedens type og størrelse. Det er derfor altid en god idé at kontakte en revisor eller skatteadvokat for at få mere information om moms på parkering i en specifik situation.</p>
<h2>Momspligtige parkeringstjenester</h2>
<p>Når det kommer til moms på parkering, er det vigtigt at forstå, hvilke parkeringstjenester der er momspligtige. Herunder kan du læse mere om momspligtige parkeringstjenester på både offentlige og private parkeringspladser.</p>
<h3>Offentlige parkeringspladser</h3>
<p>Offentlige parkeringspladser er momspligtige, hvis de tilbyder parkering som en separat tjeneste. Det betyder, at hvis parkering er en integreret del af en større service, såsom en billet til en offentlig begivenhed, er parkering ikke momspligtig.</p>
<p>Det er også værd at bemærke, at parkering på offentlige parkeringspladser kan være momsfritaget, hvis parkeringspladsen drives af en offentlig myndighed og parkeringen er en del af den offentlige myndigheds opgaver.</p>
<h3>Private parkeringspladser</h3>
<p>Private parkeringspladser er også momspligtige, hvis de tilbyder parkering som en separat tjeneste. Hvis parkering er en integreret del af en større service, såsom en overnatning på et hotel, er parkeringen ikke momspligtig.</p>
<p>Det er også værd at bemærke, at parkering på private parkeringspladser kan være momsfritaget, hvis parkeringspladsen er en del af en boligforening og parkeringen kun er tilgængelig for beboere i boligforeningen.</p>
<p>Det er vigtigt at huske på, at momspligtige parkeringstjenester kan variere afhængigt af den konkrete situation. Det er derfor altid en god idé at søge professionel rådgivning, hvis du er i tvivl om, hvorvidt parkering er momspligtig eller ej.</p>
<h2>Undtagelser og fritagelser for parkeringsmoms</h2>
<p>Moms på parkering er normalt obligatorisk, men der er nogle undtagelser og fritagelser, som gælder i visse tilfælde. </p>
<p>Det er vigtigt at bemærke, at der kan være andre undtagelser og fritagelser, der gælder i visse tilfælde. Det er altid en god idé at undersøge de specifikke regler og bestemmelser, der gælder for den pågældende parkering, for at afgøre, om der skal betales moms eller ej.</p>
<h2>Beregning af moms på parkering</h2>
<p>Når man parkerer sin bil på en parkeringsplads, skal man betale moms. Momsen beregnes på den samlede pris for parkeringen og inkluderer både parkeringsafgiften og eventuelle tillægsydelser.</p>
<p>Momsen på parkering er på 25%, hvilket betyder at hvis parkeringen koster 100 kr., så vil momsbeløbet være 25 kr. Det er vigtigt at bemærke, at momsbeløbet ikke er inkluderet i prisen, men lægges oveni.</p>
<p>Hvis man som virksomhed ønsker at trække momsen fra, skal man sørge for at have en faktura eller kvittering på parkeringen. Det er også vigtigt at bemærke, at hvis man som virksomhed betaler for parkeringen for en medarbejder, skal man sørge for at have dokumentation for, at det er en nødvendig udgift i forhold til medarbejderens arbejde.</p>
<p>Det er vigtigt at være opmærksom på, at der kan være forskellige regler for moms på parkering afhængigt af, om parkeringen foregår på offentlig eller privat grund. Det er derfor en god idé at undersøge de specifikke regler for den pågældende parkeringsplads, inden man foretager betalingen.</p>
<h2>Registrering for moms ved parkeringstjenester</h2>
<p>Når virksomheder tilbyder parkeringstjenester, skal de normalt registrere sig for moms i Danmark. Dette skyldes, at parkeringstjenester anses for at være momspligtige ydelser i henhold til momsloven.</p>
<p>Hvis en virksomhed tilbyder parkeringstjenester, skal den normalt registrere sig for moms i Danmark, hvis dens omsætning overstiger tærskelværdien på 50.000 DKK. Dette gælder uanset, om virksomheden er etableret i Danmark eller i udlandet.</p>
<p>Når virksomheden er registreret for moms, skal den opkræve moms af parkeringsgebyrerne og indberette moms til SKAT. Virksomheden kan også trække moms fra på de udgifter, der er forbundet med at tilbyde parkeringstjenester.</p>
<p>Det er vigtigt at bemærke, at der kan være undtagelser fra momspligten for visse typer parkeringstjenester. For eksempel kan parkeringstjenester, der tilbydes af offentlige myndigheder eller velgørende organisationer, være fritaget for moms.</p>
<p>Det er altid en god idé at søge professionel rådgivning, hvis man er i tvivl om, hvorvidt ens virksomhed skal registreres for moms ved tilbydelse af parkeringstjenester.</p>
<h2>Indberetning og betaling af parkeringsmoms</h2>
<p>Når man driver virksomhed og udbyder parkeringspladser, skal man betale moms af parkeringsindtægterne. Momsen skal indberettes og betales til SKAT senest den 25. i måneden efter, at momsperioden er udløbet.</p>
<p>Momsen af parkeringsindtægterne skal beregnes med den almindelige momssats på 25%. Det betyder, at hvis man har en parkeringsindtægt på 1.000 kr., skal man betale 250 kr. i moms.</p>
<p>Det er vigtigt at huske at indberette og betale moms rettidigt, da der kan pålægges renter og gebyrer ved for sen betaling. Hvis man er i tvivl om, hvordan man skal indberette og betale moms af parkeringsindtægterne, kan man kontakte SKAT for vejledning.</p>
<p>Det er også vigtigt at sørge for at føre korrekt regnskab over parkeringsindtægterne og momsafregningen, da man kan risikere kontrol fra SKAT.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Parkering i Danmark er momspligtig på private parkeringspladser, hvis udlejeren er momsregistreret, med en momssats på 25%. Offentlige parkeringspladser er normalt momsfritaget, men undtagelser og særlige regler kan gælde.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkeringsplads.png</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Er der moms på parkering? Alt hvad du behøver at vide]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Er der moms på parkering? Alt hvad du behøver at vide]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>13516b89-6421-4f57-bcee-7fffd73ddbfd</id>
      <title><![CDATA[Få mere ud af din parkeringsplads – tiltræk flere kunder]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-18T12:04:30</post_date>
      <post_content><![CDATA[<h2>Hvordan kan din parkeringsplads bidrage til områdets økonomi?</h2>
<p>Når kunder får længere tid til at shoppe og udforske lokalområdet, har de en større tilbøjelighed til at bruge penge. Det betyder, at butikkerne omkring parkeringspladsen får en positiv effekt af højere trafik, og i sidste ende kan det også øge områdets økonomiske aktivitet og attraktivitet. Smart Parking hjælper med at nå dette mål ved at optimere “parkeringsreglerne,” som fastlægges af ejeren eller administratoren.</p>
<p>Eksempel på parkeringsregler:</p>
<ul>
<li><strong>Gratis parkering i 3 timer</strong>: Skaber et positivt incitament til at besøge og bruge tid i området.</li>
<li><strong>Betaling ved længere ophold</strong>: Genererer en ekstra indtægtskilde for ejeren, samtidig med at kunderne har fleksible muligheder.</li>
</ul>
<p>En velovervejet parkeringsstruktur kan ejere både sikre glade kunder, som har nem adgang til gratis parkering, og tilbyde en løsning for dem, der ønsker at blive længere. Det skaber merværdi for både kunder og lokale virksomheder.</p>
<h2>Brugeroplevelsen i fokus – parkering gjort enkelt og stressfrit</h2>
<p>Vores mål hos Smart Parking er at tilbyde en brugervenlig parkeringsoplevelse med flere betalingsmuligheder, så kunderne kan parkere nemt og uden bekymringer. En god parkeringsoplevelse får kunderne til at komme igen og skaber en loyal kundebase i området.</p>
<p>Vi benytter os af den nyeste teknologi for at opretholde parkeringsreglerne på pladsen. Ved at installere ANPR-kameraer (automatisk nummerpladegenkendelse) ved ind- og udkørsler kan vi automatisk overvåge, om bilisterne overholder de gældende regler. Dette giver ejeren ro i sindet og sikrer samtidig, at reglerne bliver fulgt uden manuel overvågning.</p>
<h3>Lav investering – høj effekt</h3>
<p>Smart Parking står for installationen af ANPR-kameraerne til lave omkostninger, ofte gratis for ejeren, og vi håndterer desuden administrationen af personalets parkering via en “whitelist,” så ansatte frit kan parkere uden problemer. På denne måde kan ejeren fokusere på at optimere kundeoplevelsen og lade os tage os af teknologien og parkeringsreglerne.</p>
<h2>En bæredygtig fremtid med smartere parkering</h2>
<p>Vores løsninger er skabt med fokus på at skabe værdi både for ejeren, de lokale butikker og kunderne. Med Smart Parking får du ikke bare en parkeringsløsning, men en partner, der hjælper med at optimere parkeringsområdet og bidrager til øget økonomisk aktivitet i lokalområdet.</p>
<p>Vil du høre mere om, hvordan din parkeringsplads kan blive en værdiskabende ressource? Kontakt os i dag for en uforpligtende snak om dine muligheder.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[En velorganiseret parkeringsplads kan være en afgørende faktor for din virksomheds succes. Ved at tilbyde længere gratis parkering giver du dine kunder mere tid til at nyde deres besøg og udforske de omkringliggende butikker og spisesteder. Det skaber ikke kun værdi for dine lejere og butikker i området, men øger også kundetilstrømningen og tilfredsheden.
]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/empty-parkeing.jpg</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Få mere ud af din parkeringsplads – tiltræk flere kunder]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Få mere ud af din parkeringsplads – tiltræk flere kunder]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>dc26e062-95bb-406d-97cf-42e4c1e9b37e</id>
      <title><![CDATA[FY24 generalforsamling præsentation]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-19T11:28:58</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p class="p1"><strong>Højdepunkter inkluderer:</strong></p>
<p class="p2">• Væksten i Q1 FY25 fortsætter med fremdrift på nye markeder.</p>
<p class="p1">Smart Parking er glade for at kunne rapportere, at vi har nået vores langsigtede mål om at have 1.500 ANPR-lokationer under administration inden december 2024. Vi har nu sat et nyt langsigtet organisk mål på 3.000 lokationer.</p>
<p class="p2">• Det langsigtede mål om 1.500 ANPR-lokationer blev nået før tid takket være forbedret salgsperformance og stærk fremgang på nye territorier.</p>
<p class="p2">• Aktuelle ANPR-lokationer:</p>
<p class="p3">• <strong>Storbritannien:</strong> 1.180</p>
<p class="p3">• <strong>New Zealand:</strong> 195</p>
<p class="p3">• <strong>Tyskland:</strong> 71</p>
<p class="p3">• <strong>Danmark:</strong> 12</p>
<p class="p3">• <strong>Australien:</strong> 71</p>
<p class="p2">• Forbedret lønsomhed i Tyskland og Danmark, med forventet rentabilitet i kalenderåret 2025.</p>
<p class="p2">• Stærk pipeline for lokationsinstallationer med yderligere 30 installationer færdiggjort og klar til at gå live.</p>
<p class="p2">• God vækst i PBN-udstedelser på tværs af alle markeder:</p>
<p class="p3">• <strong>Storbritannien:</strong> PBN’er steget med 26.532 i forhold til samme periode sidste år, en stigning på 15 %.</p>
<p class="p3">• <strong>New Zealand og Tyskland:</strong> 57.287 PBN’er udstedt, drevet af tilføjelsen af nye lokationer.</p>
<p class="p3">• <strong>Danmark:</strong> Udstedelse af PBN’er begyndte i juni 2024, med nye kontrakter inden for detailhandel og hospitality-sektoren, der driver væksten.</p>
<p class="p2">• Geografisk fordeling af PBN’er balanceres i takt med, at nye territorier øger deres andel af de samlede udstedelser.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking er glade for at kunne rapportere, at vi har nået vores langsigtede mål om at have 1.500 ANPR-lokationer under administration inden december 2024. Vi har nu sat et nyt langsigtet organisk mål på 3.000 lokationer.
]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/agm-main-image-resized.jpg</featured_image>
      <categories>Nyheder,Pressemeddelelse</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[FY24 generalforsamling præsentation]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[FY24 generalforsamling præsentation]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>60897e54-ccff-49ae-bb35-ec92be638b08</id>
      <title><![CDATA[Har du styr på reglerne for parkering?]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-07-29T08:29:13</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p data-pm-slice="1 1 []">Når man skal finde en parkeringsplads i byen, kan det være udfordrende at gennemskue reglerne. At have styr på <a href="/dk/parkeringsbetingelser">parkeringsreglerne</a> kan spare dig for både tid og penge. Mange byer har indviklede systemer, der inkluderer alt fra tidsbegrænsninger til specielle zoner.</p>
<p><a href="/dk/vores-loesninger/betalingsparkering">Kommunale parkeringspladser</a> og private parkeringshuse kan have forskellige regler. Det er essentielt at kende forskellen for at undgå bøder. Et almindeligt problem er manglende forståelse af skiltning, som ofte kan virke forvirrende.</p>
<p>Især i større byer ændres parkeringsreglerne hyppigt. Overvågning og håndhævelse er steget, så en lille fejl kan lede til store omkostninger. Ved at forstå disse regler kan du sikre dig en stressfri oplevelse, hver gang du parkerer din bil.</p>
<h2>Grundlæggende Parkeringregler</h2>
<p>Parkering i byområder kræver viden om tidsbegrænsninger, stopforbud og betalingskrav. Det er afgørende at følge de regler, der er skiltet, for at undgå bøder.</p>
<h3>Tidsbegrænsninger og tidszoner</h3>
<p>I mange byer findes der tidsbegrænsede parkeringszoner. Disse zoner reguleres typisk af skilte, der angiver de nøjagtige tidspunkter, hvor parkering er tilladt.</p>
<p>F.eks. kan en zone tillade parkering i op til to timer mellem kl. 8 og 18 på hverdage. Det er vigtigt at holde sig til skiltningen og bruge P-skiver, hvor det kræves. Hvis reglerne ignoreres, kan det resultere i parkeringsafgifter.</p>
<h3>Parkering forbudt og stopforbud</h3>
<p>Nogle områder har parkering forbudt eller stopforbud. Parkering forbudt-skiltning angiver, hvor man ikke må parkere overhovedet, mens stopforbud betyder, at man hverken må parkere eller standse køretøjet.</p>
<p>Disse områder findes typisk nær vejkryds, busstoppesteder eller indkørsler. Overtrædelse af disse regler kan medføre bøder samt fjernelse af køretøjet.</p>
<h3>Betalingsparkering</h3>
<p>Betalingsparkering kræves ofte i bymidter og kommercielle områder. Disse zoner er markeret med skilte, der angiver betalingsperioder og priser.</p>
<p>Man betaler typisk via parkeringsautomater eller mobile betalingsløsninger. Det er vigtigt at følge de angivne betalingstider nøje, da manglende betaling kan føre til afgifter. Brug evt. digitale apps til at forny betalingstiden og overvåge parkeringens varighed.</p>
<h2>Særlige Parkeringsbestemmelser</h2>
<p>Nogle parkeringsregler gælder for specifikke situationer såsom handicapparkering og midlertidige parkeringsregler. Det er vigtigt at være opmærksom på disse regler for at undgå bøder og sikre en god parkeringsoplevelse.</p>
<h3>Handicapparkering</h3>
<p>Handicapparkering er reserveret til personer med handicap, der har behov for nem adgang til blandt andet institutter, offentlige bygninger og forretningsområder. Lovgivningen kræver, at disse pladser er tydeligt markeret med både skiltning og vejafmærkning.</p>
<p>For at benytte en handicapparkeringsplads skal man have et gyldigt handicapparkeringskort, som skal være synligt i bilens forrude. Disse kort udstedes af kommunen eller relevante myndigheder og giver indehaveren ret til at parkere på de reserverede pladser, som typisk er bredere og tættere på indgange.</p>
<h3>Midlertidige parkeringsregler</h3>
<p>Midlertidige parkeringsregler opstår ofte i forbindelse med arrangementer, vejarbejde eller andre særlige begivenheder, der kræver ændrede parkeringsforhold. Disse regler bliver meddelt gennem midlertidig skiltning, som skal følges nøje for at undgå bøder.</p>
<p>Det er vigtigt at holde øje med midlertidige skilte, da disse kan forbyde parkering eller ændre tilladte tidsrum. Bilister bør også være opmærksomme på eventuelle afspærringer og vejomlægninger, der kan påvirke parkeringsmulighederne.</p>
<h2>Typer af parkeringsområder</h2>
<p>Forskellige parkeringsområder har specifikke regler og karakteristika. Overordnet kan de opdeles i offentlige parkeringshuse og privatgrund.</p>
<h3>Offentlige parkeringshuse</h3>
<p>Offentlige parkeringshuse findes ofte i bymidter og i nærheden af vigtige faciliteter som <a href="/dk/vores-industrier/detailhandel-shoppingcentre">indkøbscentre</a> og <a href="/dk/vores-industrier/hospitaler-sundhedsklinikker">hospitaler</a>. Disse områder er normalt tilgængelige for alle og reguleres af <a href="/dk/vores-industrier/kommuner-offentlige-myndigheder">kommunen</a>. Parkeringsafgiften varierer typisk afhængigt af tiden på dagen og placeringen.</p>
<p>Disse parkeringshuse tilbyder ofte <strong>overvågning</strong> og <strong>sikkerhed</strong>, hvilket giver bilisterne en følelse af tryghed. Der kan også være <strong>handicapparkeringspladser</strong> og <strong>ladestationer</strong> for elbiler. Parkeringsskilte og informationstavler ved indgangen giver klare retningslinjer for brugen.</p>
<p>Det er vigtigt at bemærke, at visse parkeringshuse kan have <strong>tidsbegrænsninger</strong> eller kræve forudgående <strong>reservation</strong>. Overtrædelse af disse regler kan medføre bøder.</p>
<p>Du kan nemt genkende offentlige parkeringspladser ved at de er skiltet med et blåt skilt.</p>
<h3>Privatgrund</h3>
<p>Privat parkeringsgrund er ejet af private virksomheder eller personer. Disse parkeringspladser ses ofte ved erhvervsejendomme, boligkomplekser og private hospitaler. Adgang kan være begrænset til bestemte brugere som ansatte, beboere eller besøgende. Her vil skiltningen altid være sorte tavler.</p>
<p>Ejeren bestemmer reglerne for brugen af denne parkeringsplads, herunder <strong>adgangstider</strong>, <strong>betalingsstruktur</strong>, og <strong>sanktioner</strong> for overtrædelser. Nogle steder kræver <strong>parkeringskort</strong> eller <strong>mærkater</strong> for adgangen.</p>
<p>Overvågning på privatområder kan variere. Nogle kan have <strong>kameraer</strong> eller <strong>vagter</strong>, mens andre kan mangle sikkerhedsforanstaltninger. Brugere bør derfor altid læse skiltningen grundigt for at undgå misforståelser og gebyrer.</p>
<h2>Skiltning og vejmarkering</h2>
<p>For at undgå parkeringsbøder er kendskab til skiltning afgørende. Færdselstavler angiver, hvor det er tilladt at parkere og i hvor lang tid.</p>
<p><strong>Vigtige færdselstavler:</strong></p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>P-skiltet</strong>: Tilladelse til parkering på angivne tider.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Forbudsskilte</strong>: Markerer områder, hvor parkering er forbudt.</p>
</li>
</ul>
<p>Vejmarkeringer spiller også en stor rolle i parkeringsregler. Gule kantstensmarkeringer indikerer ofte parkeringsforbud.</p>
<p>Husk, at både skilte og markeringer skal overholdes for at undgå sanktioner.</p>
<h2>Ansvar og afgifter</h2>
<p>At parkere ulovligt kan have alvorlige konsekvenser for både privatpersoner og erhvervschauffører. Det er vigtigt at være opmærksom på reglerne for at undgå afgifter og andre sanktioner, der kan påvirke hverdagen.</p>
<h3>Konsekvenser af ulovlig parkering</h3>
<p>Ulovlig parkering medfører straksafgifter, som varierer afhængigt af overtrædelsens art. En normal parkeringsbøde ligger typisk på fra 510 kr. Forhøjede afgifter gives ved parkering på handicappladser uden gyldig tilladelse, i brandzoner, eller andre kritiske steder.</p>
<p>Udover afgifter kan køretøjet blive fjernet af politiet eller parkeringsselskabet. Gebyret for fjernelse af bilen er på ejerens regning og kan beløbe sig til flere tusinde kroner. Gentagne overtrædelser kan også føre til inddragelse af kørekortet.</p>
<p>Det er derfor vigtigt at være opmærksom på skiltningen og <a href="/dk/vores-industrier/boligselskaber-ejerforeninger">lokale bestemmelser</a> for at undgå disse muligheder for beslaglæggelse og store omkostninger.</p>
<h3>Klager over parkeringsafgifter</h3>
<p>Men det kan hænde, at en parkeringsafgift er udfærdiget på uretmæssigt grundlag. Hvis man <a href="/dk/betal-eller-klag-over-en-kontrolafgift">modtager en afgift</a>, man ikke mener er berettiget, er det muligt at <a href="/dk/klag-over-en-kontrolafgift">indsende en klage</a>. Klagen bør indsendes til den udstedende myndighed hurtigst muligt.</p>
<p>Klagen skal indeholde relevante oplysninger som registreringsnummer, dato og tid for bøden, samt en beskrivelse af, hvorfor man mener bøden er uretmæssig. Det er nyttigt at vedlægge dokumentation, såsom fotos eller vidneerklæringer.</p>
<p>Det er vigtigt at følge op på klagen og om nødvendigt eskalere sagen til højere instans for at få en retfærdig afgørelse.</p>
<h2>Digital parkering</h2>
<p>Digital parkering bliver stadig mere populært og giver bilister hurtigere og nemmere muligheder for at finde og betale for parkering. Herunder med <a href="/{localLink:umb://document/4ef8f9552e5348e2b5fb9b4d6714a561}" title="Nummerpladescannere ANPR">nummerpladescannere (ANPR)</a>, hvor nummerpladen automatisk bliver scannet.</p>
<h3>Mobilapplikationer til parkering</h3>
<p>Mobilapplikationer tilbyder en praktisk løsning til parkering ved hjælp af smartphones. Bilister kan hurtigt finde ledige parkeringspladser i realtid gennem <strong>GPS-baserede</strong> apps.</p>
<p>Nogle apps tilbyder <strong>forudbestilling</strong> af pladser, hvilket sikrer en plads ved ankomst. Dette sparer tid og reducerer stress, især i travle byområder.</p>
<p>Desuden kan mobilapplikationer sende <strong>påmindelser</strong> om parkeringsudløb og muliggøre <strong>forlængelse</strong> af parkeringstid direkte fra telefonen. Mange applikationer informerer også om parkeringszoner og priser. </p>
<h3>Online betalingssystemer</h3>
<p>Online betalingssystemer gør parkeringsbetaling hurtig og problemfri. Gennem kontaktløse betalinger kan bilister betale med kreditkort, MobilePay, eller andre digitale platforme uden behov for mønter.</p>
<p>Systemer som Parkeringshusenes egne webportaler giver mulighed for kontonautotræk, hvilket gør gentagne betalinger enkle. QR-koder på parkeringspladser scanner brugere og linker dem direkte til betalingsportalen.</p>
<p>Brugerne modtager kvitteringer via email, hvilket gør det nemt at holde styr på udgifter. Online betalingssystemer tilbyder også <strong>abonnementsordninger</strong> for hyppige brugere, der yderligere forenkler processen.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[At forstå parkeringsreglerne i byområder kan spare dig tid og penge. Kommunale og private parkeringspladser har forskellige regler, og det er vigtigt at følge skiltningen for at undgå bøder. Vær opmærksom på tidsbegrænsninger, stopforbud og betalingskrav, og benyt digitale løsninger som apps for at gøre parkeringen nemmere.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkeringsregler.png</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Har du styr på reglerne for parkering?]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Har du styr på reglerne for parkering?]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>092e4b4d-741a-44f2-87f2-18e403ea613c</id>
      <title><![CDATA[Hvad er forskellen på ANPG og ANPR?]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-18T11:58:27</post_date>
      <post_content><![CDATA[<h2>ANPG og ANPR – samme funktion, forskellige betegnelser</h2>
<p><strong>ANPG</strong>, som står for <strong>Automatisk Nummerpladegenkendelse</strong>, er den danske betegnelse, mens <strong>ANPR</strong>, <strong>Automatic Number Plate Recognition</strong>, er det internationale navn. Selvom der er forskelle i navnene, udfører de samme funktion: automatisk at identificere nummerplader på køretøjer, så de kan matches med en database. Det gør dem uundværlige i både parkeringsstyring og sikkerhedssystemer.</p>
<p>Hos Smart Parking bruger vi denne teknologi til at løse en lang række opgaver, der hjælper med at sikre, at parkeringspladserne forbliver tilgængelige for betalende og registrerede brugere.</p>
<h2>Hvordan Smart Parking udnytter ANPG/ANPR til at optimere parkeringspladser</h2>
<p>Smart Parking har stor erfaring med at implementere ANPG/ANPR-teknologi for at løse udfordringer, som mange parkeringspladser står overfor. Her er nogle af de måder, vi anvender teknologien på for at skabe en bedre oplevelse for både ejere og brugere:</p>
<ul>
<li><strong>Adgangskontrol og sikring af parkeringspladser</strong>: Med ANPG/ANPR kan vi identificere uvedkommende køretøjer og sikre, at pladserne holdes fri til dem, der faktisk besøger området, uanset om det er en butik, et kontor eller en sportsfacilitet.</li>
<li><strong>Automatiseret parkeringstid og betalingskontrol</strong>: Ved at registrere, hvor længe hvert køretøj holder parkeret, kan vi hjælpe med at håndhæve tidsbegrænsninger og sikre korrekt betaling. Det forhindrer uvedkommende parkering og skaber mere plads til betalende kunder.</li>
<li><strong>Indblik i parkeringsmønstre og dataanalyse</strong>: Teknologien giver os værdifulde data om parkeringsmønstre, såsom typisk opholdstid og antal daglige besøgende. Disse data hjælper ejere og administratorer med at optimere parkeringspladsens layout og tilgængelighed.</li>
</ul>
<h3>Hvorfor vælge Smart Parking til ANPG/ANPR-løsninger?</h3>
<p>Med over 30 års erfaring er Smart Parking en af de førende aktører inden for parkeringsstyring, og vi har specialiseret os i at tilpasse ANPG/ANPR-teknologi til vores kunders unikke behov. Vores løsninger kan ofte implementeres uden omkostninger for grundejeren og har dokumenteret effekt i form af bedre kontrol og højere kundetilfredshed.</p>
<p>Ved at benytte både ANPG og ANPR kan vi levere en universel løsning, der fungerer både lokalt og internationalt. Teknologien hjælper med at gøre parkeringspladsen mere effektiv, og gør det nemmere for ejere at sikre pladserne til betalende brugere.</p>
<p>Er du klar til at optimere din parkeringsplads med Smart Parking’s avancerede ANPG/ANPR-løsninger? <a href="/{localLink:umb://document/108a3a4f1f944695b49d60bc4e4c2a7d}" title="Kontakt Os">Kontakt os i dag</a> og få en skræddersyet løsning, der sikrer, at parkeringspladserne fungerer optimalt for dig og dine kunder.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Når det handler om nummerpladegenkendelse, støder man ofte på to betegnelser: ANPG og ANPR. Begge står for teknologier, der automatisk læser og genkender nummerplader, men anvendelsen og terminologien varierer afhængigt af region og sproglige præferencer. Hos Smart Parking benytter vi begge teknologier, da de fungerer som grundstenen i en effektiv og strømlinet parkeringsstyring.
]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/anpr.png</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Hvad er forskellen på ANPG og ANPR?]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Hvad er forskellen på ANPG og ANPR?]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>952a8954-df92-405f-88e8-d3c51512f79a</id>
      <title><![CDATA[Hvordan fungerer ANPR teknologi i parkering?]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-07-29T08:09:16</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p data-pm-slice="1 1 []">I en verden, hvor teknologi konstant udvikler sig for at gøre vores liv lettere og mere effektivt, er parkeringsindustrien ingen undtagelse. En af de mest banebrydende teknologier, der har revolutioneret måden, vi håndterer parkering på, er ANPR – Automatic Number Plate Recognition. Men hvad er ANPR, hvordan fungerer det, og hvilke fordele tilbyder det både parkeringsplads ejere og bilister? Lad os dykke ned i det.</p>
<h2><strong>Hvad er ANPR?</strong></h2>
<p>ANPR står for Automatic Number Plate Recognition, en teknologi der automatisk aflæser og genkender nummerplader på køretøjer. Ved hjælp af kameraer og avanceret software kan ANPR registrere nummerplader i realtid og sammenligne dem med en database for at udføre forskellige funktioner, såsom adgangskontrol, betalingsstyring og sikkerhedsovervågning.</p>
<h3><strong>Hvordan Fungerer ANPR?</strong></h3>
<h4>Kamerateknologi</h4>
<p>ANPR-systemet består af højopløselige kameraer, der er placeret ved ind- og udgange af parkeringspladser. Disse kameraer er designet til at fange billeder af køretøjets nummerplade, selv under dårlige lysforhold eller høj hastighed.</p>
<h4>Billedbehandling</h4>
<p>Når kameraet fanger et billede af nummerpladen, behandles billedet af avanceret software. Denne software bruger algoritmer til at identificere tegnene på nummerpladen, konvertere dem til tekst og sammenligne dem med en database.</p>
<h4>Dataanalyse</h4>
<p>De aflæste nummerplader gemmes og analyseres i realtid. Dette gør det muligt at overvåge, hvilke køretøjer der kommer ind og ud af parkeringspladsen, hvor længe de parkerer, og om de har betalt for deres parkering.</p>
<h3><strong>Fordele ved ANPR for Parkeringsplads Ejere</strong></h3>
<ol>
<li><strong>Effektiv Parkeringsstyring</strong> - Med ANPR kan parkeringsplads ejere automatisk registrere og overvåge alle køretøjer, der bruger deres faciliteter. Dette eliminerer behovet for manuel kontrol og gør parkeringsstyringen mere effektiv.</li>
<li><strong>Øget Sikkerhed</strong> - ANPR bidrager til øget sikkerhed ved at registrere alle ind- og udkørsler. Dette kan hjælpe med at forebygge tyveri og hærværk, da alle køretøjer bliver overvåget og registreret.</li>
<li><strong>Forbedret Kundeservice</strong> - Med automatiserede betalingssystemer kan bilister nemt betale for deres parkering uden at skulle bekymre sig om papirbilletter eller manual betaling. Dette forbedrer den overordnede brugeroplevelse.</li>
<li><strong>Datadrevet Beslutningstagning</strong> - ANPR-systemer leverer værdifuld data om parkeringsmønstre, belægningsrater og kundeadfærd. Denne data kan bruges til at optimere driften og forbedre fremtidige parkeringsstrategier.</li>
<li><strong>Ingen behov for parkeringsvagter</strong> - med ANPR undgår du at skulle have parkeringsvagter til manuelt at give bøder på din parkeringsplads, det hele sker automatisk.</li>
</ol>
<h3><strong>Fordele ved ANPR for Bilister</strong></h3>
<ol>
<li><strong>Tidsbesparelse</strong> - ANPR eliminerer behovet for at stoppe ved bomme eller betale manuelt. Bilister kan køre ind og ud af parkeringspladsen uden afbrydelser, hvilket sparer tid og reducerer stress.</li>
<li><strong>Øget Bekvemmelighed</strong> - Med ANPR-baserede betalingssystemer kan bilister betale online eller via en mobilapp, hvilket gør parkeringsprocessen mere bekvem og brugervenlig.</li>
<li><strong>Øget Sikkerhed</strong> - Bilister kan parkere med ro i sindet, velvidende at deres køretøjer er overvåget og registreret, hvilket reducerer risikoen for tyveri og skader.</li>
<li><strong>Ingen Bekymring om Billetter</strong> - ANPR fjerner behovet for parkeringsbilletter, hvilket betyder, at bilister ikke længere behøver bekymre sig om at miste en billet eller få en bøde for manglende betaling.</li>
</ol>
<p>ANPR-teknologien har vist sig at være en game-changer inden for parkeringsindustrien. Ved at levere effektive, sikre og bekvemme løsninger for både parkeringsplads ejere og bilister, har ANPR revolutioneret måden, vi tænker på parkering. Hos Smart Parking Danmark er vi stolte af at tilbyde avancerede ANPR-systemer, der hjælper med at gøre parkering nemmere, hurtigere og mere sikker for alle.</p>
<p>For mere information om, hvordan ANPR kan forbedre din parkeringsoplevelse, kontakte os og høre mere fremtidens parkering med Smart Parking Danmark.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[ANPR (Automatic Number Plate Recognition) er en teknologi, der automatisk læser og genkender nummerplader ved hjælp af kameraer og software. Dette system forbedrer parkeringsstyring, øger sikkerheden, og gør betalingsprocessen mere bekvem for både ejere af parkeringspladser og bilister, ved at eliminere behovet for manuel kontrol og papirbilletter.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/dji_0245.jpg</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Hvordan fungerer ANPR teknologi i parkering?]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Hvordan fungerer ANPR teknologi i parkering?]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>493e1f0c-52c8-45bc-ad28-68fb723070b3</id>
      <title><![CDATA[Hvordan vælger du den rette parkeringsløsning?]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-08-23T07:16:36</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p data-pm-slice="1 1 []">Valget af den rette parkeringsløsning er afgørende for både effektivitet og bekvemmelighed. Uanset om du er ansvarlig for en virksomhed, en boligforening eller en offentlig parkeringsplads, er det vigtigt at overveje forskellige faktorer for at finde den bedste løsning. Denne artikel guider dig gennem processen med at identificere dine behov og vælge den mest passende parkeringsløsning.</p>
<h2>Identificer dine parkeringsbehov</h2>
<p>Før du kan vælge en parkeringsløsning, er det vigtigt at forstå dine specifikke behov.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Antal køretøjer</strong>: Hvor mange biler skal parkeringsløsningen kunne håndtere? Dette påvirker både størrelsen og layoutet af parkeringsområdet.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Tidsplan</strong>: Er parkeringsbehovet konstant, eller varierer det på forskellige tidspunkter af dagen eller ugen? Forståelsen af spidsbelastningsperioder kan hjælpe med at optimere kapaciteten.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Pladskrav</strong>: Hvor meget plads er der til rådighed for parkering? Pladsbegrænsninger kan påvirke valget mellem traditionelle og mere kompakte parkeringsløsninger.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Sikkerhed</strong>: Hvor vigtigt er sikkerhed og overvågning? Overvej behovet for sikkerhedsforanstaltninger som belysning, kameraovervågning og adgangskontrol.</p>
</li>
</ul>
<h2>Typer af parkeringsløsninger</h2>
<p>Der findes forskellige typer parkeringsløsninger, hver med sine egne fordele og ulemper.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Traditionel parkeringsplads</strong>: Denne løsning er simpel og let at implementere, men kan kræve meget plads og tilbyder begrænset sikkerhed.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Parkeringskældre</strong>: Ideel for områder med begrænset overfladeplads. De tilbyder høj sikkerhed, men kan være dyre at bygge og vedligeholde.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Automatiserede parkeringssystemer</strong>: Disse systemer optimerer plads ved at stable biler i flere niveauer. De er effektive, men kræver en højere initial investering.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Off-site parkering med shuttle service</strong>: En løsning for travle byområder, hvor pladsen er begrænset. Det kan reducere trængsel og tilbyde en bekvem transport til destinationen.</p>
</li>
</ul>
<h2>Teknologi og innovation i parkering</h2>
<p>Teknologiske fremskridt har revolutioneret parkeringsindustrien og tilbyder mange innovative løsninger.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Smart parkeringssensorer</strong>: Disse sensorer hjælper med at finde ledige pladser hurtigt, hvilket sparer tid og reducerer stress for bilister.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Mobilapps</strong>: Moderne betalingsløsninger og reservationssystemer gør det lettere at administrere parkeringspladser og forbedrer brugeroplevelsen.</p>
</li>
<li>
<p><strong>ANPR (Automatisk Nummerpladegenkendelse)</strong>: Forbedrer sikkerheden og bekvemmeligheden ved automatisk at genkende og registrere køretøjer.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Elektriske ladestationer</strong>: Integration af opladningsmuligheder for elbiler bliver stadig vigtigere i takt med stigningen i elbilsejerskab.</p>
</li>
</ul>
<h2>Økonomiske overvejelser</h2>
<p>Økonomiske aspekter spiller en stor rolle i valget af parkeringsløsning.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Omkostninger ved installation</strong>: Overvej både engangsinvesteringer og løbende omkostninger ved installationen af parkeringssystemet.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Vedligeholdelsesomkostninger</strong>: Planlæg for regelmæssig vedligeholdelse for at sikre, at parkeringsfaciliteterne forbliver i god stand.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Afkast af investeringen (ROI)</strong>: Beregn, om investeringen vil betale sig over tid. Dette inkluderer besparelser på arbejdskraft, forbedret kundeoplevelse og potentielle indtægtskilder.</p>
</li>
</ul>
<h2>Miljøpåvirkning</h2>
<p>Moderne parkeringsløsninger bør også tage hensyn til miljøet.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Grønne parkeringsløsninger</strong>: Løsninger, der reducerer miljøbelastningen gennem bæredygtig praksis.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Genbrugsmaterialer og bæredygtigt design</strong>: Integration af miljøvenlige materialer og designprincipper kan minimere negativ miljøpåvirkning.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Støtte til elbiler</strong>: Inkludering af opladningsinfrastruktur for elbiler kan tiltrække flere brugere og støtte bæredygtig transport.</p>
</li>
</ul>
<h2>Brugervenlighed og kundeoplevelse</h2>
<p>En god parkeringsløsning skal være brugervenlig og give en positiv oplevelse for brugerne.</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Tilgængelighed</strong>: Sørg for, at parkeringspladsen er let at bruge for alle, inklusive personer med handicap.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Kundeoplevelse</strong>: Teknologi og design kan forbedre brugeroplevelsen, fra let adgang til klare vejvisningssystemer.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Feedback og forbedringer</strong>: Indsamling af brugerfeedback og løbende forbedringer sikrer, at parkeringsløsningen forbliver effektiv og tilfredsstillende.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<p>Valget af den rette parkeringsløsning kræver en nøje vurdering af dine behov, tilgængelige teknologier og økonomiske overvejelser. En velvalgt parkeringsløsning kan forbedre effektiviteten, øge sikkerheden, skabe større indtjening og give en bedre brugeroplevelse.</p>
<p>For mere information og rådgivning om den bedste parkeringsløsning for dig, <a href="/{localLink:umb://document/108a3a4f1f944695b49d60bc4e4c2a7d}" title="Kontakt Os">kontakt os</a>.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Vælg den rette parkeringsløsning ved at overveje behov, teknologi, økonomi og miljø. Den fremhæver forskellige løsninger og deres fordele for at optimere effektivitet og brugeroplevelse.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkeringsplads.png</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Sådan Vælger Du Den Perfekte Parkeringsløsning: En Guide til  Parkeringsløsninger]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Find den ideelle parkeringsløsning med vores guide, der dækker alt fra behovsvurdering og teknologiske muligheder til økonomiske og miljømæssige overvejelser. Optimer både effektivitet og brugeroplevelse.]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Hvordan vælger du den rette parkeringsløsning?]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>831d233b-b708-4c15-8170-6fa0e2577c8f</id>
      <title><![CDATA[Hvorfor ikke vælge en P-plads med omtanke?]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-25T13:15:04</post_date>
      <post_content><![CDATA[<h2>Træer der skaber fremtiden</h2>
<p>Hvert år bidrager vi til at skabe ny skovnatur i Danmark. Den 13. november var vi med til at indvie Himmelev Folkeskov nord for Roskilde, hvor de første 600 træer blev plantet af vores team og mere end 130 engagerede børn og voksne. De mange træer og buske dækker et område svarende til 56 fodboldbaner – en indsats, der både reducerer CO₂ og styrker biodiversiteten.</p>
<h2>Vi planter mere end bare træer</h2>
<p>“Vi ønsker at kombinere smarte parkeringsløsninger med ansvar for miljøet,” siger Michael Pagh-Schou, direktør i Smart Parking Danmark. <em>“For os betyder bæredygtighed, at vi gentager indsatsen hvert år, så vores parkeringspladser løbende bidrager til en grønnere fremtid. Samtidig tænker vi helhedsorienteret, hvor vi også planlægger at opsætte insekthoteller på udvalgte P-pladser – en hjælpende hånd til bier, sommerfugle og andre vigtige insekter, selv midt i byen.”</em></p>
<h2>Et samarbejde der skaber resultater</h2>
<p>Growing Trees Network roser initiativet som en inspirerende løsning, hvor parkeringspladser bliver til mere end bare beton. <em>“Smart Parking Danmark viser, hvordan virksomheder kan bidrage til både klimaet og biodiversiteten,”</em> udtaler Kim Nielsen, CEO i Growing Trees Network. <em>“Det giver ejere af P-pladserne og deres gæster en følelse af, at de aktivt bidrager til en grønnere fremtid.”</em></p>
<h2>Himmelev Folkeskov – et grønt åndehul</h2>
<p>Vores bidrag er en del af et større projekt i Himmelev Skov, hvor over 65.000 træer og buske allerede pryder området. Skoven ligger over et vigtigt grundvandsmagasin, der sikrer drikkevand til 120.000 borgere, og samtidig skaber den nye stier og naturoplevelser for besøgende. Samarbejdet mellem HOFOR, Roskilde Kommune og Naturstyrelsen gør denne indsats mulig.</p>
<h2>Fakta:</h2>
<ul>
<li>Ét træ pr. parkeringsbås skaber 2,5 m² ny skovnatur om året.</li>
<li>Folkeskovene tilplantes med 4.000 træer og buske pr. hektar.</li>
<li>Skovene etableres med åbne sletter, vandhuller og stier for at fremme biodiversitet og oplevelsesmuligheder.</li>
</ul>
<h2>Bæredygtighed som en del af parkeringen</h2>
<p>Når du vælger Smart Parking Danmark, vælger du ikke bare en praktisk parkeringsløsning – du bidrager også til en grønnere fremtid. Sammen kan vi gøre en forskel, der rækker langt ud over parkeringspladsens grænser.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Hos Smart Parking Danmark handler parkering om mere end bare biler – det handler om at skabe værdi for både miljøet og lokalsamfundet. Derfor har vi indgået et stærkt partnerskab med Growing Trees Network, hvor vi planter ét træ for hver P-bås, vi administrerer. Det er vores måde at gøre en forskel på – én parkeringsplads ad gangen.
]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/growingtrees-smartparking.jpg</featured_image>
      <categories>Pressemeddelelse</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Hvorfor ikke vælge en P-plads med omtanke?]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Hvorfor ikke vælge en P-plads med omtanke?]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>d405ce02-3c83-4bd0-81e3-75e98c3d6fa7</id>
      <title><![CDATA[Meddelelse om Resultat for FY24]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-05T13:39:48</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p class="p1"><strong>I FY24 har virksomheden opkøbt 2 virksomheder i Storbritannien og Tyskland samt udvidet aktiviteterne til Danmark.</strong></p>
<p class="p1"><strong>Nøglepunkter fra FY24-resultaterne inkluderer:</strong></p>
<ul>
<li class="p3">Koncernomsætning på $54,3 millioner1 (en stigning på 21%)</li>
<li class="p3">Justeret EBITDA på $14,7 millioner2 (en stigning på 28%)</li>
<li class="p3">Justeret EBITDA-margin på 27%2 (en stigning på 150 bps)</li>
<li class="p3">Vækst i globale parkeringsbøder på 22%</li>
<li class="p3">Vækst i APAC/Tyskland parkeringsbøder på 271%</li>
<li class="p3">Justeret fri pengestrøm på $12,2 millioner3 (en stigning på 40%)</li>
<li class="p3">I alt 1.424 ANPR-steder under koncernens administration</li>
<li class="p3">Kontantbeholdning på $7,2 millioner til at selvfinansiere organisk vækst, ekspansion til nye markeder og komplementære opkøbsmuligheder</li>
<li class="p3">Organisk vækst suppleret med 2 opkøb i Storbritannien og Tyskland.</li>
<li class="p3">Operationer i Danmark startede i januar 2024.</li>
</ul>
<p class="p1">Virksomheden er også glad for at meddele, at vi har fortsat vores vækst i FY25, med en omsætning i juli på $5,5 millioner, en stigning på 34% sammenlignet med den tilsvarende periode sidste år.</p>
<p class="p1"><a href="https://cdn-api.markitdigital.com/apiman-gateway/ASX/asx-research/1.0/file/2924-02842774-3A648676&amp;v=fc9bdb61fe50ea61f8225e24ce041a0e155a9400">Klik her for at få adgang til vores FY24 Investorpræsentation</a></p>
<p class="p1"><a href="https://cdn-api.markitdigital.com/apiman-gateway/ASX/asx-research/1.0/file/2924-02842772-3A648675&amp;v=fc9bdb61fe50ea61f8225e24ce041a0e155a9400">Klik her for at få adgang til vores FY24 Foreløbige Årsrapport</a></p>
<p class="p1"><em>1  Ekskluderer en omsætning på $0,1 millioner fra det nye marked i Danmark samt $0,2 millioner i renteindtægter.</em></p>
<p class="p1"><em>2  Ekskluderer en investering på $0,6 millioner i det nye marked i Danmark, $0,2 millioner i undersøgelse af nye markeder og andre ikke-driftsmæssige/ikke-gentagende poster.</em></p>
<p class="p1"><em>3  Ekskluderer Danmark og ekstraordinære poster for at muliggøre sammenligning med tilsvarend</em></p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking er glade for at kunne rapportere, at vi fortsat ser vækst i nøgletal på tværs af koncernen, med i alt 1.424 globale ANPR-steder under administration (en stigning på 28%), en omsætning på $54,3 millioner1 (en stigning på 21%) og en justeret EBITDA på $14,7 millioner1 (en stigning på 28%). Derudover er antallet af parkeringsbøder i koncernen steget med 22%.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/fy24-cover-pic-1.jpg</featured_image>
      <categories>Pressemeddelelse,Nyheder</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Group CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[Group CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Smart Parking er meget tilfredse med vores fremskridt i regnskabsåret 2024, hvor vi har leveret rekordresultater, og vi ser frem til at levere fortsat vækst og en stærk præstation i regnskabsåret 2025.

Vores hovedfokus er fortsat at levere 1.500 lokationer inden december 2024, og vi er godt på vej til at overgå denne milepæl.

Vores vækststrategi forbliver intakt, og med vores balance og positive pengestrøm er vi godt kapitaliseret til at udnytte både organiske og uorganiske muligheder, når de opstår.

Jeg ser frem til at fortsætte med at opdatere vores aktionærer om positive fremskridt i den nærmeste fremtid, og jeg vil gerne takke vores globale team for deres enestående bidrag gennem året.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Meddelelse om Resultat for FY24]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Meddelelse om Resultat for FY24]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>6b759d04-dcf3-499c-8fda-0d6ee03d8948</id>
      <title><![CDATA[Meddelelse om resultatet for regnskabsåret 2023]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-02-15T13:59:04</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Vores hovedfokus er fortsat at levere 1.500 anlæg inden juni 2025, og vi er godt på vej til at opnå denne milepæl.</p>
<p>Højdepunkter inkluderer:</p>
<ul>
<li>Koncernens omsætning landede på $45,1 mio. ($46,1 mio., en stigning på 21%)</li>
<li>Justeret EBITDA landede på $11,5 mio. ($11,8 mio., en stigning på 35%)</li>
<li>Justeret EBITDA-margin (indtjening før renter, skat, afskrivninger og amortiseringer) landede på 25,5% (en stigning på 266 basispoint)</li>
<li>Væksten i globale parkeringsafgifter steg med 29%</li>
<li>Væksten i APAC/Tyskland parkeringsafgifter steg med 271%</li>
<li>1.112 ANPR-anlæg i alt under forvaltning</li>
<li>Kontanter på $10,7 mio. til selvfinansiering af organisk vækst, ekspansion til nye territorier og supplerende opkøbsmuligheder<br /><br />(Alle omsætningstal er i konstant valuta (Regnskabsår 22-valutakurser))</li>
</ul>
<p>Vores hovedfokus er fortsat at levere 1.500 anlæg inden juni 2025, og vi er godt på vej til at opnå denne milepæl.<br />Vores vækststrategi forbliver intakt, og med vores balance og positive pengestrømme er vi godt rustet til at udnytte organiske og uorganiske muligheder, når de opstår.</p>
<p>Smart Parking ser frem til fortsat at opdatere vores aktionærer om positive fremskridt i den nærmeste fremtid og vil gerne takke vores globale team for deres fremragende bidrag i løbet af året.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking er glade for de fremskridt vi har opnået i regnskabsåret 2023, hvor vi har leveret rekordresultater i et udfordrende makromiljø, og ser frem til at levere fortsat vækst og stærke resultater i regnskabsåret 2024.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/fy23-investor-presentation_featured.jpg</featured_image>
      <categories>Nyheder,Pressemeddelelse</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Meddelelse om resultatet for regnskabsåret 2023]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Meddelelse om resultatet for regnskabsåret 2023]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>b287fceb-0cc9-4d45-9ffa-e2a78691b8b6</id>
      <title><![CDATA[Optimer Din Parkeringsplads: Effektiv Parkeringskontrol for Ejere]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-02T07:54:27</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p data-pm-slice="1 1 []">Som ejer af en parkeringsplads ønsker du naturligvis at sikre, at din plads udnyttes optimalt, og at du undgår de problemer, der kan opstå ved manglende kontrol. Effektiv parkeringskontrol er nøglen til at opnå netop dette. Artiklen her vil guide dig gennem de vigtigste aspekter af parkeringskontrol, så du kan optimere din parkeringsplads og få mest muligt ud af dine investeringer.</p>
<h2><strong>Hvorfor parkeringskontrol er nødvendig</strong></h2>
<p>Uden en ordentlig kontrol på pladsen kan du hurtigt stå over for en række udfordringer. Uønsket parkering, manglende overholdelse af regler og utilfredse brugere er blot nogle af de problemer, der kan opstå. Parkeringskontrol er ikke blot en måde at håndhæve reglerne på, men også en strategi til at maksimere pladsens kapacitet og sikre en problemfri oplevelse for dine brugere.</p>
<p>Fordelene ved at have et kontrolleret parkeringssystem er mange. Du kan sikre, at kun autoriserede køretøjer benytter din plads, hvilket kan reducere slid på anlægget og samtidig øge sikkerheden. Desuden kan effektiv kontrol føre til øget indtjening, da korrekt overvågning gør det muligt at udnytte hver enkelt parkeringsplads optimalt.</p>
<h2><strong>Forskellige typer af parkeringskontrol</strong></h2>
<p>Der findes flere måder at implementere parkeringskontrol på, og det er vigtigt at vælge den løsning, der passer bedst til din plads’ behov.</p>
<ul>
<li><strong>Automatiserede systemer</strong>: Disse omfatter <a href="/{localLink:umb://document/4ef8f9552e5348e2b5fb9b4d6714a561}" title="Nummerpladescannere ANPR">nummerpladescannere</a>, der automatisk registrerer og overvåger køretøjer, der kører ind og ud på pladsen. Betalingssystemer kan også integreres, hvor brugerne betaler via apps eller automater. Automatiserede systemer reducerer behovet for manuel overvågning og kan forbedre effektiviteten betydeligt.</li>
<li><strong>Manuel kontrol</strong>: Selvom automatiserede systemer bliver mere almindelige, er manuel kontrol stadig relevant. Vagtpersonale, der fysisk overvåger pladsen, kan hurtigt gribe ind ved overtrædelser og give en menneskelig tilstedeværelse, som nogle brugere foretrækker.</li>
<li><strong>Kombination af løsninger</strong>: For mange parkeringspladser kan en kombination af teknologi og manuel kontrol være den mest effektive løsning. Automatiserede systemer håndterer de daglige rutiner, mens vagtpersonale tager sig af eventuelle problemer, der kræver personlig opmærksomhed.</li>
</ul>
<h2><strong>Implementering af parkeringskontrol</strong></h2>
<p>For at få mest muligt ud af dit parkeringskontrolsystem er det vigtigt først at analysere din parkeringsplads’ specifikke behov. Start med at vurdere, hvilke problemer der oftest opstår, og hvilke mål du har for pladsen, såsom øget sikkerhed, bedre udnyttelse af pladsen eller højere indtjening.</p>
<p>Når du har en klar forståelse af dine behov, kan du begynde at vælge den rette løsning. </p>
<p>Implementeringen skal planlægges nøje. Sørg for, at alt udstyr er korrekt installeret, og at personale, der skal bruge systemet, er grundigt optimeret. </p>
<h3><strong>Overvågning og justering</strong></h3>
<p>Efter implementeringen er det vigtigt at overvåge systemets effektivitet løbende. Dette kan gøres ved at følge med i data fra automatiserede systemer og ved at indsamle feedback fra brugerne af pladsen. Overvågningen giver dig mulighed for at identificere eventuelle problemer tidligt og foretage de nødvendige justeringer.</p>
<p>Brugernes oplevelse af parkeringspladsen er en vigtig indikator for, hvor godt systemet fungerer. Regelmæssig feedback kan hjælpe med at identificere områder, der kræver forbedring, og justeringer kan foretages for at optimere både kontrol og brugeroplevelse.</p>
<h3><strong>Lovgivning og overholdelse</strong></h3>
<p>Når du implementerer et parkeringskontrolsystem, er det afgørende at sikre, at det overholder gældende lovgivning. Lovgivningen omkring parkeringskontrol kan variere afhængigt af din lokation, og det er vigtigt at være opmærksom på regler omkring skiltning, betaling og håndhævelse.</p>
<p>Sørg for at holde dig opdateret med ændringer i lovgivningen og juster dit system, hvis nødvendigt, for at sikre, at din parkeringsplads altid er i overensstemmelse med de juridiske krav.</p>
<p>Effektiv parkeringskontrol er en nødvendighed for at sikre optimal udnyttelse af din parkeringsplads. Ved at vælge den rette løsning, implementere den korrekt og løbende overvåge og justere systemet, kan du ikke blot forbedre pladsens funktionalitet, men også øge tilfredsheden blandt brugerne og potentielt øge din indtjening.</p>
<p>Er du klar til at tage din parkeringsplads til det næste niveau? Hos SmartParking tilbyder vi en række løsninger, der kan hjælpe dig med at implementere effektiv <a href="/{localLink:umb://document/cbd8d8cde8504e908560aaf27dc5e521}" title="Vores Løsninger">parkeringskontrol</a>. Kontakt os i dag for en gratis konsultation, og lad os finde den løsning, der passer bedst til dine behov.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Sikring af optimal udnyttelse af din parkeringsplads kræver effektiv kontrol. Denne artikel guider dig igennem nøgleaspekterne af parkeringskontrol, så du kan undgå problemer som uønsket parkering og utilfredse brugere. Læs videre for at lære, hvordan du kan maksimere din plads’ kapacitet og forbedre brugeroplevelsen.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkeringskontrol.png</featured_image>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Optimer Din Parkeringsplads: Effektiv Parkeringskontrol for Ejere]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Optimer Din Parkeringsplads: Effektiv Parkeringskontrol for Ejere]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>4e3a7e67-a520-4dd5-a5fa-513e6bdd7afb</id>
      <title><![CDATA[Parkeringsvagter vs. ANPR: Hvilken løsning er bedst?]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-02T08:03:53</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p data-pm-slice="0 0 []">Når det kommer til effektiv parkeringsstyring, står mange byer og virksomheder over for valget mellem traditionelle parkeringsvagter og moderne ANPR-systemer (Automatisk Nummerpladegenkendelse). Begge metoder har deres fordele og ulemper, men i denne artikel vil vi dykke ned i, hvorfor ANPR kan være en mere effektiv og økonomisk løsning for mange, samtidig med at vi ærligt ser på dens begrænsninger.</p>
<h2><strong>Fordele ved parkeringsvagter</strong></h2>
<p><a href="/{localLink:umb://document/226a8f016bef47c68350baaf3ac91a9c}" title="Fysisk Kontrol">Parkeringsvagter</a> har været en pålidelig metode til parkeringsstyring i mange år. Her er nogle af deres fordele:</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Menneskelig Tilstedeværelse</strong>: En fysisk tilstedeværelse kan afskrække ulovlig parkering og hjælpe med at håndtere problemer på stedet.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Fleksibilitet</strong>: Parkeringsvagter kan tilpasse deres handlinger baseret på unikke situationer og udvise skøn, hvor det er nødvendigt.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Personlig Service</strong>: De kan tilbyde personlig assistance til bilister, hvilket kan forbedre kundeoplevelsen.</p>
</li>
</ul>
<h2><strong>Ulemper ved parkeringsvagter</strong></h2>
<p>Selvom parkeringsvagter har deres fordele, er der også nogle betydelige ulemper:</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Omkostninger</strong>: Lønninger, træning og uniformer til parkeringsvagter kan være en betydelig løbende udgift.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Fejl og Inkonsistens</strong>: Menneskelige fejl kan føre til uretfærdige parkeringsbøder eller manglende håndhævelse af regler.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Begrænset Dækning</strong>: Parkeringsvagter kan kun være på ét sted ad gangen, hvilket begrænser deres evne til at overvåge større områder effektivt.</p>
</li>
</ul>
<h2><strong>Fordele ved ANPR-systemer</strong></h2>
<p>ANPR-teknologi repræsenterer en moderne tilgang til parkeringsstyring med mange fordele:</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Effektivitet</strong>: ANPR-kameraer kan overvåge og registrere nummerplader automatisk, hvilket sikrer en konstant overvågning uden behov for menneskelig tilstedeværelse.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Nøjagtighed</strong>: Systemerne reducerer risikoen for menneskelige fejl, da de automatisk registrerer køretøjer og kan integreres med databaser for at verificere tilladelser og betalingsstatus.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Omkostningseffektivitet</strong>: Selvom den initiale investering kan være høj, er driftsomkostningerne lavere på lang sigt, da der er mindre behov for personale.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Skalerbarhed</strong>: ANPR-systemer kan nemt dække store parkeringsområder og kan udvides efter behov uden at kræve proportionalt flere ressourcer.</p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<h2><strong>Ulemper ved ANPR-systemer</strong></h2>
<p>På trods af de mange fordele er der også nogle ulemper ved ANPR-systemer:</p>
<ul class="ak-ul">
<li>
<p><strong>Initiale Omkostninger</strong>: Implementering af ANPR-teknologi kræver en investering i hardware og software.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Teknologiske Begrænsninger</strong>: Dårlige vejrforhold, tekniske fejl eller beskadigede nummerplader kan påvirke systemets effektivitet.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Mangel på Menneskelig Kontakt</strong>: Fraværet af en fysisk tilstedeværelse kan være en ulempe i situationer, hvor personlig assistance er nødvendig.</p>
</li>
</ul>
<h2><strong>ANPR; en fremtidssikret løsning</strong></h2>
<p>Selvom parkeringsvagter har deres plads, specielt i mindre eller komplekse parkeringsmiljøer, tilbyder <a href="/{localLink:umb://document/4ef8f9552e5348e2b5fb9b4d6714a561}" title="Nummerpladescannere ANPR">ANPR-systemer</a> en række fordele, der gør dem til en attraktiv løsning for moderne parkeringsstyring. Den øgede effektivitet, nøjagtighed og omkostningseffektivitet gør ANPR til en stærk kandidat for de fleste parkeringsbehov.</p>
<p>Parkeringsselskaber som Smart Parking har specialiseret sig i at levere avancerede ANPR-løsninger, der kan skræddersys til specifikke behov, hvilket sikrer optimal ydeevne og kundetilfredshed. Ved at integrere ANPR-teknologi kan byer og virksomheder ikke kun forbedre deres parkeringsstyring, men også tilbyde en mere brugervenlig og moderne oplevelse for bilisterne.</p>
<p>For at lære mere om, hvordan ANPR kan revolutionere din parkeringsløsning, besøg Smart Parking’s hjemmeside eller <a href="/{localLink:umb://document/108a3a4f1f944695b49d60bc4e4c2a7d}" title="Kontakt Os">kontakt os</a> direkte for en konsultation. Med den rette teknologi kan fremtiden for parkeringsstyring blive både mere effektiv og omkostningseffektiv.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Valget mellem traditionelle parkeringsvagter og moderne ANPR-systemer er en afgørende beslutning for effektiv parkeringsstyring. Mens parkeringsvagter tilbyder menneskelig tilstedeværelse og fleksibilitet, kan ANPR-teknologi levere højere effektivitet, nøjagtighed og omkostningseffektivitet. Selvom ANPR kræver en initial investering, gør dens skalerbarhed og lave driftsomkostninger det til en attraktiv løsning for fremtiden.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkeringsskilt.png</featured_image>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Parkeringsvagter vs. ANPR: Hvilken løsning er bedst?]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Parkeringsvagter vs. ANPR: Hvilken løsning er bedst?]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>cf2e13d2-2aed-40d8-81c2-db9afac61eff</id>
      <title><![CDATA[Regulering og lovgivning indenfor ANPR og parkeringssystemer]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-09-02T07:51:26</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p data-pm-slice="1 1 []">Automatisk Nummerpladegenkendelse (ANPR) og parkeringssystemer er blevet stadig mere udbredte teknologier, der anvendes til at forbedre effektiviteten, sikkerheden og brugervenligheden i parkeringsfaciliteter. Med disse teknologiers fremmarch følger også et behov for nøje regulering og lovgivning for at sikre, at deres anvendelse er etisk forsvarlig og lovlig. Denne artikel giver en opdatering om aktuelle love og regler, der påvirker brugen af ANPR og parkeringssystemer, samt hvordan virksomheder kan sikre compliance.</p>
<h2><strong>Aktuelle Love og Regler</strong></h2>
<h3><strong>Databeskyttelse og Personoplysninger</strong></h3>
<p>En af de vigtigste lovgivninger, der påvirker brugen af ANPR, er General Data Protection Regulation (GDPR), som er gældende i hele EU. GDPR fastsætter strenge krav til indsamling, opbevaring og behandling af personoplysninger, herunder nummerpladedata, som betragtes som personoplysninger.</p>
<p><strong>Samtykke og Gennemsigtighed:</strong> Virksomheder skal sikre, at bilister er oplyst om, at deres nummerplader vil blive registreret, og de ved deres ophold på området giver deres samtykke. Dette kræver tydelig skiltning og kommunikation omkring brugen af ANPR.</p>
<p><strong>Formålsbegrænsning:</strong> Data må kun indsamles til specifikke, eksplicitte og legitime formål. For eksempel kan ANPR-data indsamles til parkeringsstyring og sikkerhed, men ikke til andre formål uden yderligere samtykke.</p>
<p><strong>Dataopbevaring:</strong> Personoplysninger må ikke opbevares længere end nødvendigt. Virksomheder skal have klare politikker for, hvor længe data opbevares og sikre, at de slettes rettidigt.</p>
<h3><strong>Trafik- og Sikkerhedslovgivning</strong></h3>
<p>Brugen af ANPR til trafikkontrol og sikkerhed er også underlagt nationale trafik- og sikkerhedslove. Disse love kan variere betydeligt mellem forskellige lande og regioner.</p>
<p><strong>Tilladelser og Licenser:</strong> Nogle lande kræver, at virksomheder får tilladelse eller licens til at bruge ANPR-systemer til specifikke formål, såsom fartkontrol eller udstedelse af parkeringsbøder.</p>
<p><strong>Brug af Data til Retshåndhævelse:</strong> I mange jurisdiktioner er der restriktioner på, hvordan ANPR-data kan deles med politimyndigheder og andre retshåndhævende organer. Dette sikrer, at data kun bruges til legitime retshåndhævende formål.</p>
<h3><strong>Konkurrencelovgivning og Forbrugerbeskyttelse</strong></h3>
<p>ANPR og parkeringssystemer skal også overholde konkurrencelovgivning og forbrugerbeskyttelsesregler, som sikrer fair praksis på markedet og beskytter forbrugerne mod misbrug.</p>
<p><strong>Fair Prissætning:</strong> Virksomheder skal sikre, at deres parkeringsgebyrer er transparente og rimelige. Skjulte gebyrer eller urimeligt høje priser kan føre til sanktioner under forbrugerbeskyttelsesregler.</p>
<p><strong>Disput Resolution:</strong> Der skal være klare procedurer for håndtering af tvister, f.eks. i tilfælde af fejlagtige parkeringsbøder. Forbrugere skal have adgang til effektive klageprocedurer.</p>
<p> </p>
<h2><strong>Hvordan kan virksomheder sikre compliance</strong></h2>
<h3><strong>Implementering af Compliance-Programmer</strong></h3>
<p>Virksomheder bør udvikle og implementere omfattende compliance-programmer, der sikrer overholdelse af gældende love og regler. Dette inkluderer:</p>
<p><strong>Juridisk Rådgivning:</strong> Regelmæssig konsultation med juridiske eksperter for at holde sig opdateret om ændringer i lovgivning og sikre, at alle processer er i overensstemmelse med gældende regler.</p>
<p><strong>Intern Uddannelse:</strong> Uddannelse af medarbejdere i databeskyttelse, sikkerhedspraksis og etisk brug af teknologi. Dette hjælper med at skabe en kultur af compliance indenfor organisationen.</p>
<p> </p>
<h3><strong>Teknologiske Foranstaltninger</strong></h3>
<p>Brugen af avancerede teknologier kan hjælpe med at sikre compliance på en effektiv måde:</p>
<p><strong>Kryptering og Sikkerhed:</strong> Implementering af stærke sikkerhedsforanstaltninger, herunder kryptering af data, adgangskontrol og regelmæssige sikkerhedsrevisioner for at beskytte mod databrud.</p>
<p><strong>Automatiserede Compliance-Værktøjer:</strong> Brug af softwareløsninger, der automatisk overvåger og rapporterer compliance-status, hjælper med at identificere og løse potentielle overtrædelser hurtigt.</p>
<p> </p>
<h3><strong>Transparent Kommunikation</strong></h3>
<p>Åben og ærlig kommunikation med brugerne er afgørende:</p>
<p><strong>Tydelig Skiltning:</strong> Sikre, at alle parkeringsfaciliteter har tydelig skiltning, der informerer bilister om brugen af ANPR og indsamling af data.</p>
<p><strong>Privatlivspolitikker:</strong> Udarbejdelse og offentliggørelse af detaljerede privatlivspolitikker, der forklarer, hvordan data indsamles, bruges og beskyttes.</p>
<p>Regulering og lovgivning indenfor ANPR og parkeringssystemer er afgørende for at sikre, at disse teknologier bruges på en ansvarlig og etisk måde. Ved at forstå og overholde gældende love kan virksomheder beskytte sig selv mod juridiske risici og opbygge tillid hos deres kunder. Gennem omhyggelig planlægning, avancerede teknologier og transparent kommunikation kan parkeringsoperatører navigere komplekse regulatoriske landskaber og skabe sikre og effektive parkeringsmiljøer.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Automatisk nummerpladegenkendelse (ANPR) og moderne parkeringssystemer bliver stadig mere udbredt, men kræver nøje overholdelse af love som GDPR for at beskytte personoplysninger. Denne artikel gennemgår de aktuelle lovkrav og giver virksomheder vejledning i at sikre compliance, fra korrekt datalagring til gennemsigtig kommunikation og brug af avancerede sikkerhedsteknologier.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/anpr.png</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Regulering og lovgivning indenfor ANPR og parkeringssystemer]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Regulering og lovgivning indenfor ANPR og parkeringssystemer]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>452ed40a-0dba-476c-afb5-f56ac780c862</id>
      <title><![CDATA[Sådan indstiller du din parkeringsskive korrekt – og hvornår du kan lade den være]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-18T11:53:50</post_date>
      <post_content><![CDATA[<h3>Sådan indstiller du p-skiven til nærmeste kvarter</h3>
<p>I tidsbegrænsede områder skal du stille p-skiven frem til nærmeste kvarter. For eksempel, hvis klokken er 15:55, sætter du den til 16:00. Parkerer du uden for den tidsbegrænsede periode og planlægger at blive til næste dag, kan du vælge at sætte viseren til det nærmeste kvarter eller til starten af tidsbegrænsningen. På den måde får du mest mulig tid, inden tidsbegrænsningen udløber.</p>
<h3>Elektronisk p-skive: Nem, men husk ansvaret</h3>
<p>Har du en elektronisk p-skive, vil den som regel automatisk indstille sig, når bilen slukkes. Husk dog, at det stadig er dit ansvar, at den fungerer korrekt og har strøm. En defekt p-skive kan stadig føre til kontrolafgift, hvis tidsbegrænsningen overtrædes.</p>
<h3>Når ANPR gør p-skiven overflødig</h3>
<p>I flere parkeringsområder anvendes ANPR, som automatisk scanner din nummerplade ved ind- og udkørsel. Det betyder, at p-skiven ikke er nødvendig, da systemet selv registrerer din parkeringstid. Her kan du parkere uden bekymringer om korrekt indstilling af p-skiven – blot læs skiltningen og vær opmærksom på betalingsmetoderne.</p>
<h3>Husk kun én p-skive i bilen</h3>
<p>Det er lovpligtigt kun at have én synlig p-skive i bilen, når du parkerer på offentlige pladser. Hvis du skifter til en elektronisk p-skive, så husk at fjerne den gamle manuelle skive for at undgå kontrolafgifter.</p>
<h2>Private parkeringsområder og ANPR</h2>
<p>På private parkeringspladser, hvor ANPR anvendes, er det ofte pladsejerens regler, der gælder. Derfor er det altid en god idé at læse skiltningen grundigt, da reglerne kan variere fra sted til sted.</p>
<p>Med retningslinjerne kan du være tryg ved, at du parkerer korrekt – med eller uden p-skive!</p>
<p>Med vores nummerpladegenkendelse (ANPR) slipper man helt for besværet – systemet registrerer automatisk din parkeringstid ved både ind- og udkørsel. Det betyder mindre stress og ingen risiko for kontrolafgifter, fordi du glemte at indstille p-skiven korrekt. Med Smart Parking får du en enkel og moderne parkeringsoplevelse, der tilpasser sig dit behov – uden at du skal røre en finger! Vil du høre mere, så tøv ikke med at <a href="/{localLink:umb://document/108a3a4f1f944695b49d60bc4e4c2a7d}" title="Kontakt Os">kontakte os</a>.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Når du parkerer i områder med krav om p-skive, er det dit ansvar at sikre korrekt indstilling – det gælder både manuelle og elektroniske skiver. Men flere steder anvendes nu systemer med nummerpladegenkendelse (ANPR), hvor p-skiven ikke længere er nødvendig. Her får du overblik over, hvornår p-skiven skal bruges, og hvornår du kan lade den være.
]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkedcars.jpg</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Sådan indstiller du din parkeringsskive korrekt – og hvornår du kan lade den være]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_metadesc><![CDATA[Lær at indstille din p-skive korrekt og få overblik over, hvornår den er nødvendig. Med nummerpladegenkendelse (ANPR) slipper du helt for besværet. Spar tid og undgå kontrolafgifter!]]></_yoast_wpseo_metadesc>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Sådan indstiller du din parkeringsskive korrekt – og hvornår du kan lade den være]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>d214dbc3-526b-4aeb-9309-f19a4ccfcdc8</id>
      <title><![CDATA[Sådan læser du et p-skilt og andre færdselstavler: En guide til at forstå vejskiltning]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-07-29T09:01:51</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>P-skilte og andre færdselstavler kan nogle gange være forvirrende. Men med et par enkle huskeregler bliver det lettere at forstå dem. Det er vigtigt at kunne tyde skiltene korrekt for at undgå parkeringsafgifter og andre problemer.</p>
<p><strong>Når du læser et p-skilt, skal du altid starte fra toppen og arbejde dig ned.</strong> Hovedtavlen er øverst og giver den vigtigste information. Undertavlerne nedenunder giver mere detaljerede oplysninger om reglerne.</p>
<p>Ved at lære at læse skiltene rigtigt kan du parkere med mere selvtillid. Du vil vide, hvor længe du må holde, og om der er særlige regler du skal være opmærksom på. Det sparer dig for ærgrelser og penge i det lange løb.</p>
<h2><strong>Grundlæggende om Færdselstavler</strong></h2>
<p>Færdselstavler er en vigtig del af trafikken. De giver dig vigtige oplysninger, når du kører bil eller går på gaden. Tavlerne har forskellige farver og former. Hver farve og form betyder noget bestemt. For eksempel er advarselstavler ofte trekantede med rød kant.</p>
<p>Du finder færdselstavler langs vejene og i byerne. De fortæller dig om fartgrænser, parkeringsregler og andre vigtige ting. Det er smart at kende de mest almindelige tavler. Det gør det nemmere at køre sikkert og undgå afgifter. Nogle tavler har tekst, mens andre bruger symboler. Symboler er gode, fordi alle kan forstå dem, uanset hvilket sprog de taler.</p>
<p>Når du ser en tavle, er det vigtigt at reagere. Følg altid anvisningerne på tavlerne for at undgå farlige situationer.</p>
<p>Her er nogle af de vigtigste typer færdselstavler:</p>
<ul>
<li>Forbudstavler</li>
<li>Påbudstavler</li>
<li>Advarselstavler</li>
<li>Vigepligtstavler</li>
<li>Oplysningstavler</li>
</ul>
<p>Husk, at nogle tavler kan have undertavler. Disse giver ekstra information om hovedtavlen.</p>
<h2><strong>Forståelse af Parkeringsregler</strong></h2>
<p>P-skilte kan virke forvirrende, men med nogle enkle huskeregler bliver de lettere at forstå. Læs altid skiltet oppefra og ned. Den øverste del er hovedtavlen, som viser den vigtigste information.</p>
<p>Vær opmærksom på eventuelle undertavler under hovedskiltet. De giver ofte yderligere oplysninger om parkeringsreglerne.</p>
<p>Tjek altid for tidsbegrænsninger på p-skilte. Hvis der er en tidsbegrænset parkering, skal du bruge p-skive. Husk at indstille den korrekt for at undgå en parkeringsafgift.</p>
<p><strong>Vigtige parkeringsskilte at kende:</strong></p>
<ul>
<li>Parkering forbudt</li>
<li>Standsning forbudt</li>
<li>Tidsbegrænset parkering</li>
</ul>
<p>Vær særligt opmærksom på skilte med rød tekst eller symboler. De indikerer ofte forbud eller vigtige restriktioner. Det er dit ansvar at forstå og overholde parkeringsreglerne. Hvis du er i tvivl, er det bedst at finde et andet sted at parkere for at undgå afgifter. Husk, at reglerne kan variere fra sted til sted. Vær altid opmærksom på skiltningen, når du parkerer i nye områder.</p>
<h2><strong>Afkodning af P-Skilt symboler</strong></h2>
<p>P-skilte bruger forskellige symboler til at formidle vigtig information. Her er nogle af de mest almindelige:</p>
<ul>
<li><strong>P</strong> - Dette symbol indikerer, at parkering er tilladt.</li>
<li><strong>P med rød streg</strong> - Dette betyder, at parkering er forbudt.</li>
<li><strong>Ur-symbol</strong> - Dette viser, at der er tidsbegrænsning på parkeringen.</li>
<li><strong>Pil</strong> - Pile på skilte viser, hvilken retning reglerne gælder for.</li>
</ul>
<p>Nogle skilte har også undertavler med ekstra information. Læs altid skiltet fra top til bund for at forstå alle reglerne.</p>
<p>Tal på skilte kan have forskellige betydninger:</p>
<ul>
<li>Tidsrum (f.eks. 8-16)</li>
<li>Maksimal parkeringstid i minutter eller timer</li>
<li>Dage i ugen (1-7, hvor 1 er mandag)</li>
</ul>
<p>Farver på skilte er også vigtige:</p>
<ul>
<li>Blå baggrund: Information eller påbud</li>
<li>Rød kant eller streg: Forbud</li>
<li>Gul baggrund: Midlertidig skiltning</li>
</ul>
<p>Ved at lære disse grundlæggende symboler og deres betydning, bliver det lettere for dig at forstå p-skilte og undgå parkeringsafgifter.</p>
<h2><strong>Farver og former på færdselstavler</strong></h2>
<p>Færdselstavler har forskellige farver og former, der hjælper dig med at forstå deres betydning hurtigt. De mest almindelige farver er rød, blå, gul og hvid.</p>
<ul>
<li>Runde tavler med rød kant betyder ofte forbud eller begrænsning. For eksempel er hastighedsbegrænsninger typisk runde med rød kant og et tal i midten.</li>
<li>Trekantede tavler med rød kant advarer dig om farer forude. Det kan være skarpe sving, vejarbejde eller andre potentielle risici.</li>
<li>Blå tavler giver dig ofte information eller påbud. De kan fortælle om parkeringsmuligheder, ensrettet trafik eller andre regler, du skal følge.</li>
<li>Gule tavler bruges ofte ved midlertidige ændringer som vejarbejde. De er meget synlige og fanger din opmærksomhed.</li>
<li>Hvide tavler med sort tekst eller symboler giver dig generel information. Det kan være vejnavne, afstande til byer eller seværdigheder.</li>
<li>Firkantede tavler bruges ofte til at give dig information, mens ottekantede tavler altid betyder stop.</li>
</ul>
<p>Lær de grundlæggende farver og former kan du hurtigt afkode færdselstavlernes betydning, selv når du kun ser dem kortvarigt under kørsel.</p>
<h2><strong>Tidsbegrænsninger og perioder</strong></h2>
<p><a href="/dk/parkeringsbetingelser">P-skilte</a> viser ofte <a href="/dk/vores-loesninger/betalingsparkering">tidsbegrænsninger</a> for parkering. Det er vigtigt at forstå disse for at undgå afgifter. Nogle skilte angiver bestemte tidsrum, hvor parkering er tilladt. For eksempel "8-18" betyder, at du må parkere mellem kl. 8:00 og 18:00. Andre skilte viser, hvor længe du må parkere. "2 timer" betyder, at du højst må holde der i 2 timer.</p>
<p>Vær opmærksom på dage og datoer på skiltet. "Hverdage" omfatter ofte ikke lørdage. "1/5-30/9" angiver en periode fra 1. maj til 30. september. Nogle steder skal du bruge p-skive. Husk at stille den korrekt, når du ankommer. Sæt viseren på det nærmeste kvarter efter din ankomsttid.</p>
<p>Tjek altid hele skiltet grundigt. Der kan være flere regler og undtagelser. For eksempel kan der være særlige regler for weekend-parkering. Hvis du er i tvivl, er det bedst at finde et andet sted at parkere. Det er bedre at gå lidt længere end at risikere en afgift.</p>
<h2><strong>Specielle parkeringsskilt situationer</strong></h2>
<p>Nogle gange møder du p-skilte, der kræver ekstra opmærksomhed. Her er et par eksempler:</p>
<p><strong>Tidsbestemt parkering:</strong> Du ser måske et skilt med en klokke og tidsangivelse. Det betyder, at du kun må parkere i det angivne tidsrum.</p>
<p><strong>Betalingsparkering:</strong> Et "P" med et pengesymbol fortæller, at du skal betale for at parkere. Husk at tjekke priserne og betalingsmetoden.</p>
<p>Handicapparkering markeres ofte med et blåt skilt med et kørestolsymbol. Disse pladser er kun for køretøjer med handicapskilt.</p>
<p>P-skilte med pile kan være forvirrende. Husk:</p>
<ul>
<li>Pil opad: Reglerne gælder fra skiltet og fremad</li>
<li>Pil nedad: Reglerne gælder fra skiltet og bagud</li>
<li>Pile i begge retninger: Reglerne gælder både foran og bag skiltet</li>
</ul>
<p>Vær opmærksom på zone-skilte. De gælder for et større område, ikke bare en enkelt parkeringsplads.</p>
<p>Husk at læse alle undertavler grundigt. De giver ofte vigtige detaljer om parkeringsreglerne.</p>
<h2><strong>Elektroniske Parkeringstavler og Skilte</strong></h2>
<p>Elektroniske parkeringstavler og skilte bliver mere og mere almindelige i danske byer. De giver opdaterede oplysninger om parkeringsregler og ledige pladser.</p>
<p>Disse tavler bruger lysdioder (LED) til at vise information. De kan ændre sig i løbet af dagen for at afspejle forskellige parkeringsregler.</p>
<p>Her er nogle fordele ved elektroniske p-skilte:</p>
<ul>
<li>Tydeligere at læse, især om natten</li>
<li>Kan opdateres hurtigt ved ændringer</li>
<li>Viser ofte antallet af ledige pladser</li>
</ul>
<p>Når du ser et elektronisk p-skilt, skal du være opmærksom på:</p>
<ol>
<li>Tidsangivelser for parkering</li>
<li>Eventuelle gebyrer eller betalingskrav</li>
<li>Særlige regler for bestemte køretøjstyper</li>
</ol>
<p>Nogle elektroniske tavler viser også pile eller symboler. Disse kan guide dig til ledige pladser eller angive kørselsretninger.</p>
<p>Husk at elektroniske skilte er lige så gyldige som traditionelle skilte. Følg altid anvisningerne for at undgå afgifter.</p>
<h2><strong>Andre Vigtige Vejmarkeringer</strong></h2>
<p>Ud over p-skilte findes der andre vigtige vejmarkeringer, du skal kende til. Vejstriber er en vigtig del af trafiksikkerheden.</p>
<ul>
<li><strong>Hvide striber</strong> adskiller kørebaner i samme retning. Gule striber adskiller modkørende trafik. Husk, at du ikke må krydse en ubrudt linje.</li>
<li><strong>Hajtænder</strong> er trekantede markeringer på vejen. De viser, at du har vigepligt for krydsende trafik. Stop altid op og se dig godt for ved hajtænder.</li>
<li><strong>Fodgængerfelter</strong> markeres med hvide striber på tværs af vejen. Her skal du altid være ekstra opmærksom og stoppe for fodgængere.</li>
<li><strong>Cykelbaner</strong> markeres ofte med blå farve eller cykelsymboler. Respekter disse baner og giv plads til cyklisterne.</li>
<li><strong>Busbaner</strong> er markeret med "BUS" på vejen. Kør ikke i disse baner, medmindre du er i bus eller taxi.</li>
<li><strong>Pilemarkeringer</strong> på vejen viser, hvilken retning du må køre i en given bane. Følg altid disse pile for at undgå farlige situationer.</li>
</ul>
<h2><strong>Supplerende Informationsskilte</strong></h2>
<p>Supplerende informationsskilte giver dig ekstra oplysninger om parkeringsreglerne. De er mindre skilte, som sidder under hovedskiltet.</p>
<p>Et eksempel er tidsbegrænsninger. Du kan se et skilt med "2 timer" eller "30 min", som fortæller dig, hvor længe du må holde parkeret. Andre supplerende skilte kan vise, hvilke dage eller tidspunkter reglerne gælder. For eksempel "Man-fre 8-17" eller "Lørdage 9-14". Nogle skilte viser, hvem reglerne gælder for. Det kan være "Med p-tilladelse" eller "Kun for personbiler".</p>
<p>Du kan også støde på skilte med pile. De viser, i hvilken retning parkeringsreglerne gælder.</p>
<p>Vær opmærksom på, at der kan være flere supplerende skilte under ét hovedskilt. Læs dem alle grundigt for at undgå misforståelser og afgifter. Husk at supplerende skilte altid skal læses sammen med hovedskiltet. De to typer skilte giver tilsammen de komplette parkeringsregler for stedet.</p>
<h2><strong>Praktiske Tips til Parkeringsregler</strong></h2>
<p>Når du parkerer, skal du altid være opmærksom på skiltningen. Læs p-skilte oppefra og ned, da hovedtavlen altid er øverst.</p>
<p>Husk at stille p-skiven korrekt, hvis det kræves. En forkert indstillet p-skive kan resultere i en parkeringsafgift.</p>
<p>Vær opmærksom på, at reglerne kan være anderledes på private områder. Læs altid skiltene grundigt, selv hvis du har parkeret samme sted før.</p>
<p>Nogle steder må du kun parkere i afmærkede båse. Andre steder kan der være tidsbegrænsninger eller krav om betaling.</p>
<p><strong>Gode råd:</strong></p>
<ul>
<li>Tag et billede af p-skiltet med din telefon</li>
<li>Noter tidspunktet for din parkering</li>
<li>Brug parkeringsapps til at holde styr på tid og betaling</li>
</ul>
<p>Hvis du er i tvivl om reglerne, er det bedre at finde et andet sted at parkere. Det kan spare dig for en <a href="/dk/klag-over-en-kontrolafgift">dyr parkeringsafgift</a>.</p>
<p>Vær særligt opmærksom i byområder, hvor parkeringsreglerne ofte er mere komplicerede. Her kan der være forskellige regler for forskellige tidsrum.</p>
<h2><strong>Forståelse for Zoneskilte</strong></h2>
<p>Zoneskilte er vigtige at kende, når du kører bil eller parkerer. De gælder for et helt område og ikke kun der, hvor skiltet står. Et zoneskilt viser en cirkel med blå baggrund. Inde i cirklen står der, hvad der gælder i zonen. Det kan f.eks. være en hastighedsgrænse eller parkeringsregler. Når du kører ind i en zone, ser du zonens start-skilt. Det viser, hvad der gælder fra nu af. Du behøver ikke at se efter flere skilte inde i zonen. For at vide, hvor zonen slutter, skal du kigge efter et ophørsskilt. Det ligner start-skiltet, men har en skrå streg hen over.</p>
<p>Her er nogle almindelige zoneskilte:</p>
<ul>
<li>Hastighedszone (f.eks. 30 km/t)</li>
<li>Parkeringszone</li>
<li>Miljøzone</li>
</ul>
<p>Husk, at reglerne i zonen gælder på alle veje, medmindre der står andet på et skilt.</p>
<p>Vær opmærksom på, at nogle zoner kan have særlige tider, hvor reglerne gælder. Det står altid på skiltet, hvis det er tilfældet.</p>
<h2><strong>Lovgivning og afgifter</strong></h2>
<p>Når du parkerer, er det vigtigt at kende reglerne. Hvis du ikke følger dem, kan du få en afgift. P-skilte og færdselstavler er lovbestemte. Det betyder, at du skal følge dem for at undgå problemer. Afgifter for forkert parkering kan være dyre. Beløbet afhænger af, hvilken regel du har brudt.</p>
<p>Her er nogle eksempler på afgifter:</p>
<ul>
<li>Parkering i handicapplads uden tilladelse: 2.000 kr</li>
<li>Parkering på fortov: 1.000 kr</li>
<li>Overskridelse af tidsbegrænsning fra 510 kr på offentligt parkeringsplads.</li>
<li>Overskridelse af tidsbegrænsning fra 750 kr på privat parkeringsplads.</li>
</ul>
<p>Husk, at afgifterne kan ændre sig. Det er dit ansvar at være opdateret på de gældende regler og afgiftsatser. Du kan klage over en p-afgift, hvis du mener, den er forkert. Men det er bedst at undgå afgifter ved at læse skiltene nøje. Vær opmærksom på, at <a href="/dk/vores-industrier/kommuner-offentlige-myndigheder">reglerne kan variere fra kommune til kommune</a>. Tjek altid de lokale bestemmelser, når du parkerer i en ny by.</p>
<p>Øv dig, når du ser nye skilte. Jo mere du kigger på dem, jo bedre bliver du til at forstå dem hurtigt.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Lær at læse p-skilte og andre færdselstavler korrekt for at undgå afgifter og parkerer sikkert. Guiden dækker symboler, farver, former og specifikke regler, så du nemt kan navigere i trafikken.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/dji_0306.jpg</featured_image>
      <categories>Tips</categories>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Sådan læser du et p-skilt og andre færdselstavler: En guide til at forstå vejskiltning]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Sådan læser du et p-skilt og andre færdselstavler: En guide til at forstå vejskiltning]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>b5a6a518-9a14-4796-982f-07c1a7919833</id>
      <title><![CDATA[Sådan vælger du den rette parkeringsoperatør]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-11-18T12:08:14</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Hvis din parkeringsplads ofte er overfyldt, eller brugerne ignorerer reglerne og undlader at betale, kan en professionel parkeringsoperatør være løsningen. Valget af den rette operatør kan skabe en stor forskel for din ejendom – både i økonomi og brugertilfredshed. Mange ejendomsejere og -administratorer finder en god parkeringsoperatør ved at lægge mærke til velstyrede parkeringsområder, hvor SmartParking skilte vidner om høj kvalitet. Du kan også søge efter en operatør i nærheden, men det rette valg handler om meget mere end geografi.</p>
<p>Hos SmartParking tilbyder vi komplette parkeringsløsninger med teknologi og service, der skaber resultater. Vi sørger for, at din parkeringsplads drives effektivt, med fokus på både brugervenlighed og regler – så du får mest muligt ud af hver plads.</p>
<p>Hvad SmartParking tilbyder:</p>
<ul>
<li><strong>Prisvindende kundeservice og kontoadministration</strong>: Vi tager os af alt fra daglig drift til brugersupport.</li>
<li><strong>Markedets bedste data og rapportering</strong>: Få detaljeret indsigt i, hvordan din parkeringsplads bruges – og optimer løbende med data.</li>
<li><strong>Førende teknologi</strong>: Med Smart Parking kan du tilbyde nem og effektiv parkering, der opfylder både brugernes og ejernes behov.</li>
<li><strong>30+ års brancheerfaring</strong>: Vi kender til udfordringerne og ved, hvad der skal til for at skabe en velkørende parkeringsløsning.</li>
<li><strong>Imødekommende og tilgængeligt team</strong>: Vores team er altid klar til at hjælpe dig – uanset dit behov.</li>
</ul>
<p>Er du klar til at tage din parkeringsplads til næste niveau? Kontakt Smart Parking i dag, og få en skræddersyet løsning, der gør parkeringen nemmere, mere effektiv og helt problemfri – for både dig og dine brugere.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smartparking optimerer din parkeringsplads med teknologi, data og 30+ års erfaring. Få en effektiv løsning, der gør parkering nemt og problemfrit. Kontakt os i dag!]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkeringsregler.png</featured_image>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Sådan vælger du den rette parkeringsoperatør]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Sådan vælger du den rette parkeringsoperatør]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>30639952-07b2-467e-8d9d-d0b342f4d176</id>
      <title><![CDATA[Smart Parkering udvider deres parkeringsvirksomhed til Danmark]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-02-26T09:52:57</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Efter en vellykket lancering af Smart Parking Germany tilbage i 2022, har Smart Parking vurderet, at Danmark nu står for tur og har den nødvendige digitale infrastruktur, øget udfordringer relateret til smart city parkeringsoverbelastning og netop de gunstige markedsforhold, der stemmer overens med koncernens ekspansionsplaner på det europæiske fastland.</p>
<p> </p>
<p>I spidsen for det nye Danmark-team og i rollen som administrerende direktør er udpeget Michael Pagh-Schou. Michael kommer til Smart Parking med stor viden om og erfaring med parkeringsbranchen, og har tidligere været i spidsen for en stor parkeringsoperatørs opstart og etablering i Danmark. Derudover har Michael stor erfaring med at opbygning af virksomheder. Michael er Cand. Merc. i International Business and Management fra Copenhagen Business School.</p>
<p>Smart Parking´s globale team vil sørge for at yde den fornødne support til det danske selskab og sørge for at deres førende parkeringsteknologi, forskellige platforme og styresystemer bliver integreret og tilpasset det danske marked. Smart Parking´s styrke er deres digitale tilgang til parkering og med nummerpladegenkendelse (ANPR) som det bærende element. Ingen brug af P-vagter eller P-skiver, men til gengæld mulighed for at opsamle nyttig og brugbar data til at kunne optimere både brugen af, men også indtjeningen på ens parkeringsområde.   </p>
<p>Smart Parking er fokuseret på at kunne levere særdeles konkurrencedygtige og unikke parkeringsløsninger til det danske marked.  Det er et nyt og spændende kapitel i væksten af Smart Parking, men ligeledes et stort skridt i den rigtige retning med at kunne levere mere bæredygtige og mere brugervenlige løsninger til det globale samfund.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking, som er en af de førende udbydere af parkeringsteknologi og – digitale parkeringsløsninger, fortsætter deres vækstrejse ved at udvide sine aktiviteter til Danmark.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/vision-house-hq.png</featured_image>
      <categories>Nyheder,Pressemeddelelse</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Efter de vellykkede udvidelser af vores digitale parkeringsløsninger til både New Zealand, Australien og Tyskland, har vi udviklet en skalerbar vækststrategi, som gør os i stand til at lancere vores teknologibaserede forretningsmodel på tværs af nye lande og kontinenter. Danmark, som præsenterer et af de mest digitaliserede lande i verden og som har mange års erfaring med parkeringskontrol, er et fantastisk sted at fortsætte vores europæiske ekspansion. Derudover har vi i Michael,  en meget erfaren og kvalificeret leder, fundet en person, der er udover at være yderst passioneret, også er indstillet på at fortsætte succesen og udbredelsen af vores ambitiøse vækststrategi til hele regionen]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Smart Parkering udvider deres parkeringsvirksomhed til Danmark]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parkering udvider deres parkeringsvirksomhed til Danmark]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>67e7a6b1-ef98-4efb-b313-dc41dd64630f</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking opkøber LPS (Local Parking Security Ltd)]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-03-05T12:00:30</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p class="p1">Smart Parking har erhvervet parkeringsadministrationskontrakterne og aktiverne fra Local Parking Security Limited.</p>
<p class="p1"><strong>Oversigt over erhvervelsen:</strong></p>
<ul>
<li class="p1">Overbevisende strategisk pasform; opbygning af skala på det britiske marked for parkeringsadministration</li>
<li class="p1">Erhvervelsen tilføjer 126 nye parkeringsadministrationssteder</li>
<li class="p1">72 af stederne er styret af ANPR-teknologi (Automatisk Nummerpladegenkendelse) og 54 manuelt betjente steder</li>
<li class="p1">Transaktionskøbsprisen på $5,8 mio. finansieret fra eksisterende kontantbeholdninger</li>
</ul>
<p class="p1">Smart Parking Limited (ASX:SPZ) er glade for at kunne annoncere erhvervelsen af parkeringsadministrationsaktiverne fra Local Parking Security Limited (LPS). LPS, grundlagt i 1999, administrerer over 120 steder med en blanding af ANPR-teknologi og manuel drift.</p>
<p class="p1">De 126 steder under LPS-administration vil blive tilføjet til Smart Parking-porteføljen og integreret i Smart Parking-teknologiplatformen, SmartCloud, hvilket giver synergier i forsyningskæde, behandling og kontoadministration. Denne erhvervelse tilbyder store muligheder for at levere bæredygtige teknologiløsninger til LPS-kunder, hvilket også vil øge kundetilfredsheden for både grundejeren og bilisten.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking, den førende leverandør af parkeringsteknologi og -tjenester, har i dag annonceret erhvervelsen af LPS (Local Parking Security) og udvider sin markedsposition i Storbritannien.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/lps-acquisition.jpg</featured_image>
      <categories>Nyheder,Pressemeddelelse</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Vi er glade for at kunne byde teamet og kunderne fra Local Parking Security velkommen til Smart Parking Group. Local Parking Security har opbygget en velrespekteret parkeringsadministrationsvirksomhed over mange år, hvilket har resulteret i en attraktiv og varieret portefølje af steder over hele Storbritannien. Vi ser frem til at arbejde sammen med teamet og kunderne for at levere en fremragende kundeoplevelse og fortsætte SPZ’s vækstrejse.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Smart Parking opkøber LPS (Local Parking Security Ltd)]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking opkøber LPS (Local Parking Security Ltd)]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>3dd0a992-82c3-4cd2-883d-d884a24818bd</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking fejrer 30-års jubilæum]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-02-15T14:05:25</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Smart Parking begyndte tilbage i 1992 som en lille parkeringsoperatør under handelsnavnet Perth Car Parks Ltd.  Virksomheden var lille på dette tidspunkt, men kunne stadig med stolthed give kunderne en service, de kunne stole på.  I 2003 blev teknologivirksomheden etableret i New Zealand, hvilket senere banede vejen for de back-end løsninger der stadig udvikles internt og som nu tilbydes kunder i hele verden. </p>
<p>I 2012/13 blev virksomheden omdøbt til Smart Parking efter opkøbet af Town &amp; City Parking, mange medlemmer af teamet fra Town &amp; City Parking er stadig hos Smart Parking i dag.  Langtidsansættelser på over 20 år er ikke ualmindelige inden for virksomheden.</p>
<p>I januar 2013 blev Paul Gillespie udnævnt til administrerende direktør for Smart Parking.  Under hans ledelse er virksomheden fortsat med at vokse i et højt tempo. Således er der gennem årene blevet etablerede nye aktiviteter i New Zealand, Australien (2021) og Tyskland i begyndelsen af 2022. I samme periode blev der også foretaget nye opkøb gennem købene af Enterprise Parking Solutions i 2021 og NE Parking i 2022.  For ganske nylig annoncerede Smart Parking også købet af tyske Park Innovation GmbH.</p>
<p>Smart Parking-teamet består af meget erfarne parkeringsfagfolk, der leverer end-to-end-løsninger inden for parkeringsadministration og kontrol. Deres systemer er fuldt skalerbare til enhver størrelse og hjælper grundejere og administratorer med at få fuld kontrol over deres anlæg.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking, en der førende digitale parkeringsoperatører, annoncerer sit 30-års jubilæum i parkeringsbranchen.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/1686816883844-low-res.jpg</featured_image>
      <categories>Nyheder,Pressemeddelelse</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Paul Gillespie, CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[Paul Gillespie, CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Smart Parking har oplevet enestående vækst og udvikling gennem de seneste år. Fremover vil vores fokus forblive på at tilbyde kunderne et uovertruffent system og en service, som de virkelig kan stole på. Forretningen er intet uden sine folk, og det er folkene, der vil tage virksomheden til næste fase i vores rejse.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Smart Parking fejrer 30-års jubilæum]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking fejrer 30-års jubilæum]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
    <post>
      <id>81821dc4-3bc2-4321-9599-5630ddbb04be</id>
      <title><![CDATA[Smart Parking køber ParkInnovation]]></title>
      <post_type>post</post_type>
      <post_status>publish</post_status>
      <post_date>2024-02-15T16:18:04</post_date>
      <post_content><![CDATA[<p>Oversigt over opkøbet:</p>
<ul>
<li>Overbevisende godt strategisk match - fremskynder væksten på det tyske marked.</li>
<li>ParkInnovation tilføjer 46 manuelt betjente steder til Smart Parking og giver mulighed for ANPR-teknologiopgradering</li>
<li>Transaktionskøbspris på $2,0 mio. finansieret af eksisterende kontantreserver</li>
<li>ParkInnovation havde i 2022 en omsætning på $1,1 mio.</li>
</ul>
<p>Smart Parking Limited (ASX:SPZ) er glade for at kunne annoncere købet af 100% af ParkInnovation GmbH (PI). PI, der blev grundlagt i 2016, administrerer 46 manuelt betjente parkeringsanlæg i Tyskland.</p>
<p>De 46 steder under forvaltning giver SP mulighed for at implementere sin unikke teknologi på tværs af virksomhedens parkeringsområder.</p>
<p>Opkøbet kommer efter flere ugers forhandlinger og due diligence.  Der er ingen forbehold for afgørelsen, og selskabet skal betale $ 2,0 mio. for at erhverve 100% af PI.</p>
<p>Det er aftalt, at de eksisterende aktionærer i PI skal bistå med overgangen af virksomheden i de første 3 måneder efter overtagelsen.</p>]]></post_content>
      <summary_text><![CDATA[Smart Parking Limited (ASX:SPZ) er glade for at kunne annoncere købet af 100% af ParkInnovation GmbH (PI). PI, der blev grundlagt i 2016 og som administrerer 46 manuelt betjente parkeringsanlæg i Tyskland.]]></summary_text>
      <featured_image>https://smartparking.codelibry.dev/wp-content/uploads/2025/04/parkinnovation_featured.jpg</featured_image>
      <categories>Nyheder,Pressemeddelelse</categories>
      <acf>
        <testimonial>
          <name><![CDATA[Paul Gillespie, CEO - Smart Parking]]></name>
          <position><![CDATA[Paul Gillespie, CEO]]></position>
          <company><![CDATA[Smart Parking]]></company>
          <quote><![CDATA[Vi er glade for at byde ParkInnovation-virksomheden velkommen til Smart Parking Group. ParkInnovation har gennem de seneste år opbygget en velrespekteret virksomhed med en attraktiv portefølje af sites under forvaltning i Tyskland. Parkinnovation repræsenterer det næste skridt i Smart Parking-vækststrategien og forstærker vores fortsatte fokus på ekspansion til nye områder.]]></quote>
        </testimonial>
      </acf>
      <meta>
        <_yoast_wpseo_title><![CDATA[Smart Parking køber ParkInnovation]]></_yoast_wpseo_title>
        <_yoast_wpseo_focuskw><![CDATA[Smart Parking køber ParkInnovation]]></_yoast_wpseo_focuskw>
      </meta>
    </post>
  </posts>
</wpml>
